[
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរចាប់ផ្តើមការពិនិត្យសុខភាពពេលណា បើដឹងថាខ្ញុំមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកគួរទៅពិនិត្យសុខភាពភ្លាមៗ បន្ទាប់ពីដឹងថាខ្ញុំមានផ្ទៃពោះ ដើម្បីធានាថាម្តាយ និងទារកសុខភាពល្អ។",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាពម្តាយ",
            " ការព្យាបាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចប្រើថ្នាំអ្វីខ្លះនៅពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ម្តាយមានផ្ទៃពោះមិនគួរប្រើថ្នាំដោយខ្លួនឯង គួរប្រើតាមការណែនាំរបស់វេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំសម្រាប់ផ្ទៃពោះ",
            " ការរកឱសថ",
            " ការណែនាំ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរបរិភោគអាហារបែបណា ដើម្បីរក្សាសុខភាពខ្ញុំ និងទារក?",
        "answer": "អ្នកគួរបរិភោគអាហារដែលមានសារធាតុចិញ្ចឹមខ្ពស់ ដូចជា បន្លែ ផ្លែឈើ បរិភោគសាច់ និងខលស្យូម។",
        "keywords": [
            "អាហារដែលមានប្រយោជន៍",
            " អាហារបំប៉ន",
            " ការបរិភោគចំណីអាហារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចផឹកកាហ្វេបានទេនៅពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចផឹកកាហ្វេប៉ុណ្ណោះ ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចផឹកកាហ្វេបាន ប៉ុន្តែត្រូវកំណត់ចំនួនកាហ្វេអោយក្រោម ២០០មីលីក្រាមក្នុងមួយថ្ងៃ (ប្រហែល១កែវតូច)។ កាហ្វេអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទារកដោយបណ្តាលឲ្យបេះដូងលឿន និងទម្ងន់កើតទាប។ ដូច្នេះ គួរផឹកទឹកច្រើន និងជ្រើសរើសជម្រើសដទៃដូចជា ទឹកផ្លែឈើ ឬទឹកសុទ្ធមានកម្រិតកាហ្វេតិច (200mg ក្នុងមួយថ្ងៃ) ដើម្បីជៀសវាងផលប៉ះពាល់ដល់ទារក។",
        "keywords": [
            "coffee",
            "ការផឹកកាហ្វេ",
            "កាហ្វេនិងផ្ទៃពោះ",
            " ភាពប៉ះពាល់",
            " អាហារដែលត្រូវជៀសវាង"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានកម្មវិធីណាដែលអាចជួយស្ត្រីមានផ្ទៃពោះនៅកម្ពុជា?",
        "answer": "មានអង្គការ និងកម្មវិធីជាច្រើន ដូចជា who, unicef និងអង្គការការពារម្តាយនិងទារក។",
        "keywords": [
            "កម្មវិធីជំនួយ",
            " អង្គការចាំបាច់",
            " សេវាកម្មសាធារណៈ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចរកឃើញសហគមន៍ ដើម្បីទាក់ទងនឹងស្ត្រីមានផ្ទៃពោះដទៃទៀតនៅកម្ពុជា?",
        "answer": "អ្នកអាចចូលរួមក្នុងក្រុម facebook, telegram និង web app របស់យើង ដើម្បីចែករំលែកបទពិសោធន៍។",
        "keywords": [
            "សហគមន៍ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ",
            " ការជួយគ្នា",
            " ការចែករំលែកបទពិសោធន៍"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានសញ្ញាអ្វីដែលបង្ហាញថាខ្ញុំកំពុងសម្រាល?",
        "answer": "សញ្ញារួមមានការឈឺលើកស្រាល, បែកទឹកភ្លោះ, និងអារម្មណ៍ចង់សម្រាល។",
        "keywords": [
            "សញ្ញាសម្រាលកូន",
            " ការគ្រោងសម្រាល",
            " សុខភាពស្ត្រី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរដេកបែរមុខឬក្រោយ?",
        "answer": "ការដេកលើជើងឆ្វេងគឺល្អបំផុតសម្រាប់ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះ។ វាជួយបង្កើនការបំប៉នឈាមទៅកាន់សរសៃឈាម និងបណ្តោយឲ្យទារកទទួលអុកស៊ីសែនបានល្អ។ មិនគួរដេកលើខ្នង ព្រោះវាអាចធ្វើឲ្យមានសម្ពាធលើសរសៃឈាមកាន់តែខ្លាំង។",
        "keywords": [
            "ដេក",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានសញ្ញាអ្វីដែលបង្ហាញថាខ្ញុំកំពុងសម្រាល?",
        "answer": "សញ្ញារួមមានការឈឺលើកស្រាល, ទឹកផ្កាឈូកស្រក, និងអារម្មណ៍ចង់សម្រាល។",
        "keywords": [
            "សញ្ញាសម្រាល",
            " ការគ្រោងសម្រាល",
            " សុខភាពស្ត្រី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរធ្វើអ្វីខណៈពេលសម្រាល?",
        "answer": "អ្នកគួរកាន់ស្មារតីស្ងប់ស្ងាត់, បំពេញបែបបទ, និងពិភាក្សាជាមួយគ្រូពេទ្យអំពីវិធីសម្រាលល្អបំផុតសម្រាប់អ្នក។",
        "keywords": [
            "ការត្រៀមខ្លួន",
            " វិធីសម្រាល",
            " ទីសម្រាលកូន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារបែបណាដែលស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរញ៉ាំ?",
        "answer": "ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរញ៉ាំអាហារដែលមានជាតិសារធាតុចិញ្ចឹមខ្ពស់ដើម្បីជួយអភិវឌ្ឍន៍សុខភាពទារក។ ត្រូវបង្កើនការបរិភោគ:\n\nប្រភេទសារធាតុប្រូតេអីន (សាច់មាន់, សាច់គោ, ត្រី, សណ្ដែក) ដើម្បីជួយអភិវឌ្ឍសាច់ដុំ និងកោសិកា។\nជាតិសរសៃ (បន្លែ, ផ្លែឈើ) ដើម្បីជួយក្នុងការរំលាយអាហារ។\nជាតិស៊ែរូល និងប៉ាស្យូម (ទឹកដោះគោ, យ៉ោគឧឺត, បន្លែបៃតង) ដើម្បីរឹងមាំឆ្អឹងទារក។\nអាស៊ីតផូលីក (អំបិលប៉េងប៉ោះ, ល្ហុង, ដំឡូងផ្កាឈូក) ដើម្បីជួយការអភិវឌ្ឍខួរក្បាលទារក។",
        "keywords": [
            "អាហារ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវថែទាំទារកថ្មីដោយវិធីណា?",
        "answer": "អ្នកត្រូវបម្រើទឹកដោះម្តាយ, ដាក់អោយសម្រាកសមរម្យ, និងធ្វើអោយទារកមានអារម្មណ៍សុវត្ថិភាព។",
        "keywords": [
            "ការបំបៅទារក",
            " ការថែទាំកូន",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាស្រ្តីមានផ្ទៃពោះតែងអស់កម្លាំង?",
        "answer": "ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចអស់កម្លាំងដោយសារតែ:\n\nការផ្លាស់ប្តូរហឺម៉ូន (progesterone)\nការចំណាយថាមពលក្នុងការអភិវឌ្ឍទារក\nការកើនឡើងនៃសម្ពាធឈាម និងសម្រួលការបំប៉នឈាម\nភាពខ្វះជាតិសារធាតុចិញ្ចឹម (ដូចជា ជាតិអ៊ីរ៉ុង)\nដូច្នេះ គួរកើនបរិមាណសម្រាក និងញ៉ាំអាហារដែលមានសារធាតុចិញ្ចឹម។",
        "keywords": [
            "អស់កម្លាំង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាការៈអ្វីដែលបង្ហាញថាកូនខ្ញុំមានបញ្ហាសុខភាព?",
        "answer": "ប្រសិនបើទារកមានការក្ដៅខ្លួនខ្ពស់, មិនចង់ញ៉ាំអាហារ, ឬមានអាការៈប្រក្រតីដទៃទៀត, អ្នកគួរចូលពិនិត្យជាមួយគ្រូពេទ្យ។",
        "keywords": [
            "សុខភាពទារក",
            " ពិនិត្យសុខភាព",
            " ការថែរក្សា"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្វីខ្លះជាអារម្មណ៍ដែលស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចមានក្នុងអំឡុងពេលផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ក្នុងអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ ស្រ្តីអាចមានអារម្មណ៍រីករាយ អន់ចិត្ត កង្វល់ ធុញថប់ ឬមានការផ្លាស់ប្តូរខ្លាំងលើអារម្មណ៍។ វាបណ្តាលមកពីការផ្លាស់ប្តូរហឺម៉ូន បញ្ហាសុខភាព បរិយាកាសគ្រួសារ និងការព្រួយបារម្ភអំពីសុខភាពទារក។ ដូច្នេះ ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួររកវិធីដោះស្រាយដូចជា ការអង្គុយសម្ងំ ការធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាល និងការស្វែងរកការគាំទ្រពីអ្នកជុំវិញ។",
        "keywords": [
            "អារម្មណ៍",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ហឺម៉ូន"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើពេលណាស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរទៅពិនិត្យសុខភាពម្តង?",
        "answer": "ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរទៅពិនិត្យសុខភាពយ៉ាងហោចណាស់ ៤ដង៖\n\nមុនសប្តាហ៍ទី១២ (ត្រួតពិនិត្យដំបូង)\nសប្តាហ៍ទី១៤-២៨ (ត្រួតពិនិត្យរយៈពេលកណ្ដាល)\nសប្តាហ៍ទី២៨-៣៦ (ត្រួតពិនិត្យរយៈពេលចុង)\nបច្ចុប្បន្នមុនសម្រាល (ត្រួតពិនិត្យចុងក្រោយ)\nការទៅពិនិត្យជួយឲ្យដឹងអំពីសុខភាពទារក និងការអភិវឌ្ឍត្រឹមត្រូវ។",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យសុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សម្រាល"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើអាចធ្វើលំហាត់ប្រាណអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "បាន! ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាលដូចជា:\n\nដំណើរការ ៣០នាទីក្នុងមួយថ្ងៃ\nហាត់អារ៉ូប៊ីកយ៉ាងស្រាល\nធ្វើហាត់សំលាប់សម្ពាធខ្នង និងបង្កើនកម្លាំង\nលំហាត់ប្រាណជួយបង្កើនថាមពល បន្ថយការកើតជំងឺលើកូន និងអាចជួយឲ្យសម្រាលងាយស្រួល។",
        "keywords": [
            "លំហាត់ប្រាណ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើសញ្ញាណណាដែលបង្ហាញថាស្រ្តីនឹងសម្រាលឆាប់ៗ?",
        "answer": "សញ្ញាសម្រាលរួចមានដូចជា:\n\nការមានការបែកទឹកភ្លោះ\nការរួញរោយសរសៃដូងបាតពោះកាន់តែច្រើន\nសម្ពាធខ្លាំងនៅចំណុចខាងក្រោម\nការរំខានដល់ចង្វាក់ស្តេចឈាម\nប្រសិនបើមានសញ្ញានេះ គួរចូលពេទ្យភ្លាម។",
        "keywords": [
            "សម្រាល",
            " សញ្ញា",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្រ្តីមានផ្ទៃពោះមិនគួរផឹកស្រា?",
        "answer": "ស្រាអាចប៉ះពាល់ដល់ការអភិវឌ្ឍន៍ទារកដោយបណ្តាលឲ្យ:\n\nខ្សោយខួរក្បាល\nមានបញ្ហាកើតមិនពេញលេញ\nមានបញ្ហាសីតវិកលនៅពេលកើត\nដូច្នេះ គួរប្រុងប្រយ័ត្ន។",
        "keywords": [
            "ស្រា",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ផលប៉ះពាល់"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចប៉ះសត្វចិញ្ចឹមបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវប្រុងប្រយ័ត្នក្នុងការប៉ះសត្វដោយសារអាចមានបាក់តេរី និងវីរុសដែលបណ្តាលឲ្យមានជំងឺ។ សូមលាងដៃជារៀងរាល់ពេលប៉ះសត្វ។",
        "keywords": [
            "សត្វចិញ្ចឹម",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ជំងឺ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរញ៉ាំអាហារប្រភេទណាដើម្បីសុខភាពល្អ?",
        "answer": "ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរញ៉ាំអាហារដែលមានសារធាតុចិញ្ចឹមល្អដូចជា៖\n\nប្រភពប្រូតេអ៊ីន៖ សាច់មាន់, សាច់គោ, សណ្តែក, ត្រី\nជាតិសរសៃ៖ បន្លែបៃតង, ផ្លែឈើ, ពោត\nជាតិដែក៖ សណ្តែកសៀង, សាច់គោ, ពងមាន់\nសារធាតុកាល់ស្យូម៖ ទឹកដោះគោ, ឆៅស៊ីម, គ្រាប់ធញ្ញជាតិ\nការញ៉ាំអាហារមានតុល្យភាពជួយឲ្យសុខភាពស្រ្តីមានផ្ទៃពោះល្អ និងជួយអភិវឌ្ឍទារក។",
        "keywords": [
            "អាហារ",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារមួយចំនួនណាដែលស្រ្តីមានផ្ទៃពោះមិនគួរញ៉ាំ?",
        "answer": "ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរប្រុងប្រយ័ត្នក្នុងការញ៉ាំអាហារដែលអាចមានគ្រោះថ្នាក់ដូចជា៖\n\nត្រីដែលមានបរិមាណបារតកាលខ្ពស់ (ឧ. ត្រីធំ, ត្រីឆ្កាង)\nអាហារដែលមិនទាន់ស្ងោរឬដុតអស់ជាមួយ (ឧ. សាច់ឆៅ, ពងមាន់ឆៅ)\nផ្លែឈើឆ្អើរដែលអាចបណ្តាលឲ្យឈឺពោះ\nកាហ្វេអ៊ីនច្រើន ព្រោះអាចប៉ះពាល់ដល់ការឈឺក្បាលនិងបេះដូង\nការជៀសវាងអាហារមិនស្អាតអាចជួយកុំឲ្យមានបញ្ហាសុខភាពអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "អាហារហាមឃាត់",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការមិនមានជាតិដែកក្នុងរាងកាយអាចបណ្ដាលឲ្យបញ្ហាអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ប្រសិនបើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះខ្វះជាតិដែក អាចបណ្តាលឲ្យមាន៖\n\nភាពអស់កម្លាំង និងក្តីនឿយហត់\nខ្សោយប្រព័ន្ធភាពស៊ាំ\nបញ្ហាក្នុងការចងចាំ\nជំងឺស្លេកស្លាំង (anemia)\nដើម្បីបំប៉នជាតិដែកគួរញ៉ាំសាច់គោ, សណ្តែកសៀង, និងបន្លែបៃតង។",
        "keywords": [
            "ជាតិដែក",
            " សុខភាព",
            " ជំងឺស្លេកស្លាំង"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះត្រូវផឹកទឹកប៉ុន្មានក្នុងមួយថ្ងៃ?",
        "answer": "ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះត្រូវផឹកទឹកប្រមាណ ៨-១០ កែវក្នុងមួយថ្ងៃ។\nការផឹកទឹកគ្រប់គ្រាន់ជួយ៖\n\nទប់ស្កាត់ការបាត់ទឹកក្នុងខ្លួន\nជួយប្រព័ន្ធរំលាយអាហារ\nទប់ស្កាត់ការឈឺក្បាល និងអស់កម្លាំង\nប្រសិនបើមានសារពើភ័ណ្ឌស្បែកស្ងួត ឬស្បែកឆ្កួត គួរផឹកទឹកច្រើន។",
        "keywords": [
            "ទឹក",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរគេងប៉ុន្មានម៉ោងក្នុងមួយយប់?",
        "answer": "ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះត្រូវគេង ប្រហែល ៨-១០ ម៉ោងក្នុងមួយយប់ ដើម្បីរក្សាសុខភាពល្អ។\n\nការគេងគ្រប់គ្រាន់ជួយបន្ថយភាពនឿយហត់\nធ្វើឲ្យកូនមានការអភិវឌ្ឍល្អ\nជួយប្រសើរឡើងនូវប្រព័ន្ធភាពស៊ាំ\nប្រសិនបើមានបញ្ហានៅក្នុងការគេង គួរធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាល និងជៀសវាងផឹកកាហ្វេ។",
        "keywords": [
            "គេងលក់",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើវាមានគ្រោះថ្នាក់អ្វីខ្លះបើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះឈឺផ្ដាសាយ?",
        "answer": "ការឈឺផ្ដាសាយអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះអាចបណ្តាលឲ្យមានបញ្ហាសុខភាពដូចជា៖\n\nការដកដង្ហើមពិបាក ពិសេសបើមានជំងឺផ្លូវដង្ហើម\nជំងឺផ្តាសាយធ្ងន់ធ្ងរអាចប៉ះពាល់ដល់ទារកក្នុងផ្ទៃ\nការប្រើថ្នាំខុសអាចប៉ះពាល់ដល់កូន\nដើម្បីបន្ថយហានិភ័យ គួរប្រើវិធីធម្មជាតិសម្រាប់បំបាត់ផ្តាសាយដូចជា ផឹកទឹកក្តៅ, សម្រាកច្រើន, និងបរិភោគអាហារជំនួយប្រព័ន្ធភាពស៊ាំ។",
        "keywords": [
            "ផ្តាសាយ",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើលំហាត់ប្រាណបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស! ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើលំហាត់ប្រាណបាន ប៉ុន្តែត្រូវជ្រើសយកលំហាត់ដែលសមរម្យដូចជា៖\n\nដើរឡើងចុះ\nអង្គុយហាត់ដង្ហើម\nធ្វើយូហ្គាផ្ទៃពោះ\nហែលទឹក\nលំហាត់ប្រាណជួយសុខភាពស្រ្តីមានផ្ទៃពោះដោយបន្ថយការឈឺខ្នង, ការឡើងគីឡូច្រើន, និងជួយសម្រួលការសម្រាលកូន។",
        "keywords": [
            "លំហាត់ប្រាណ",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការកើនទំងន់អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះគួរតែប៉ុន្មាន?",
        "answer": "ការកើនទំងន់អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះផ្អែកលើសភាពសុខភាពនៃស្រ្តី តែជាមធ្យម៖\n\nស្រ្តីដែលមានទំងន់ធម្មតា៖ ១០-១៥ គីឡូក្រាម\nស្រ្តីដែលស្គម៖ ១២-១៨ គីឡូក្រាម\nស្រ្តីដែលមានទំងន់ខ្ពស់៖ ៧-១១ គីឡូក្រាម\nការតាមដានទំងន់មានសារៈសំខាន់ដើម្បីបញ្ជៀសពីការមានបញ្ហាសុខភាពសម្រាប់អ្នកផ្ទៃពោះ និងទារក។",
        "keywords": [
            "ទំងន់",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំបាយបាច់បានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស! ម្សៅអង្ករ មានជាតិសរសៃខ្ពស់ និងជួយប្រព័ន្ធរំលាយអាហារ។\nអត្ថប្រយោជន៍របស់បាយបាច់សម្រាប់ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះ៖\n\nជួយកាត់បន្ថយបញ្ហាក្រពះលើសអាស៊ីត\nជួយកាត់បន្ថយជំងឺឈឺពោះ\nជួយផ្តល់ថាមពល\nប៉ុន្តែត្រូវជ្រើសរើសអង្ករសៅដែលមានសម្អាតល្អដើម្បីជៀសវាងការប៉ះពាល់ដល់សុខភាព។",
        "keywords": [
            "ម្សៅអង្ករ",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការចាក់វ៉ាក់សាំងអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះមានសុវត្ថិភាពទេ?",
        "answer": "វ៉ាក់សាំងមួយចំនួនមានសុវត្ថិភាពសម្រាប់ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះ ដូចជា៖\n\nវ៉ាក់សាំងផ្តាសាយ\nវ៉ាក់សាំងរលាកថ្លើម b\nវ៉ាក់សាំងបង្ការរោគដុះពុះ\nប៉ុន្តែវ៉ាក់សាំងមួយចំនួនអាចមានគ្រោះថ្នាក់ ដូច្នេះសូមប្រឹក្សាពេទ្យមុនពេលចាក់។",
        "keywords": [
            "វ៉ាក់សាំង",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចមានជំងឺទឹកនោមផ្អែម (gestational diabetes) បានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស! ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចមានជំងឺទឹកនោមផ្អែមបណ្តោះអាសន្ន។\nហេតុផល៖\n\nការកើនឡើងនៃស្ករក្នុងឈាម\nការផ្លាស់ប្តូរហ័រមូន\nកត្តាគ្រួសារ\nវិធីបង្ការដែលល្អ៖\n\nបរិភោគអាហារមានតុល្យភាព\nធ្វើលំហាត់ប្រាណ\nតាមដានកម្រិតស្ករ",
        "keywords": [
            "ទឹកនោមផ្អែម",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរប្រើសម្លៀកបំពាក់ប្រភេទណា?",
        "answer": "ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរជ្រើសរើសសម្លៀកបំពាក់ដែលផ្តល់ភាពងាយស្រួល និងសុវត្ថិភាព៖\n\nសម្លៀកបំពាក់ធ្វើពីក្រណាត់ទន់ ដែលអាចធ្វើអោយខ្យល់ចេញចូលបានល្អ\nអាវ និងខោដែលអាចពង្រីកតាមទំហំផ្ទៃពោះ\nចៀសវាងសម្លៀកបំពាក់រឹតពេកដែលអាចប៉ះពាល់ដល់សម្ពាធឈាម\nការជ្រើសរើសសម្លៀកបំពាក់ត្រឹមត្រូវអាចជួយកាត់បន្ថយអារម្មណ៍អស់កម្លាំង និងផ្តល់ភាពងាយស្រួលប្រចាំថ្ងៃ។",
        "keywords": [
            "សម្លៀកបំពាក់",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ភាពងាយស្រួល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចផឹកទឹកអំពៅបានទេ?",
        "answer": "បាន! ទឹកអំពៅមានអត្ថប្រយោជន៍ច្រើនដូចជា៖\n\nជួយផ្តល់ជាតិទឹក និងជីវជាតិសម្រាប់សុខភាពទារក\nបន្ថយជំងឺពោះវៀន និងការស្អិតឈាម\nមានជីវជាតិសំខាន់សម្រាប់ការរីកចម្រើនរបស់ទារក\nទោះបីជាមានអត្ថប្រយោជន៍ក៏ដោយ ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះមិនគួរផឹកច្រើនពេក ព្រោះអាចបង្កការឡើងស្ករក្នុងឈាម។",
        "keywords": [
            "ទឹកអំពៅ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរដេកលើខ្នើយខ្ពស់ទេ?",
        "answer": "បាន! ដេកលើខ្នើយខ្ពស់អាចមានអត្ថប្រយោជន៍៖\n\nជួយបន្ថយអាការក្រពះឆ្អឹងអេសុីតឡើង\nបង្ការការដកដង្ហើមរឹងរូស\nបន្ថយការឈឺខ្នង\nប៉ុន្តែគួរប្រើខ្នើយទន់ និងមានគំនូសស្រួលដើម្បីបង្ការការរមួលខ្នង។",
        "keywords": [
            "ខ្នើយ",
            " ដេក",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចលើកវត្ថុធ្ងន់បានទេ?",
        "answer": "មិនគួរពេលមានផ្ទៃពោះ! ការលើកវត្ថុធ្ងន់អាចបណ្តាលឲ្យ៖\n\nភាពហត់នឿយ និងឈឺខ្នង\nបង្កើនហានិភ័យនៃការសម្រាលមុនកំណត់\nការគាំងសរសៃឈាម\nបើចាំបាច់ លើកតែអ្វីដែលមានទម្ងន់ស្រាល ហើយប្រើសម្ភារៈជំនួយ។",
        "keywords": [
            "លើកវត្ថុ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ហានិភ័យ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរចៀសវាងអាហារអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "អាហារដែលស្រ្តីមានផ្ទៃពោះគួរចៀសវាង៖\n\nសាច់ឆ្អឹងពពុះ ឬសាច់ដែលមិនទាន់ឆ្អិន\nត្រីដែលមានកាលសំណកខ្ពស់ ដូចជា ត្រីធំ, ត្រីស្លាបស\nគ្រឿងស្រវឹង និងភេសជ្ជៈមានកាហ្វេអ៊ីន\nការចៀសវាងអាហារទាំងនេះអាចជួយបង្ការជំងឺ និងការប៉ះពាល់ដល់ទារក។",
        "keywords": [
            "អាហារត្រូវចៀសវាង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " អារម្មណ៍"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចដេកក្នុងបរិយាកាសក្តៅខ្លាំងបានទេ?",
        "answer": "បើក្តៅខ្លាំងពេកអាចប៉ះពាល់ដល់៖\n\nការដកដង្ហើម និងសម្ពាធឈាម\nភាពស្រស់ស្រាយនៃស្រ្តីមានផ្ទៃពោះ\nការអភិវឌ្ឍន៍ទារក\nគួរស្វែងរកបរិយាកាសត្រជាក់ជាងដើម្បីធានាសុខភាពល្អ។",
        "keywords": [
            "កំដៅខ្លាំង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " បរិយាកាស"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចផឹកទឹកឃ្មុំបានទេ?",
        "answer": "បាន! ទឹកឃ្មុំមានអត្ថប្រយោជន៍សម្រាប់ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះ៖\n\nជួយបង្កើនប្រព័ន្ធភាពស៊ាំ\nបន្ថយបញ្ហាពោះវៀន និងអាការស្អិតឈាម\nមានជីវជាតិចាំបាច់ដូចជា វីតាមីន b, c, កាល់ស្យូម\nប៉ុន្តែសូមប្រើក្នុងចំណួនតិចតួច ព្រោះបរិមាណស្ករខ្ពស់អាចបណ្តាលឲ្យឡើងស្ករក្នុងឈាម។",
        "keywords": [
            "ទឹកឃ្មុំ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្រ្តីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំបន្លែឆៅបានទេ?",
        "answer": "បាន! ប៉ុន្តែត្រូវលាងឲ្យស្អាត។\n\nបន្លែផ្តល់ជីវជាតិខ្ពស់ និងជួយបង្កើនប្រព័ន្ធភាពស៊ាំ\nត្រូវប្រើទឹកស្អាត ឬទឹកក្តៅស្រោចបន្លែ មុនពេលញ៉ាំ\nចៀសវាងបន្លែដែលប្រើសារធាតុគីមី ឬមិនបានលាងស្អាត\nបើមិនលាងឲ្យបានស្អាត អាចមានបាក់តេរីដែលប៉ះពាល់ដល់សុខភាព។",
        "keywords": [
            "បន្លែ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ជីវជាតិ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំសាច់អាំងបានទេ?",
        "answer": "បាន! តែត្រូវឆ្អិនឲ្យល្អ។\n\nសាច់អាំងមានជីវជាតិខ្ពស់\nត្រូវចៀនសាច់ឆ្អិន ឬឆ្អិនស្រាល\nមិនត្រូវញ៉ាំសាច់ដែលមានជាតិខ្លាញ់ខ្ពស់\nជ្រើសរើសសាច់អាំងដែលមានគុណភាព និងស្អាត ដើម្បីការពារហានិភ័យសុខភាព។",
        "keywords": [
            "សាច់អាំង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ជីវជាតិ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំអំពិលទុំបានទេ?",
        "answer": "បាន! អំពិលទុំមានអត្ថប្រយោជន៍ដូចជា៖\n\nផ្តល់វីតាមីន c និងជីវជាតិ\nជួយកាត់បន្ថយអាការៈស្អិតឈាម\nប៉ុន្តែគួរចៀសវាងការញ៉ាំច្រើនពេក ព្រោះអាចធ្វើឲ្យឈឺពោះ",
        "keywords": [
            "អំពិល",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " វីតាមីន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចហែលទឹកបានទេ?",
        "answer": "បាន! ហែលទឹកជាការហាត់ប្រាណល្អសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ៖\n\nជួយបន្ថយសម្ពាធលើខ្នង និងសន្លាក់\nជួយឲ្យសរសៃឈាមស្រូបយកអុកស៊ីសែនបានល្អ\nធ្វើឲ្យសម្រាលកូនកាន់តែងាយស្រួល\nតែគួរចៀសវាងការហែលក្នុងទឹកដែលមានសីតុណ្ហភាពខុសធម្មតា ឬមានបាក់តេរីខ្ពស់។",
        "keywords": [
            "ហែលទឹក",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ប្រយោជន៍"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើដំណើរតាមយន្តហោះបានទេ?",
        "answer": "បាទ! ប៉ុន្តែត្រូវប្រុងប្រយ័ត្ន៖\n\nមិនគួរធ្វើដំណើរក្នុងបីខែដំបូង ឬខែចុងក្រោយ\nត្រូវពិគ្រោះគ្រូពេទ្យមុនពេលធ្វើដំណើរ\nជ្រើសរើសកៅអីដែលមានកន្លែងអង្គុយសមរម្យ\nសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះយូរ គួរចៀសវាងដំណើរតាមយន្តហោះដែលឆ្ងាយពេក។",
        "keywords": [
            "ធ្វើដំណើរ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការប្រុងប្រយ័ត្ន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចផឹកតែបៃតងបានទេ?",
        "answer": "បាន ប៉ុន្តែត្រូវផឹកក្នុងបរិមាណតិច។\n\nតែបៃតងជួយបង្កើនថាមពល\nមានប្រសិទ្ធភាពជួយកាត់បន្ថយសម្ពាធឈាម\nប៉ុន្តែអាចប៉ះពាល់ដល់ការស្រូបយកជាតិសារធាតុដែក\nសូមពិគ្រោះគ្រូពេទ្យបើមានការសង្ស័យ។",
        "keywords": [
            "តែបៃតង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបរិភោគសូកូឡាច្រើនអាចប៉ះពាល់ដល់ការមានផ្ទៃពោះឬ?",
        "answer": "បាទ/ចាស, ការបរិភោគសូកូឡាខ្លាំងអាចបណ្តាលឲ្យមានការកើនឡើងនៃទឹកស្ករ និងសម្ពាធឈាម។ អ្នកមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំសូកូឡាបានប៉ុន្តែគួរជ្រើសរើសសូកូឡាដែលមានជាតិស្ករតិច និងប្រើសម្រួលក្នុងបរិមាណ។",
        "keywords": [
            "សូកូឡា",
            " សម្ពាធឈាម",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំអាហារប្រៃច្រើនបានទេ?",
        "answer": "អ្នកមានផ្ទៃពោះមិនគួរញ៉ាំអាហារប្រៃច្រើនពេក ព្រោះអាចបណ្តាលឲ្យកើនសម្ពាធឈាម និងអាចមានបញ្ហាប្រើសំណើមខ្លួន។ គួរកាត់បន្ថយអាហារដែលមានអំបិលខ្ពស់ ដូចជា មី និងអាហារកំប៉ុង។",
        "keywords": [
            "អំបិល",
            " អាហារប្រៃ",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើប្រាស់ទូរស័ព្ទច្រើនអាចប៉ះពាល់ដល់ទារកក្នុងផ្ទៃឬ?",
        "answer": "ទោះបីជាមិនមានភស្តុតាងច្បាស់លាស់ប៉ុន្តែការប្រើប្រាស់ទូរស័ព្ទច្រើនអាចប៉ះពាល់ដល់ការគេង និងអាចបណ្តាលឲ្យមានអារម្មណ៍ភ្ញាក់ផ្អើល។ លើសពីនេះ អ្នកមានផ្ទៃពោះគួរកាត់បន្ថយការប្រើទូរស័ព្ទប៉ុន្មានម៉ោងមុនគេង។",
        "keywords": [
            "ទូរស័ព្ទ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " អារម្មណ៍"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការញ៉ាំបន្លែផ្លែឈើមានប្រយោជន៍អ្វីខ្លះ?",
        "answer": "បន្លែផ្លែឈើមានសារធាតុជីវជាតិដែលជួយរក្សាសុខភាព, ជួយរំលាយអាហារ, និងបង្ការជំងឺ។",
        "keywords": [
            "បន្លែ",
            " ផ្លែឈើ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំប៊ីយែរ ឬស្រាបានទេ?",
        "answer": "អ្នកមានផ្ទៃពោះមិនគួរញ៉ាំប៊ីយែរ ឬស្រា ព្រោះអាចប៉ះពាល់ដល់ទារកក្នុងផ្ទៃ។ អាល់កុលអាចបណ្តាលឲ្យមានការរីកលូតលាស់ខ្សោយ និងបញ្ហាសុខភាពទារក។",
        "keywords": [
            "ប៊ីយែរ",
            " ស្រា",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបរិភោគអាហារសំបូរជាតិអូមេហ្គា-៣អាចជួយអភិវឌ្ឍន៍សម្ថភាពខួរក្បាលទារកដែរឬទេ?",
        "answer": "អូមេហ្គា-៣ ជាជីវជាតិដ៏សំខាន់សម្រាប់ការអភិវឌ្ឍន៍ខួរក្បាល និងភ្នែកទារក។ អ្នកអាចទទួលអូមេហ្គា-៣ពីត្រីសមុទ្រ, សណ្តែក, និងប្រភេទបន្លែខៀវ។ វាជួយបង្ការបញ្ហាផ្លូវចិត្តនិងអោយទារកមានសុខភាពល្អ។",
        "keywords": [
            "អូមេហ្គា-៣",
            " ខួរក្បាល",
            " អាហារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការស្តាប់តន្ត្រីអាចជួយបង្កើនអារម្មណ៍ល្អសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះដែរឬទេ?",
        "answer": "តន្ត្រីអាចជួយកាត់បន្ថយភាពតានតឹងនិងបង្កើនអារម្មណ៍ស្រស់ស្រាយ។ វាអាចជួយអោយទារកក្នុងផ្ទៃមានអារម្មណ៍ស្ងប់ស្ងាត់។ តន្ត្រីសមស្របដូចជា ភ្លេងបែបធម្មជាតិ ឬភ្លេងល្អៗអាចជួយបង្កើនអារម្មណ៍សុខសាន្ត។",
        "keywords": [
            "តន្ត្រី",
            " អារម្មណ៍",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរប្រើសាប៊ូឬផលិតផលសម្អាងប្រភេទណាដែលមានសុវត្ថិភាព?",
        "answer": "ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរប្រើផលិតផលធម្មជាតិ ដោយគ្មានសារធាតុគីមីខ្លាំង។ សាប៊ូដែលមានគ្រឿងផ្សំធម្មជាតិដូចជា អាល់យូវេរ៉ា និងទឹកដោះគោល្អសម្រាប់ស្បែក។",
        "keywords": [
            "សាប៊ូ",
            " សម្អាង",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើថ្នាំបំបាត់ការឈឺចាប់អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះមានគ្រោះថ្នាក់ដែរឬទេ?",
        "answer": "មិនថាថ្នាំទូទៅឬថ្នាំផ្លូវពេទ្យ ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវប្រុងប្រយ័ត្នពេលប្រើថ្នាំ។ ថ្នាំខ្លះអាចប៉ះពាល់ដល់ការអភិវឌ្ឍរបស់ទារក ដូច្នេះត្រូវពិគ្រោះជាមួយគ្រូពេទ្យមុននឹងប្រើថ្នាំ។ ពួកគាត់អាចណែនាំថ្នាំដែលមានសុវត្ថិភាពសម្រាប់ការបំបាត់ការឈឺចាប់។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំ​ផ្សះ",
            " សុវត្ថិភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការផឹកទឹកកកអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពស្ត្រីមានផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "ទឹកកកមិនមានផលប៉ះពាល់ផ្ទាល់ដល់សុខភាពទេ ប៉ុន្តែអាចបង្កឲ្យមានបញ្ហាខ្លះដូចជា ឈឺបំពង់ក ឬស្រាកស្រាន្ត។ បើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមានអារម្មណ៍ថាចង់ផឹកទឹកត្រជាក់ អាចផឹកបានប៉ុន្តែគួរតែមានការលើកលែងសម្រាប់អ្នកមានបញ្ហាសុខភាព។",
        "keywords": [
            "ទឹកកក",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបរិភោគស៊ុតអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះមានប្រយោជន៍ដែរឬទេ?",
        "answer": "ស៊ុតមានប្រូតេអ៊ីន និងជាតិសារធាតុចិញ្ចឹមច្រើនដែលជួយអភិវឌ្ឍសុខភាពទារក។ ទោះយ៉ាងណា ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរប្រើស៊ុតដែលទុំពេញ ដើម្បីជៀសវាងការផ្ទុកបាក់តេរីដែលអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាព។",
        "keywords": [
            "ស៊ុត",
            " ប្រូតេអ៊ីន",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារមួយចំនួនណាដែលខ្ញុំគួរប្រុងប្រយ័ត្នឬបំផុតគួរជៀសវាងនៅពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកមានផ្ទៃពោះគួរជៀសវាងអាហារដែលមានហានិភ័យដូចជា:\n\nសាច់ឆ្អើរ និងសាច់ឆៅ (អាចមានបាក់តេរីដែលបណ្តាលឱ្យមានជំងឺផ្តាសាយអាហារ)\nបន្លែឆៅដែលមិនបានលាងស្អាតល្អ (អាចមានសារធាតុគីមីនិងបាក់តេរី)\nអាហារសណ្តែកស្រស់មួយចំនួន (ដូចជាសណ្តែកសៀង ឬសណ្តែកខៀវដែលមិនបានខួងស្ងួតល្អ អាចមានសារធាតុសិនអំណិល)\nត្រីដែលមានបរិមាណបារត hg ច្រើន (ដូចជាបាឡែន ឬសត្វសមុទ្រខ្លាញ់ច្រើន)\nភេសជ្ជៈដែលមានកាហ្វេអ៊ីនខ្ពស់ និងអាល់កុល (អាចប៉ះពាល់ដល់ការលូតលាស់របស់ទារក)",
        "keywords": [
            "អាហារ",
            " ជៀសវាង",
            " បាក់តេរី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើថ្នាំបំបាត់ការឈឺក្បាលនៅពេលមានផ្ទៃពោះមានសុវត្ថិភាពទេ?",
        "answer": "មួយចំនួនអាចមានសុវត្ថិភាព ប៉ុន្តែគួរពិគ្រោះជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតជានិច្ច។ អ្នកមានផ្ទៃពោះអាចប្រើប្រាស់\n\nផារ៉ាស៊ីតាម៉ុល (សម្រាប់ការឈឺក្បាលស្រាល)\nជៀសវាងអាសាពីរីន និងអ៊ីប៊ុយប្រូហ្វេន (អាចប៉ះពាល់ដល់ការលូតលាស់របស់ទារក)",
        "keywords": [
            "ថ្នាំ",
            " ឈឺក្បាល",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាការៈអស់កម្លាំងច្រើនពេលមានផ្ទៃពោះជាធម្មតាឬទេ?",
        "answer": "អាការៈអស់កម្លាំងជាធម្មតាសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ ជាពិសេសនៅក្នុងត្រីមាសទីមួយ និងទីបី។ នេះកើតឡើងដោយសារតែការផ្លាស់ប្តូរសមាមាត្រផលរត់ស្រូបទៅលើសាច់ដុំ និងការកើនឡើងនៃជាតិស្ត្រី (progesterone) ដែលអាចធ្វើឱ្យខ្សោយ។ ដើម្បីគ្រប់គ្រងអាការៈនេះ អ្នកអាចលំហែខ្លួនគ្រប់គ្រាន់ និងបរិភោគអាហារដែលមានជាតិប្រូតេអ៊ីន និងជាតិដែក។",
        "keywords": [
            "អស់កម្លាំង",
            " ផ្លាស់ប្តូរ",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការច្រើនធ្វើការរកឃើញអេកូមានការប៉ះពាល់ដល់ទារកទេ?",
        "answer": "អេកូស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវបានគេជឿថាមានសុវត្ថិភាព។ ប៉ុន្តែគួរធ្វើតាមការណែនាំរបស់វេជ្ជបណ្ឌិត ដើម្បីជៀសវាងការប្រើប្រាស់ជាច្រើនដែលមិនចាំបាច់។",
        "keywords": [
            "អេកូ",
            " សុវត្ថិភាព",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចបរិភោគជប៉ុន (sushi) បានទេនៅពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកមានផ្ទៃពោះគួរជៀសវាងជប៉ុនដែលមានត្រីឆៅ ព្រោះវាអាចមានបាក់តេរី ដែលអាចប៉ះពាល់ដល់ទារក។ ប៉ុន្តែអ្នកអាចបរិភោគ sushi ដែលមានត្រីដែលត្រូវបានចំហុយឬដុតស្រួល។",
        "keywords": [
            "sushi",
            " ត្រីឆៅ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្នាមសង្វារលើស្បែក (stretch marks) អាចបាត់បានទេ?",
        "answer": "ស្នាមប៉ាច់អាចស្រអាប់បន្តិចបន្ទួច ប៉ុន្តែវាមិនអាចបាត់អស់ទេ។ អ្នកអាចប្រើប្រេងដូង ឬ shea butter ដើម្បីបន្ថយវា",
        "keywords": [
            "ស្បែក",
            " ស្នាមសង្វារ",
            " ថែរក្សា"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចបំបៅដោះកូនបានប៉ុន្មានខែ?",
        "answer": "អង្គការសុខភាពពិភពលោក (who) និយាយថា ការបំបៅដោះតែប៉ុណ្ណោះគួរធ្វើរយៈពេល ៦ ខែ ដោយសារតែវាជាអាហារល្អបំផុតសម្រាប់ទារក។ បន្ទាប់មកអ្នកអាចបន្ថែមអាហារសម្របសម្រួលដោយបន្តបំបៅដោះរហូតដល់ ២ ឆ្នាំឬច្រើនជាងនេះ។",
        "keywords": [
            "បំបៅដោះ",
            " ទារក",
            " អាហារូបត្ថម្ភ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចរៀបចំខ្លួនសម្រាប់ការបំបៅដោះកូនបានយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "អ្នកអាចរៀនអំពីបច្ចេកទេសបំបៅដោះ, រៀបចំខ្លួនដោយស្វែងរកការគាំទ្រពីគ្រួសារ, និងប្រាកដថាមានអាហារដែលល្អសម្រាប់ការផលិតទឹកដោះ។",
        "keywords": [
            "បំបៅដោះ",
            " រៀបចំខ្លួន",
            " ការគាំទ្រ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចបំបៅដោះបានប៉ុន្មានដងក្នុងមួយថ្ងៃ?",
        "answer": "ទារកថ្មីកើតត្រូវការជិត ៨-១២ ដងក្នុងមួយថ្ងៃ (រៀងរាល់ ២-៣ ម៉ោង) ហើយបន្តកាត់បន្ថយដំណើរការទឹកដោះតាមអាយុ។",
        "keywords": [
            "បំបៅដោះ",
            " ទារក",
            " ចំនួនដង"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្វីខ្លះដែលអាចបណ្តាលឲ្យមានបញ្ហាក្នុងការបំបៅដោះ?",
        "answer": "ការកើតមានបញ្ហាក្រពេញទឹកដោះ, ទារកមិនចាប់ដោះបានត្រឹមត្រូវ, ឬអាហារជាក់ស្តែងអាចប៉ះពាល់ដល់ផលិតភាពទឹកដោះ។",
        "keywords": [
            "បញ្ហាបំបៅដោះ",
            " ទារក",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រូវការរៀបចំអាហារបែបណាដើម្បីបង្កើនផលិតភាពទឹកដោះ?",
        "answer": "គួរញ៉ាំអាហារដែលមានប្រភពជីវជាតិខ្ពស់ ដូចជា គ្រាប់ដូង, សណ្តែក, និងអាហារដែលមានអ៊ីយ៉ូដ។",
        "keywords": [
            "អាហារសំខាន់",
            " បំបៅដោះ",
            " ទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាចចាប់ផ្តើមអាហារបន្ថែមឲ្យទារកនៅពេលណា?",
        "answer": "អ្នកអាចផ្តល់អាហារបន្ថែមដំបូង (porridge, banana, mashed vegetables) នៅ ៦ ខែបើទារកមានសំណង់មាំល្អ។",
        "keywords": [
            "អាហារបន្ថែម",
            " ទារក",
            " ចំណីអាហារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចបន្តការងារតាមធម្មតាបានទេពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "បាទ/ចាស អ្នកអាចបន្តការងារតាមធម្មតាបាន ប្រសិនបើមិនមានបញ្ហាសុខភាព។ ទោះយ៉ាងណា អ្នកគួរប្រុងប្រយ័ត្ននឹងការងារដែលទាមទារសកម្មភាពខ្លាំង ឬផ្តល់សម្ពាធខ្ពស់។",
        "keywords": [
            "បន្តការងារ",
            " មានផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រូវធ្វើអ្វីបើការងាររបស់ខ្ញុំមានអាស្រ័យទៅលើការឈរច្រើន?",
        "answer": "ប្រសិនបើការងាររបស់អ្នកទាមទារការឈរច្រើន អ្នកគួរប្រើស្បែកជើងមានគុណភាពល្អ ធ្វើលំហាត់ដង្ហើម និងអង្គុយសម្រាកជារៀងរាល់ ១-២ ម៉ោង។",
        "keywords": [
            "ឈរច្រើន",
            " សម្រួលការងារ",
            " មានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើការវេនយប់បានទេ?",
        "answer": "វេនយប់អាចប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៍ និងសុខភាពរបស់អ្នក។ ប៉ុន្តែប្រសិនបើចាំបាច់ អ្នកគួរស្វែងរកវិធីកែសម្រួលដូចជា សម្រាកគ្រប់គ្រាន់ និងបរិយាកាសធ្វើការមានអាកាសធាតុល្អ។",
        "keywords": [
            "វេនយប់",
            " សុខភាព",
            " មានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានការការពារអ្វីខ្លះនៅកន្លែងធ្វើការ?",
        "answer": "អ្នកត្រូវការការការពារពីធូលី គ្រឿងសំណង់ខ្ពស់ ឬការងារដែលទាមទារសកម្មភាពខ្លាំង។ អ្នកអាចស្នើសុំបន្ថយការងារលំបាក ឬមានសុវត្ថិភាពបន្ថែម។",
        "keywords": [
            "ការពារ",
            " សុវត្ថិភាព",
            " កន្លែងធ្វើការ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាចបន្តការងារក្នុងវិស័យខ្លាំងៗដូចជា សំណង់ ឬចម្ការបានទេ?",
        "answer": "អ្នកគួរប្រុងប្រយ័ត្នក្នុងការធ្វើការងារទាំងនេះ។ ប្រសិនបើវាមានហានិភ័យខ្ពស់ អ្នកគួរស្វែងរកការងារសមរម្យជាងមុន ឬកែសម្រួលតួនាទី។",
        "keywords": [
            "សំណង់",
            " ការងារលំបាក",
            " មានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើកុំព្យូទ័រអាចប៉ះពាល់ដល់កូនក្នុងផ្ទៃបានទេ?",
        "answer": "មិនមានការស្រាវជ្រាវបញ្ជាក់ថាកុំព្យូទ័រប៉ះពាល់ដល់ទារក ប៉ុន្តែអ្នកគួរកាត់បន្ថយការប្រើប្រាស់យូរពេក ហើយសម្រាកភ្នែកជារៀងរាល់ ២០-៣០ នាទី។",
        "keywords": [
            "កុំព្យូទ័រ",
            " ប៉ះពាល់",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចប្រើម៉ូតូ ឬកង់ធ្វើដំណើរបានទេ?",
        "answer": "អាចប្រើបាន ប៉ុន្តែគួរស្វែងរកវិធីធ្វើដំណើរដែលមានសុវត្ថិភាព។ ប្រសិនបើផ្ទៃពោះធំ អ្នកគួររំលងការប្រើកង់ឬម៉ូតូ ដើម្បីជៀសវាងគ្រោះថ្នាក់។",
        "keywords": [
            "ម៉ូតូ",
            " កង់",
            " ដំណើរ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរពឹងផ្អែកលើវីតាមីនបំប៉នឬទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស វីតាមីនបំប៉នដូចជា កាល់ស្យូម, អាស៊ីតផូលិក, និងជាតិដែកមានសារៈសំខាន់។ អ្នកគួរស្នើសុំដំបូន្មានពីវេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "វីតាមីន",
            " អាស៊ីតផូលិក",
            " កាល់ស្យូម"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើការក្អួត និងអារម្មណ៍អស់កម្លាំងអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្លូវចិត្តបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស ការក្អួត និងអស់កម្លាំងអាចបណ្តាលឱ្យមានអារម្មណ៍ធ្លាក់ចុះ។ ការអត់ដេកល្អ និងអាហារូបត្ថម្ភត្រឹមត្រូវអាចជួយបាន។",
        "keywords": [
            "ក្អួត",
            " អស់កម្លាំង",
            " មានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាចមានវិធីណាដើម្បីធ្វើឱ្យខ្លួនឯងស្រួលចិត្តនៅពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចធ្វើអោយខ្លួនឯងស្រួលចិត្តដោយការរកកន្លែងស្ងប់ស្ងាត់ ស្វែងរកការគាំទ្រពីមិត្តភក្ដិ និងអាហារដែលជួយធ្វើឱ្យមានអារម្មណ៍ប្រសើរឡើង។",
        "keywords": [
            "ការគាំទ្រ",
            " មានផ្ទៃពោះ",
            " ស្រួលចិត្ត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការមានការគាំទ្រពីប្តី និងគ្រួសារសំខាន់យ៉ាងដូចម្តេចសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ការគាំទ្រពីប្តី និងគ្រួសារអាចជួយបន្ថយការតានតឹង និងធ្វើឱ្យស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមានអារម្មណ៍រឹងមាំ។",
        "keywords": [
            "គ្រួសារ",
            " ប្តី",
            " មានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើបន្ទប់គេង និងបរិយាកាសនៅផ្ទះអាចប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៍ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស បរិយាកាសស្ងប់ស្ងាត់ និងការរៀបចំបន្ទប់អាចជួយឱ្យមានអារម្មណ៍ល្អ និងអាចកាត់បន្ថយអារម្មណ៍តានតឹង។",
        "keywords": [
            "បរិយាកាស",
            " មានផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាពផ្លូវចិត្ត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាខ្ញុំមានអារម្មណ៍នឿយហត់ជាងមុននៅពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ក្នុងអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ រាងកាយរបស់អ្នកកំពុងផ្លាស់ប្តូរជាច្រើនដើម្បីគាំទ្រការរីកលូតលាស់នៃទារក។ ការកើនឡើងនៃប្រូហ្សឺរូន (progesterone) និងការកើនឡើងនៃការចំណាយថាមពលអាចធ្វើឲ្យអ្នកមានអារម្មណ៍នឿយហត់ជាងធម្មតា។ ការរៀបចំអាហារ មានជម្រៅនៃការគេង និងការហាត់ប្រាណស្រាលអាចជួយកាត់បន្ថយអារម្មណ៍នឿយហត់នេះ។",
        "keywords": [
            "នឿយហត់",
            " ថាមពល",
            " ប្រូហ្សឺរូន",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចរលាកមាត់សុដន់បានទេ ហើយតើអាចដោះស្រាយដោយវិធីអ្វី?",
        "answer": "ក្នុងអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ ស្ត្រីអាចមានអារម្មណ៍ឈឺឬរលាកនៅក្នុងមាត់សុដន់ដោយសារតែការកើនឡើងនៃអរម៉ូន និងការរៀបចំដោះសម្រាប់ការបំបៅកូន។ ដើម្បីបន្ថយការរលាក អ្នកអាចប្រើទឹកកក ប៉ះជាស្រទាប់ ទ្រទ្រង់ដោះដោយអាវទ្រនាប់ដែលមានខ្សែស្តើង និងជៀសវាងការប្រើសាប៊ូដែលមានគ្រឿងគ្រឿងផ្សំសកម្មខ្លាំង។",
        "keywords": [
            "មាត់សុដន់",
            " រលាក",
            " អរម៉ូន",
            " បំបៅកូន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរតែចាប់ផ្តើមរៀបចំសម្ភារៈសម្រាប់ទារកពេលណា?",
        "answer": "ស្ថិតក្នុងត្រីមាសទីពីរឬទីបី (ពីខែទី៦-៧) គឺល្អសម្រាប់ការចាប់ផ្តើមរៀបចំសម្ភារៈសម្រាប់ទារក។ នៅពេលនេះ អ្នកអាចជ្រើសរើសខោអាវ ទីកន្លែងដេក សម្ភារៈសម្អាតនិងអាហារសម្រាប់ទារក។ ការរៀបចំមុនអាចជួយឲ្យអ្នកមានភាពស្រួល និងជៀសវាងការស្វែងរកបន្ទាន់បន្សំនៅពេលសម្រាល។",
        "keywords": [
            "រៀបចំ",
            " ទារក",
            " សម្ភារៈ",
            " សម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចមានអាការៈពុលពោះពេលព្រឹក?",
        "answer": "នេះអាចបណ្តាលមកពីការកើនឡើងនៃ ហូម៉ូន hcg (human chorionic gonadotropin) និងប្រព័ន្ធរំលាយអាហារកែប្រែ។ វាមានច្រើនក្នុង ត្រីមាសទីមួយ និងអាចកាត់បន្ថយនៅពេលក្រោយ។",
        "keywords": [
            "ពុលពោះពេលព្រឹក",
            " ហូម៉ូន hcg",
            " ត្រីមាសទីមួយ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើទារកអាចឮសំលេងនៅពេលនៅក្នុងផ្ទៃម៉ាក់ទេ?",
        "answer": "ទារកអាចឮសំលេងចាប់ពី សប្តាហ៍ទី ១៨-២៥ ហើយអាចឆ្លើយតបទៅនឹងសំលេងផ្ទាល់។",
        "keywords": [
            "សំលេង",
            " ទារក",
            " សប្តាហ៍ទី ១៨-២៥"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើទារកអាចចាប់ផ្តើមដើរបាននៅអាយុប៉ុន្មាន?",
        "answer": "ជាទូទៅ ១២-១៨ ខែ ទារកអាចចាប់ផ្តើមដើរដោយខ្លួនឯង។",
        "keywords": [
            "ដើរ",
            " ១២-១៨ ខែ",
            " ទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាចបង្ការការសង្ស័យខ្លួនឯង (depression) បន្ទាប់ពីសម្រាលកូនដោយវិធីណា?",
        "answer": "សុំជំនួយពីក្រុមគ្រួសារ និងមិត្តភក្តិ\n សម្រាកគ្រប់គ្រាន់\n ហាត់ប្រាណស្រាលៗ\n ជៀសវាងអារម្មណ៍តានតឹង                                                                         ពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតបើអាការៈបន្តឈឺចាប់",
        "keywords": [
            "ការសង្ស័យខ្លួនឯង",
            " depression",
            " សម្រាក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាចប្រើម្សៅទឹកដោះគោ(formula milk) ជំនួសទឹកដោះម៉ាក់បានទេ?",
        "answer": "អាចប្រើបាន ប៉ុន្តែ ទឹកដោះម៉ាក់ជាជម្រើសល្អបំផុត។ បើចាំបាច់អាចប្រើ formula milk ដែលមានច្បាប់អនាម័យ និងតាមសេចក្តីណែនាំរបស់វេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "ម្សៅទឹកដោះគោ",
            " ទឹកដោះម៉ាក់",
            " ជម្រើសល្អ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបំបៅដោះមានអត្ថប្រយោជន៍អ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ការបំបៅដោះមានអត្ថប្រយោជន៍ចំពោះទាំងម្តាយនិងទារក៖\nសម្រាប់ទារក: ការការពារជំងឺ, ជំរុញសុខភាពប្រព័ន្ធភាពស៊ាំ, និងជួយអភិវឌ្ឍខួរក្បាល។\nសម្រាប់ម្តាយ: កាត់បន្ថយហានិភ័យមហារីកសុដន់, ជួយស្ដារសម្រស់រាងកាយ និងបន្ថយការរលូតលាស់អារម្មណ៍សង្ស័យខ្លួនឯង។",
        "keywords": [
            "បំបៅដោះ",
            " សុខភាពទារក",
            " អារម្មណ៍សង្ស័យខ្លួនឯង"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការមានផ្ទៃពោះអាចប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៍យ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចមានអារម្មណ៍អូសអរ ឬតានតឹង ដោយសារប្រែប្រួលអរម៉ូន។អាចមានអារម្មណ៍សប្បាយស្រួល ឬ\nងាយយំ, ខឹង, ឬស្រពោន",
        "keywords": [
            "អារម្មណ៍",
            " អរម៉ូន",
            " មានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើការសម្រាលកូនអាចបណ្តាលឲ្យមានអារម្មណ៍តានតឹង (baby blues) ឬសង្ស័យខ្លួនឯងបានទេ?",
        "answer": "៧០-៨០% នៃស្ត្រីអាចមាន \"baby blues\" ក្នុងរយៈពេល ២ សប្តាហ៍ដំបូង។ ប្រសិនបើអាការៈបន្តយូរជាង ២ សប្តាហ៍  អាចជា postpartum depression",
        "keywords": [
            "baby blues",
            " postpartum depression",
            " តានតឹង"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើ \"baby blues\" ជាអ្វី?",
        "answer": "baby blues គឺជា អារម្មណ៍អន់ៗ ដែលកើតឡើងក្រោយសម្រាលកូន (70-80% នៃស្ត្រីសម្រាលទើបមានលក្ខណៈនេះ)។\nអាការៈ: ងាយយំ, ភ័យខ្លាច, អស់កម្លាំង, អត់ចង់ញុំអាហាររយៈពេល: ២ សប្តាហ៍ដំបូងបន្ទាប់ពីសម្រាល",
        "keywords": [
            "baby blues",
            " អារម្មណ៍អន់",
            " ក្រោយសម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើ \"baby blues\" ខុសពី postpartum depression (ppd) យ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "postpartum depression (ppd) មាន លក្ខណៈធ្ងន់ធ្ងរជាង baby blues ហើយអាចបន្តរយៈពេល ៦ខែ ឬច្រើនជាងនេះ។\nppd អាចបណ្តាលឲ្យ:\nអារម្មណ៍ស្រពោនច្រើន\nមិនចង់លើកយកកូន\nគិតអំពីការរស់នៅរបស់ខ្លួន",
        "keywords": [
            "postpartum depression",
            " baby blues",
            " ភាពស្រពោន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចទប់ស្កាត់ postpartum depression ឬទេ?",
        "answer": "អ្នកអាចសកម្មក្នុងការព្យាបាល ដោយ៖\nសម្រាកអោយគ្រប់គ្រាន់\nស្នាក់នៅជាមួយមនុស្សដែលគាំទ្រអ្នក\nពិគ្រោះជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតប្រសិនបើអាការៈបន្តយូរ",
        "keywords": [
            "ការទប់ស្កាត់",
            " ពិគ្រោះជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិត",
            " postpartum depression"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួររស់នៅប្រចាំថ្ងៃបែបណា ដើម្បីមានសុខភាពល្អ?",
        "answer": "ត្រីមានផ្ទៃពោះគួររក្សា សមតុល្យរវាងការរស់នៅ, អាហារ, និងការហាត់ប្រាណ។\nសម្រាកអោយគ្រប់គ្រាន់\nពិសា​អាហារមានសារធាតុចិញ្ចឹម\nរកពេលហាត់ប្រាណស្រាលៗ",
        "keywords": [
            "រស់នៅប្រចាំថ្ងៃ",
            " សុខភាព",
            " សមតុល្យ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការយំច្រើនអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទារកក្នុងផ្ទៃឬទេ?",
        "answer": "អារម្មណ៍ទុក្ខលំបាកអាចប៉ះពាល់ដល់ប្រព័ន្ធប្រតិកម្មរបស់ទារក។",
        "keywords": [
            "យំ",
            " ទារក",
            " ប្រព័ន្ធប្រតិកម្ម"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានវិធីណាដែលជួយទប់ស្កាត់ស្នាមសង្វារស្បែកនៅពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "លាបប្រេងកូកូបូទ័រ ឬប្រេងអាល់មណ្ឌ\nផឹកទឹកឲ្យបានគ្រប់គ្រាន់\nទទួលអាហារដែលមានវីតាមីន e",
        "keywords": [
            "ស្នាមសង្វារ ប្រេងកូកូបូទ័រ",
            " វីតាមីន e"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវគេងប៉ុន្មានម៉ោងក្នុងមួយថ្ងៃ?",
        "answer": "យ៉ាងហោចណាស់ ៧-៩ ម៉ោងក្នុងមួយយប់។",
        "keywords": [
            "គេង",
            " ម៉ោង",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រូវរៀបចំអីខ្លះសម្រាប់ថ្ងៃសម្រាលកូន?",
        "answer": "អាវសំរាប់ទារក\nខោអាវសម្រាប់ម្តាយ\nឯកសារចាំបាច់ (ឯកសារពេទ្យ)",
        "keywords": [
            "រៀបចំ",
            " ថ្ងៃសម្រាល",
            " ឯកសារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបំបៅកូនដោយដបមានហានិភ័យអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "អាចបណ្តាលឲ្យមានអាការៈឆ្លងមេរោគ\nអាចប៉ះពាល់ដល់ការរីកចម្រើនរបស់ទារក",
        "keywords": [
            "ដបបំបៅកូន",
            " ហានិភ័យ",
            " អាការៈ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការអានសៀវភៅអាចជួយអ្វីដល់ទារក?",
        "answer": "ជួយការរីកចម្រើននៃចិត្តនិងស្មារតី\nបង្កើនចំណង់អាន",
        "keywords": [
            "អានសៀវភៅ",
            " ចំណង់អាន",
            " រីកចម្រើន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារមួយណាដែលមិនគួរផ្តល់ឲ្យទារក?",
        "answer": "ទឹកឃ្មុំ (អាចបណ្តាលឲ្យ botulism)\nកាហ្វេ និងតែ",
        "keywords": [
            "ទឹកឃ្មុំ",
            " botulism",
            " អាហារមិនល្អ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចឈឺត្រគាក?",
        "answer": "ការកើនឡើងនៃទំហំស្បូន និងការបង្កើនទម្ងន់អាចប៉ះពាល់ដល់សរសៃប្រសាទនិងសាច់ដុំ។ បើចង់កាត់បន្ថយអាការៈនេះ (1) ធ្វើលំហាត់ប្រាណតិចតួច (2) ប្រើខ្នើយគាំទ្រ (3) ដេកលើជើងខាងឆ្វេង។",
        "keywords": [
            "ប្រព័ន្ធសរសៃប្រសាទ",
            " round ligament pain",
            " ការបង្កើនទម្ងន់"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចជ្រុះសក់?",
        "answer": "ក្រោយសម្រាល, ជាតិអរម៉ូន estrogen ចុះក្រោម ដែលធ្វើឲ្យជ្រុះសក់ច្រើនជាងធម្មតា។ វាជាប្រតិកម្មធម្មតា ហើយសក់នឹងដំណើរការចម្លងវិញក្នុងរយៈពេល ៦-១២ខែ។",
        "keywords": [
            "ជ្រុះសក់",
            " អរម៉ូន",
            " ក្រោយសម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាការៈបង្ហាញដំបូងនៃការមានផ្ទៃពោះមានអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "អាការៈដំបូងនៃ ការមានផ្ទៃពោះ រួមមាន៖\n\nការយឺតរដូវ (missed period)\nអារម្មណ៍នឿយហត់ (fatigue)\nក្អួតអៀន (nausea)\nការផ្លាស់ប្តូរសុដន់ (breast tenderness)\nការកើនហូរឈាមផ្លូវដង្ហើម (increased blood circulation)",
        "keywords": [
            "ការយឺតរដូវ",
            " អាការៈដំបូង",
            " មានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើប្រាស់ថ្នាំពេទ្យអាស្រ័យលើបណ្តាញអ៊ីនធឺណិតមានគ្រោះថ្នាក់អ្វីខ្លះ?",
        "answer": "អាចជ្រើសរើសថ្នាំខុសសម្រាប់ជំងឺ\nមានហានិភ័យនៃការកើតអវិជ្ជមាន\nអត់មានការពិនិត្យពីគ្រូពេទ្យឲ្យស្រាវជ្រាវត្រឹមត្រូវ\nអាចមានគ្រោះថ្នាក់ដល់សុខភាព",
        "keywords": [
            "ថ្នាំពេទ្យ",
            " គ្រោះថ្នាក់",
            " អ៊ីនធឺណិត",
            " ពិនិត្យពីគ្រូពេទ្យ",
            " អវិជ្ជមាន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចមានអារម្មណ៍ឆ្អើរ?",
        "answer": "ការកើនឡើងនៃហ័រមូន hcg (human chorionic gonadotropin)\nប្រព័ន្ធរំលាយអាហារប្រែប្រួល ធ្វើឲ្យអារម្មណ៍មិនស្រួល\nក្លិនខ្លាំងៗអាចជាហេតុបណ្ដាលឲ្យមានអាការៈ ឆ្អើរ \nការប្រើថាមពលច្រើនក្នុងខ្លួនក៏អាចជាហេតុមួយផងដែរ",
        "keywords": [
            "ឆ្អើរ",
            " hcg",
            " រំលាយអាហារ",
            " ក្លិន",
            " អារម្មណ៍មិនស្រួល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើកូនក្នុងផ្ទៃអាចស្គាល់សំលេងម៉ាក់កាលពីខែប៉ុន្មាន?",
        "answer": "ចាប់ពី សប្ដាហ៍ទី ១៦ – ២៣ ទារកអាចស្គាល់សំលេងម៉ាក់\nចាប់ពី សប្ដាហ៍ទី ២៥ ទារកអាចឆ្លើយតបនឹងសំឡេង\nសំលេងអាចជួយបង្កើតការទាក់ទាញនិងអភិវឌ្ឍខួរក្បាល",
        "keywords": [
            "សំលេងម៉ាក់",
            " ទារក",
            " ១៦សប្ដាហ៍",
            " ២៥សប្ដាហ៍",
            " ខួរក្បាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើកាហ្វេមានឥទ្ធិពលលើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះដែរឬទេ?",
        "answer": "កាហ្វេអាចប៉ះពាល់ដល់ ការគេង និងបេះដូង\nបណ្ដាលឲ្យមានកម្រិត សម្ពាធឈាមខ្ពស់\nអាចបណ្តាលឲ្យមានការកើតមុនកំណត់",
        "keywords": [
            "កាហ្វេ",
            " គេង",
            " បេះដូង",
            " សម្ពាធឈាម",
            " កើតមុនកំណត់"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចផ្លាស់ប្តូរចំណូលចិត្តអាហារបានដូចម្តេច?",
        "answer": "អាចមានអារម្មណ៍ចង់ញ៉ាំអាហារដែល មិនធ្លាប់ចូលចិត្ត\nអាចស្អប់អាហារដែលធ្លាប់ញ៉ាំរាល់ថ្ងៃ\nការផ្លាស់ប្តូរអរម៉ូនអាចបណ្តាលឲ្យ ចង់ញ៉ាំអាហារដែលផ្អែម ឬប្រៃខ្លាំង\nមិនអាចបញ្ជាអារម្មណ៍ចង់ញ៉ាំអាហារខ្លះបាន",
        "keywords": [
            "ចំណូលចិត្តអាហារ",
            " អរម៉ូន",
            " ហ័រមូន",
            " ផ្អែម",
            " ប្រៃ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមានការឈឺក្បាលញឹកញាប់?",
        "answer": "ការកើនឡើងនៃ សម្ពាធឈាម\nការខ្វះសេរ៉ូតូនីនក្នុងខ្លួន\nភាពអស់កម្លាំង ឬខ្វះការដកដង្ហើម\nអាហាររស់រានមានអាស៊ីតខ្ពស់អាចបណ្តាលឲ្យ មើលព្រិល ឬចង្អោរ",
        "keywords": [
            "ឈឺក្បាល",
            " សម្ពាធឈាម",
            " សេរ៉ូតូនីន",
            " ខ្វះខ្យល់",
            " អាហាររស់រាន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចមានអាការៈឈឺខ្នង?",
        "answer": "ទម្ងន់បន្ថែមប៉ះពាល់ដល់ សសៃឆ្អឹងខ្នង\nការផ្លាស់ប្តូរអរម៉ូនធ្វើឲ្យ សាច់ដុំខ្នងទន់\nឥរិយាបថមិនត្រឹមត្រូវនៅពេលអង្គុយ ឬដើរ\nការអត់គេង ឬការគេងក្នុងទម្រង់មិនសមហេតុផល",
        "keywords": [
            "ឈឺខ្នង",
            " សសៃឆ្អឹង",
            " សាច់ដុំ",
            " ឥរិយាបថ",
            " គេង"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើថ្នាំស្ពឹកអាចប៉ះពាល់ដល់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះដែរឬទេ?",
        "answer": "ថ្នាំស្ពឹកខ្លះអាចបណ្តាលឲ្យ ផលប៉ះពាល់ដល់ទារក\nការប្រើប្រាស់ត្រូវមានការពិគ្រោះជាមួយ វេជ្ជបណ្ឌិត\nថ្នាំដែលមានសារធាតុសកម្មខ្លាំងអាចបណ្តាលឲ្យ ការកើតមុនថ្ងៃកំណត់\nមានថ្នាំសុវត្ថិភាពដែលអាចប្រើបាន ប៉ុន្តែត្រូវបានណែនាំដោយ អ្នកជំនាញ",
        "keywords": [
            "ថ្នាំស្ពឹក",
            " ប៉ះពាល់ទារក",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " កើតមុន",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចផ្លាស់ប្តូរអារម្មណ៍ញឹកញាប់បានដោយសារ?",
        "answer": "ការប្រែប្រួលនៃ អរម៉ូនអូស្ត្រូជេន និងប្រូហ្សេស្ទេរូន\nភាពតានតឹង និងការយល់បាក់បែកអារម្មណ៍\nការខ្វះបំណងចំណីអាហារ ឬការគេងមិនគ្រប់គ្រាន់\nការព្រួយបារម្ភអំពីការចិញ្ចឹមកូននិងសុខភាពផ្ទៃពោះ",
        "keywords": [
            "ផ្លាស់ប្តូរអារម្មណ៍",
            " អរម៉ូន",
            " តានតឹង",
            " បំណងចំណីអាហារ",
            " គេង"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការផ្លាស់ប្តូររូបរាងរាងកាយនៅពេលមានផ្ទៃពោះអាចប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៍ខ្លាំងដែរឬទេ?",
        "answer": "អរម៉ូនកើនឡើងអាចបណ្តាលឲ្យមានអារម្មណ៍អវិជ្ជមាន\nការប្រែប្រួលទម្ងន់ និងស្បែកអាចធ្វើឲ្យស្ត្រីមានអារម្មណ៍ខ្មាស់អៀន\nស្ត្រីមួយចំនួនអាចមានអារម្មណ៍ អស់សង្ឃឹម ឬ មានបញ្ហាភាពទំនុកចិត្តលើខ្លួនឯង\nការគាំទ្រពីស្វាមី និងគ្រួសារ អាចជួយបន្ថយអារម្មណ៍អវិជ្ជមាន",
        "keywords": [
            "ផ្លាស់ប្តូររាងកាយ",
            " អរម៉ូន",
            " អារម្មណ៍អវិជ្ជមាន",
            " ទំនុកចិត្តលើខ្លួនឯង",
            " គាំទ្រពីគ្រួសារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជា​ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ​ខ្សោយប្រព័ន្ធភាពស៊ាំ?",
        "answer": "ពេលមានផ្ទៃពោះ អរម៉ូន ប្រូហ្សេស្ទេរូន និង អេស្រ្តូសែន កើនឡើង ធ្វើឲ្យប្រព័ន្ធភាពស៊ាំចុះខ្សោយ\nការប្រើប្រាស់ធាតុចិញ្ចឹម (វីតាមីន c, d, ជាតិសរសៃ) ដើម្បីលូតលាស់ទារក\nភាពតានតឹង និងអារម្មណ៍ច្របូកច្របល់ ប៉ះពាល់ដល់ប្រព័ន្ធការពាររាងកាយ\nស្ត្រីមានផ្ទៃពោះងាយឆ្លងជំងឺកាន់តែខ្លាំង ឧ. ជំងឺផ្លូវដង្ហើម ឬជំងឺរលាកផ្លូវអាហារ",
        "keywords": [
            "ប្រព័ន្ធភាពស៊ាំ",
            " អរម៉ូន",
            " វីតាមីន",
            " ជំងឺផ្លូវដង្ហើម",
            " ជំងឺរលាកផ្លូវអាហារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការរកឃើញភេទទារកអាចធ្វើនៅខែទីប៉ុន្មាន?",
        "answer": "ភាគច្រើនអាចរកឃើញភេទទារក នៅខែទី ៤ ទៅ ៥ (16-20 សប្តាហ៍)\nអាចប្រើអ៊ុលត្រាសោន (ultrasound) ដើម្បីមើលភេទ\nសម្រាប់ករណីពិសេស អាចប្រើ ការពិសោធន៍ឈាម (nipt) ដើម្បីច្បាស់លាស់\nភាពជាក់លាក់អាស្រ័យលើទីតាំងទារក និងបទពិសោធន៍វេជ្ជបណ្ឌិ",
        "keywords": [
            "ភេទទារក",
            " អ៊ុលត្រាសោន",
            " 16-20 សប្តាហ៍",
            " ការពិសោធន៍ឈាម",
            " nipt"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារបានជួយអោយទារកក្នុងផ្ទៃមានសុខភាពល្អ?",
        "answer": "អាហារដែលមានសារធាតុចិញ្ចឹមខ្ពស់៖\nប្រេងត្រី (អូមេហ្គា-៣ សម្រាប់ខួរក្បាល)\nទឹកដោះគោ, សាច់មាន់, សាច់គោ (បំប៉នការលូតលាស់)\nបន្លែបៃតង (ផ្តល់ជាតិសរសៃ និងវីតាមីន)\nផ្លែឈើស្រស់ (ផ្តល់ជាតិចិញ្ចឹម)\nសណ្តែក, ពងមាន់ (ជួយអភិវឌ្ឍសរសៃប្រសាទ)",
        "keywords": [
            "អាហារសម្រាប់ទារក",
            " ប្រេងត្រី",
            " បន្លែបៃតង",
            " ផ្លែឈើ",
            " សណ្តែ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការសម្រាលកូនតាមវិធីធម្មជាតិ និងកាត់ពោះមានខុសគ្នាអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "សម្រាលធម្មជាតិ:\nជំរុញដោយអរម៉ូន អុកស៊ីតូស៊ីន\nត្រូវការកម្លាំង និងអាចឈឺចាប់យូរ\nភាពប្រសើរបានលេបទឹកដោះម្តាយបានលឿន\nមានសារប៉ះពាល់តិចជាងសម្រាប់ម្តាយនិងទារក\nសម្រាលដោយកាត់ពោះ (c-section):\nចាំបាច់នៅពេលមានហានិភ័យ\nអាចមានរបួស និងតម្រូវពេលសម្រាកយូរ\nទារកអាចមានបញ្ហាសុខភាពខ្លះពីការមិនឆ្លងផ្លូវខ្យល់ធម្មជាតិ",
        "keywords": [
            "សម្រាលធម្មជាតិ",
            " កាត់ពោះ",
            " អុកស៊ីតូស៊ីន",
            " សុខភាពទារក",
            " សម្រាលកូន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចមានអារម្មណ៍ភ្ញាក់ផ្អើល ឬខឹងងាយ?",
        "answer": "ដោយសារការកើនឡើងនៃ អរម៉ូនអេស្រ្តូសែន និងប្រូហ្សេស្ទេរូន\nការតានតឹងពីបម្រាមខួរក្បាល និងការព្យាករណ៍អនាគត\nភាពនឿយហត់ និងអត់ដេកបានគ្រប់គ្រាន់\nការមានបម្រែបម្រាស់នៃរាងកាយនិងអារម្មណ៍",
        "keywords": [
            "ខឹង",
            " តានតឹង",
            " អារម្មណ៍",
            " មានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមានអាការៈខ្ចិលច្រើនជាងមុន?",
        "answer": "ដោយសារតែការកើនឡើងនៃអរម៉ូន ប្រូហ្សេស្ទេរូន (progesterone)\nរាងកាយកំពុងប្រើថាមពលដើម្បីបង្កើតទារក\nការកើនឡើងនៃ បរិមាណឈាម និងការប្រែប្រួលសម្ពាធឈាម\nអាចមានបញ្ហា ខ្វះជាតិសរសៃ ឬជាតិដែក ដែលបណ្តាលអោយនឿយហត់",
        "keywords": [
            "ខ្ចិល",
            " មានផ្ទៃពោះ",
            " ប្រូហ្សេស្ទេរូន",
            " ថាមពល",
            " ជាតិដែក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមានការចង់ញុំអាហារមិនធម្មតា?",
        "answer": "ដោយសារអរម៉ូន hcg (human chorionic gonadotropin)\nការកើនឡើងនៃអរម៉ូន អេស្រ្តូសែន និងប្រូហ្សេស្ទេរូន\nស្លេកស្លាំងនិងតម្រូវឲ្យរាងកាយទទួលសារធាតុចិញ្ចឹមច្រើនជាងមុន\nអាចអាស្រ័យលើការសម្របសម្រួលនៃក្រុមភ្នាសឆ្អឹង (minerals)",
        "keywords": [
            "hcg",
            " មានផ្ទៃពោះ",
            " ចង់ញុំាអាហារ",
            " សារធាតុចិញ្ចឹម"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាស្ត្រីមានផ្ទៃពោះដើរយឺតជាងមុន?",
        "answer": "ដោយសារសន្លាក់ក្បាលឆ្អឹងចំហៀងរបស់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះកំពុងរលាយ\nអរម៉ូន relaxin បណ្តាលអោយសន្លាក់និងសាច់ដុំទន់ទៅ\nទំងន់ផ្ទុកកើនឡើង ប៉ះពាល់ដល់ស្ថេរភាពនៃសមតុល្យ\nអាចមានសម្ពាធលើសន្លាក់ជង្គង់ និងជើង",
        "keywords": [
            "ជង្គង់",
            " មានផ្ទៃពោះ",
            " relaxin",
            " ដើរយឺតុំ ទំងន់ផ្ទុក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើអ្វីដើម្បីជួយអភិវឌ្ឍសរសៃប្រសាទទារក?",
        "answer": "អ្នកអាចស្តាប់តន្ត្រី, និយាយជាមួយទារក, និងបរិភោគអាហារដែលមាន omega-3, folic acid, និង iron។",
        "keywords": [
            "ការអភិវឌ្ឍ",
            " ទារក",
            " សរសៃប្រសាទ",
            " វីតាមីន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើអ្វីដើម្បីបន្ថយអារម្មណ៍តានតឹង?",
        "answer": "អ្នកអាចធ្វើលំហាត់ស្រាលៗ, ស្តាប់តន្ត្រី, ធ្វើការចងសម្ពន្ធជាមួយប្តី, ឬទាក់ទងជាមួយអ្នកផ្តល់ការគាំទ្រផ្លូវចិត្ត។",
        "keywords": [
            "ការលំហែអារម្មណ៍",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការសម្របសម្រួល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការកាត់បន្ថយស្ត្រេសអាចជួយឲ្យមានផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "ការស្ត្រេសខ្លាំងអាចប៉ះពាល់ដល់ប្រព័ន្ធផ្ទៃពោះ។ អ្នកអាចធ្វើលំហាត់ប្រាណ, យូហ្កា, ឬធ្វើការពិភាក្សាជាមួយអ្នកជំនាញផ្លូវចិត្ត។",
        "keywords": [
            "ស្ត្រេស",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការសម្រាក",
            " ការរក្សាសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចបង្កើនឱកាសមានផ្ទៃពោះដោយវិធីណា?",
        "answer": "អ្នកអាចបង្កើនឱកាសមានផ្ទៃពោះដោយ ការកំណត់ថ្ងៃសម្រាកសំបូរ (ovulation), ការប្រើអាហារដែលមានសារធាតុចិញ្ចឹមខ្ពស់, និងការរក្សាសុខភាពល្អ។",
        "keywords": [
            "សម្រាកសំបូរ",
            " ការរួមភេទ",
            " សុខភាពស្ត្រី",
            " ការរៀបចំផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើដូចម្តេចដើម្បីកាត់បន្ថយការឈឺដើមទ្រូងពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចប្រើខ្នើយគាំទ្រខ្នង ជៀសវាងការពាក់អាវយឺតណាត់ខ្លាំង និងធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាលៗ។",
        "keywords": [
            "ការឈឺដើមទ្រូង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            "ខ្នើយគាំទ្រ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើដូចម្តេចដើម្បីកាត់បន្ថយការហត់នឿយពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចសម្រាកឲ្យបានគ្រប់គ្រាន់ ធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាលៗ និងបរិភោគអាហារដែលមានសារធាតុចិញ្ចឹមច្រើន។",
        "keywords": [
            "ការហត់នឿយ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សម្រាក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើដូចម្តេចដើម្បីកាត់បន្ថយការចង្អោរពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចបរិភោគអាហារតិចៗ ប៉ុន្តែញឹកញាប់ ជៀសវាងអាហារដែលមានក្លិនខ្លាំង និងផឹកទឹកច្រើន។",
        "keywords": [
            "ការចង្អោរ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " អាហារតិចៗ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើដូចម្តេចដើម្បីកាត់បន្ថយការឈឺក្បាលពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចសម្រាកឲ្យបានគ្រប់គ្រាន់ ផឹកទឹកច្រើន និងជៀសវាងការតានតឹង។ ប្រសិនបើឈឺក្បាលខ្លាំង សូមទាក់ទងគ្រូពេទ្យ។",
        "keywords": [
            "ការឈឺក្បាល",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សម្រាក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើដូចម្តេចដើម្បីកាត់បន្ថយការហើមជើងពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចលើកជើងឲ្យខ្ពស់ពេលសម្រាក ជៀសវាងការឈរយូរ និងប្រើស្បែកជើងដែលស្រួល។",
        "keywords": [
            "ការហើមជើង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " លើកជើង"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើដូចម្តេចដើម្បីកាត់បន្ថយការឈឺខ្នងពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាលៗ ប្រើខ្នើយគាំទ្រខ្នង និងជៀសវាងការឈរឬអង្គុយយូរពេក។",
        "keywords": [
            "ការឈឺខ្នង ផ្ទៃពោះ លំហាត់ប្រាណ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរបរិភោគអាហារប៉ុន្មានពេលក្នុងមួយថ្ងៃពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកគួរបរិភោគអាហារច្រើនពេលតិចៗ ប្រហែល ៥-៦ ពេលក្នុងមួយថ្ងៃ ដើម្បីធានាថាអ្នកទទួលបានសារធាតុចិញ្ចឹមគ្រប់គ្រាន់។",
        "keywords": [
            "អាហារពេលមានផ្ទៃពោះ",
            " ចំនួនពេលបរិភោគ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវចៀសវាងអ្វីខ្លះមុនពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ត្រូវចៀសវាង គ្រឿងស្រវឹង, បារី, កាហ្វេអ៊ីនលើស, និងបរិស្ថានដែលមានសារធាតុពុល ដើម្បីការពារសុខភាពទារក។",
        "keywords": [
            "គ្រឿងស្រវឹង",
            " បារី",
            " កាហ្វេអ៊ីន",
            " ការការពារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានបញ្ហាសុខភាពអ្វីខ្លះដែលអាចប៉ះពាល់ដល់ការមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ជំងឺដូចជា ទឹកនោមផ្អែម, សម្ពាធឈាមខ្ពស់, និងជំងឺប្រព័ន្ធភេទ អាចប៉ះពាល់ដល់ការមានផ្ទៃពោះ និងការបង្កើតទារក។",
        "keywords": [
            "ជំងឺ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការពិនិត្យសុខភាព",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីអាចមានផ្ទៃពោះលឿនជាងធម្មតាបានដោយវិធីណា?",
        "answer": "អ្នកអាចបង្កើនឱកាសដោយ រួមភេទនៅថ្ងៃ ១៤-១៦ នៃចន្លោះរដូវ, បរិភោគអាហារបំប៉ន, និងរក្សាសុខភាពល្អ។",
        "keywords": [
            "ការរួមភេទ",
            " ផែនការយកកូន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវបញ្ឈប់ការផឹកគ្រឿងស្រវឹងមុនពេលមានផ្ទៃពោះប៉ុន្មានខែ?",
        "answer": "អ្នកគួរបញ្ឈប់ការផឹកគ្រឿងស្រវឹងយ៉ាងហោចណាស់ ៣ ខែមុន ដើម្បីបង្ការហានិភ័យអំពីការរលូតលាស់ទារក។",
        "keywords": [
            "គ្រឿងស្រវឹង",
            " ការរៀបចំផ្ទៃពោះ",
            " ការបង្ការ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារបែបណាអាចជួយបង្កើនឱកាសមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "គួរបរិភោគអាហារដែលមាន ជាតិប្រូតេអ៊ីន, ជាតិដែក, omega-3, និងសារធាតុ zinc ដើម្បីជួយអោយប្រព័ន្ធផ្ទៃពោះមានសុខភាពល្អ។",
        "keywords": [
            "អាហារបំប៉ន",
            " zinc",
            " omega-3",
            " សុខភាពស្ត្រី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើបុរសក៏ត្រូវត្រួតពិនិត្យសុខភាពមុនពេលមានកូនផងដែរ?",
        "answer": "បុរសក៏ត្រូវត្រួតពិនិត្យសុខភាពដើម្បីឲ្យមានគ្រាប់សំណាញ់សកម្ម និងមិនមានបញ្ហាផ្លូវសុខភាព។",
        "keywords": [
            "សុខភាពបុរស",
            " គ្រាប់សំណាញ់",
            " ការរៀបចំសម្រាប់កូន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីគួរធ្វើការត្រួតពិនិត្យអ្វីខ្លះមុនពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកគួរត្រួតពិនិត្យ ជំងឺទឹកនោមផ្អែម, សម្ពាធឈាម, ជំងឺប្រព័ន្ធភេទ, និងការផ្ដាសាយទ្រង់ទ្រាយធំ (rubella) ដើម្បីជៀសវាងបញ្ហាក្នុងពេលមានផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យសុខភាព",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការការពារ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវបញ្ឈប់ការប្រើថ្នាំណាមួយមុនពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ថ្នាំមួយចំនួនអាចប៉ះពាល់ដល់ទារក។ គួរពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតអំពីថ្នាំដែលអ្នកកំពុងប្រើ។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំ",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការការពារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការយកវីតាមីន folic acid មុនពេលមានផ្ទៃពោះសំខាន់យ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "វីតាមីន folic acid ជួយបង្ការបញ្ហាជាមួយខួរក្បាល និងខ្នងទារក។ អ្នកគួរប្រើ ៤០០-៨០០ មីក្រូក្រាម (mcg) នៅមុនមានផ្ទៃពោះ ១-៣ ខែ។",
        "keywords": [
            "folic acid",
            " វីតាមីន",
            " ការការពារ",
            " អភិវឌ្ឍខួរក្បាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួររៀបចំខ្លួនអំពីអ្វីខ្លះមុនពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ស្ត្រីគួរត្រួតពិនិត្យសុខភាពទូទៅ, លំហែអារម្មណ៍, និងកែប្រែរបបអាហារឱ្យមានជីវជាតិគ្រប់គ្រាន់ ដើម្បីឲ្យស្រ្តីមានសុខភាពល្អមុនពេលមានផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "ការរៀបចំសុខភាព",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " ជីវជាតិ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការត្រួតពិនិត្យ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវប្រុងប្រយ័ត្នអ្វីខ្លះក្នុងត្រីមាសទីបី?",
        "answer": "គួរប្រុងប្រយ័ត្នចំពោះ ការសម្រាលមុន, សម្ពាធឈាមខ្ពស់, និងការស្រកទឹកផ្កាឈូកមុនកំណត់។",
        "keywords": [
            "សម្រាលមុន",
            " សម្ពាធឈាម",
            " ទឹកផ្កាឈូក",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រីមាសទីបីត្រូវពិនិត្យសុខភាពអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "វេជ្ជបណ្ឌិតនឹងត្រួតពិនិត្យ ការលូតលាស់ទារក, ចង្វាក់បេះដូង, និងសម្ពាធឈាម។ នៅសប្តាហ៍ទី ៣៦ ត្រូវពិនិត្យ group b strep (gbs)។",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យសុខភាព",
            " សម្ពាធឈាម",
            " ទារក",
            " gbs"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវរៀបចំអ្វីខ្លះក្នុងត្រីមាសទីបី?",
        "answer": "ត្រូវរៀបចំ សម្ភារៈសម្រាប់ទារក, ឆ្លើយតបទៅសញ្ញាសម្រាល, និងរកទីតាំងសម្រាល។",
        "keywords": [
            "រៀបចំសម្រាល",
            " សម្ភារៈទារក",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រីមាសទីពីរត្រូវពិនិត្យអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "វេជ្ជបណ្ឌិតនឹងធ្វើ អេកូសំខាន់ (anatomy scan) នៅសប្តាហ៍ទី ១៨-២២ ដើម្បីពិនិត្យបេះដូង, ខួរក្បាល, និងសរីរាង្គទារក។",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យសុខភាព",
            " អេកូ",
            " ទារក",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវបន្ថែមអាហារវិញប៉ុន្មាន?",
        "answer": "គួរប្រើអាហារបន្ថែមប្រមាណ ៣៤០ កាឡូរីក្នុងមួយថ្ងៃ ដោយរួមបញ្ចូល ជីវជាតិ zinc, vitamin d, និង omega-3។",
        "keywords": [
            "កាឡូរី",
            " អាហារបំប៉ន",
            " omega-3",
            " vitamin d"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រីមាសទីពីរចាប់ផ្តើមអ្វីខ្លះក្នុងការអភិវឌ្ឍទារក?",
        "answer": "ត្រីមាសទីពីរគឺដំណាក់កាលដែល ទារកអាចចាប់ផ្តើមធ្វើចលនា, ក្រពះចាប់ផ្តើមរីក, និងអាចស្កាល់សំលេង។",
        "keywords": [
            "អភិវឌ្ឍទារក",
            " ចលនាទារក",
            " ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រីមាសទីមួយត្រូវចៀសវាងអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ត្រូវចៀសវាង គ្រឿងស្រវឹង, បារី, កាហ្វេអ៊ីនលើស, និងអាហារដែលឆ្អិនមិនគ្រប់ ព្រោះអាចប៉ះពាល់ដល់ទារក។",
        "keywords": [
            "គ្រឿងស្រវឹង",
            " បារី",
            " អាហារអសុវត្ថិភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួររកឯកទេសវេជ្ជបណ្ឌិតនៅពេលណា?",
        "answer": "គួរជួបវេជ្ជបណ្ឌិតភ្លាមៗនៅសប្តាហ៍ទី ៦-៨ ដើម្បីធ្វើការត្រួតពិនិត្យដំបូង និងកំណត់ថ្ងៃសម្រាលប្រហែល។",
        "keywords": [
            "វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " ការត្រួតពិនិត្យ",
            " ថ្ងៃសម្រាល",
            " ការសង្កេត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រីមាសទីមួយមានសារៈសំខាន់យ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "ត្រីមាសទីមួយគឺដំណាក់កាលសំខាន់បំផុតសម្រាប់ការបង្កើតសរសៃប្រសាទ, បេះដូង, និងសរីរាង្គទារក។ ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវបង្ការគ្រោះថ្នាក់ និងរក្សាសុខភាពល្អ។",
        "keywords": [
            "ត្រីមាសទី១",
            " ការអភិវឌ្ឍទារក",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " ការពារគ្រោះថ្នាក់"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រូវធ្វើដូចម្តេចប្រសិនបើទារកមានក្អកឬផ្តាសាយ?",
        "answer": "ត្រូវអោយទារកផឹកទឹកដោះម្តាយ, សម្រាកគ្រប់គ្រាន់, និងបម្រើឲ្យបរិស្ថានមានអាកាសល្អ។ ប្រសិនបើអាការៈមិនល្អ, គួរបានពិគ្រោះវេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "ផ្តាសាយ",
            " ការព្យាបាល",
            " ទារក",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើវ៉ាក់សាំងណាដែលទារកត្រូវចាក់នៅខែដំបូង?",
        "answer": "ទារកត្រូវចាក់វ៉ាក់សាំង bacille calmette-guérin (bcg), hepatitis b, និង polio ដើម្បីការពារជំងឺ។",
        "keywords": [
            "វ៉ាក់សាំង",
            " ការការពារ",
            " ទារក",
            " ជំងឺឆ្លង"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើសុវត្ថិភាពអ្វីខ្លះដែលត្រូវរៀបចំនៅផ្ទះសម្រាប់ទារក?",
        "answer": "អ្នកគួរចៀសវាង សម្ភារៈមានសំណល់មុត, បង្កើតតំបន់លេងសុវត្ថិភាព, និងគ្រប់គ្រងសីតុណ្ហភាពបន្ទប់ ដើម្បីការពារទារក។",
        "keywords": [
            "សុវត្ថិភាព",
            " ផ្ទះ",
            " ការរៀបចំ",
            " ការការពារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើត្រូវធ្វើដូចម្តេចប្រសិនបើទារកយំច្រើន?",
        "answer": "អ្នកអាច បំភ្លឺទារក, អោប, ឬផ្លុំភ្លេងស្រាលៗ ដើម្បីកំដរទារក។ ប្រសិនបើទារកយំច្រើនជាងធម្មតា គួរត្រួតពិនិត្យសុខភាព។",
        "keywords": [
            "ទារកយំ",
            " ការលួងលោម",
            " ការអភិវឌ្ឍអារម្មណ៍",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើទារកគួរគេងប៉ុន្មានម៉ោងក្នុងមួយថ្ងៃ?",
        "answer": "ទារកកើតថ្មីគួរគេង ១៤-១៧ ម៉ោងក្នុងមួយថ្ងៃ ដើម្បីជួយអភិវឌ្ឍសរសៃប្រសាទ និងសុខភាព។",
        "keywords": [
            "ការគេង",
            " ទារក",
            " សុខភាព",
            " ការអភិវឌ្ឍ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបំបៅទារកដោយទឹកដោះម្តាយត្រូវបន្តរហូតដល់អាយុប៉ុន្មានខែ?",
        "answer": "who ណែនាំឲ្យបំបៅទារកដោយទឹកដោះម្តាយពេញ ៦ ខែ ដោយគ្មានអាហារបន្ថែម ហើយបន្តរហូតដល់ ១-២ ឆ្នាំ។",
        "keywords": [
            "ទឹកដោះម្តាយ",
            " ការអភិវឌ្ឍ",
            " ការបំបៅទារក",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើទារកត្រូវបំបៅកាលណា និងប៉ុន្មានដងក្នុងមួយថ្ងៃ?",
        "answer": "ទារកត្រូវបំបៅ រៀងរាល់ ២-៣ ម៉ោង ឬចំនួន ៨-១២ ដងក្នុងមួយថ្ងៃ ដើម្បីជួយអភិវឌ្ឍន៍សុខភាព។",
        "keywords": [
            "ទឹកដោះម្តាយ",
            " ការបំបៅទារក",
            " អាហារបំប៉ន",
            " ទារក"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើការព្យាបាលខ្សែរអំបោះរបស់ទារកត្រូវធ្វើដូចម្តេច?",
        "answer": "ខ្សែរអំបោះទារកគួរក្រៀលជារៀងរាល់ថ្ងៃដោយ ទឹកស្អាត ឬអាល់កុល ៧០% រហូតដល់វារលុះទៅ។ មិនត្រូវទឹកជ្រាបចូល។",
        "keywords": [
            "ខ្សែរអំបោះ",
            " ទារក",
            " អនាម័យ",
            " ការព្យាបាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើទារកត្រូវងូតទឹកប៉ុន្មានដងក្នុងមួយសប្តាហ៍?",
        "answer": "ទារកអាចងូតទឹក ៣-៤ ដងក្នុងមួយសប្តាហ៍ ដើម្បីបំបាត់ធូលី និងជួយរក្សាស្បែកទារកឲ្យមានសំណើម។ គួរប្រើទឹកកក់ និងសាប៊ូស្រាលៗ។",
        "keywords": [
            "ទារក",
            " ការងូតទឹក",
            " អនាម័យ",
            " ស្បែកទារក"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើការបំបៅទារកអាចជួយបន្ថយទម្ងន់បានឬទេ?",
        "answer": "ការបំបៅទារកអាចជួយដុះខ្លាញ់ និងបង្កើនកម្រិតកាឡូរីដែលត្រូវបានប្រើប្រាស់។",
        "keywords": [
            "ការបំបៅទារក",
            " ការបន្ថយទម្ងន់",
            " សុខភាពស្ត្រី",
            " ការព្យាបាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលអាចបន្ថយទម្ងន់ដោយរបៀបណា?",
        "answer": "អ្នកអាចធ្វើអាហារបំប៉ន និងលំហាត់ស្រាលៗដូចជា ការដើរកម្សាន្ត, យូហ្កា, និងការរៀបចំអាហារ។",
        "keywords": [
            "ការបន្ថយទម្ងន់",
            " លំហាត់ប្រាណ",
            " សុខភាពស្ត្រី",
            " បន្ទាប់ពីសម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលអាចចូលធ្វើការវិញបានពេលណា?",
        "answer": "អាស្រ័យលើសុខភាពរបស់អ្នក។ ស្ត្រីភាគច្រើនអាចចូលធ្វើការវិញ ក្រោយពេល ៣-៦ ខែ ប៉ុន្តែត្រូវបន្ថែមការថែទាំផ្ទាល់ខ្លួន។",
        "keywords": [
            "ការងារ",
            " ការសម្របសម្រួល",
            " សុខភាព",
            " ការចូលធ្វើការវិញ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលត្រូវសម្រាកប៉ុន្មានសប្តាហ៍?",
        "answer": "ស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលគួរសម្រាកយ៉ាងហោចណាស់ ៦-៨ សប្តាហ៍ ដើម្បីអោយសារពាង្គកាយមានឱកាសជាសះស្បើយ។",
        "keywords": [
            "ការសម្រាក",
            " សុខភាពស្ត្រី",
            " បន្ទាប់ពីសម្រាល",
            " ការជាសះស្បើយ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលអាចងូតទឹកក្តៅបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវចៀសវាងទឹកក្តៅពេក ព្រោះអាចបង្កឲ្យមានសម្ពាធឈាមធ្លាក់ និងការបាត់ឈាម។",
        "keywords": [
            "ការងូតទឹក",
            " សម្ពាធឈាម",
            " បន្ទាប់ពីសម្រាល",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលត្រូវថែរក្សាអនាម័យដូចម្តេច?",
        "answer": "អ្នកគួររក្សាអនាម័យដើម្បីជៀសវាងការឆ្លងមេរោគ ដោយផ្លាស់ប្តូរពោះលាងទឹក រៀងរាល់ ៤-៦ ម៉ោង និងប្រើសាប៊ូស្រាលៗ។",
        "keywords": [
            "អនាម័យ",
            " បន្ទាប់ពីសម្រាល",
            " សុវត្ថិភាព",
            " ការពារមេរោគ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលគួរត្រួតពិនិត្យសុខភាពប៉ុន្មានដង?",
        "answer": "ស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលគួរត្រួតពិនិត្យសុខភាពយ៉ាងហោចណាស់ ២ ដងក្នុង ៦ សប្តាហ៍ ដើម្បីពិនិត្យសម្ពាធឈាម, ការបាត់ឈាម, និងសុខភាពផ្លូវចិត្ត។",
        "keywords": [
            "ការត្រួតពិនិត្យសុខភាព",
            " បន្ទាប់ពីសម្រាល",
            " សុខភាពស្ត្រី",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួររៀបចំអាហាររបៀបណា?",
        "answer": "អ្នកគួរប្រើអាហារដែលមាន ជាតិប្រូតេអ៊ីន, ជាតិដែក, និងវីតាមីន b9 ដើម្បីជួយអភិវឌ្ឍទារក។",
        "keywords": [
            "អាហារបំប៉ន",
            " វីតាមីន",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការរមួលសរសៃឈាមនៅជើងអាចប៉ះពាល់ដល់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចមានបញ្ហាសរសៃឈាមរាក (varicose veins)។ គួរសាកល្បងលើកជើងឡើង និងធ្វើលំហាត់ស្រាលៗដើម្បីបង្ការបញ្ហានេះ។",
        "keywords": [
            "សរសៃឈាមរាក",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការរំអិលឈាម"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការរីកនៃស្បែកពោះអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះធ្វើឲ្យមានស្នាមបណ្តាស្នាមមែនទេ?",
        "answer": "ស្បែកអាចរីកខ្លាំងហើយបណ្តាលឲ្យមានស្នាម stretch marks។ អ្នកអាចប្រើប្រេងអោយស្បែកមានសំណើមដើម្បីបន្ថយបញ្ហានេះ។",
        "keywords": [
            "ស្នាម",
            " ស្បែកពោះ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " បណ្តាស្នាម"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអស់កម្លាំងច្រើន?",
        "answer": "ការកើនឡើងនៃហ័រមូន និងការកើនទម្ងន់អាចបង្កការសម្លាំងខ្លួន។ អ្នកគួរសម្រាកល្អ និងបរិភោគអាហារដែលមានជាតិដែក។",
        "keywords": [
            "សម្លាំង",
            " ហ័រមូន",
            " អាហារបំប៉ន",
            " ទម្ងន់",
            " ការប្រើថាមពល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការពាក់ខោរឹបអាចប៉ះពាល់ដល់ផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "ការពាក់ខោរឹបអាចបង្កឲ្យមានការមិនស្រួល និងប៉ះពាល់ដល់ផ្ទៃពោះ។ គួរពាក់ខោធូរស្រទាប់។",
        "keywords": [
            "ខោរឹប ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើស្បែកជើងខ្ពស់អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះមានហានិភ័យអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ការប្រើស្បែកជើងខ្ពស់អាចបង្កឲ្យមានគ្រោះថ្នាក់ដួល ឬឈឺឆ្អារខ្នង។ វាមិនសុវត្ថិភាពសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះទេ។",
        "keywords": [
            "ស្បែកជើងខ្ពស់",
            " គ្រោះថ្នាក់"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចប្រើបារីអេឡិចត្រូនិច (vape) បានទេ?",
        "answer": "ការប្រើបារីអេឡិចត្រូនិច (vape) មិនសុវត្ថិភាពសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះទេ។ វាអាចមានសារធាតុគីមីដែលប៉ះពាល់ដល់ទារកក្នុងផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "បារីអេឡិចត្រូនិច",
            " vape"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចអង្គុយធ្វើការបានយូរប៉ុន្មានម៉ោង?",
        "answer": "គួររកសម្រួលអង្គុយអោយមានសុវត្ថិភាព និងលើកជើងឡើងបន្តិច។ មិនគួរអង្គុយលើស ២-៣ ម៉ោង ដោយមិនមានការលំហែ។",
        "keywords": [
            "អង្គុយយូរ",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " ការលំហែ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការពិនិត្យអេកូ (ultrasound) ពេលមានផ្ទៃពោះចាំបាច់ដែរឬទេ?",
        "answer": "ការពិនិត្យអេកូជួយពិនិត្យការអភិវឌ្ឍន៍របស់ទារក និងរកបញ្ហាសុខភាពដែលអាចមាន។",
        "keywords": [
            "អេកូ",
            " ពិនិត្យសុខភាព",
            " ការអភិវឌ្ឍទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការរួមភេទអាចប៉ះពាល់ដល់ទារកក្នុងផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "ទេ។ ទារកមានសំណព្វទឹកសំបុត្រការពារ។ ប៉ុន្តែត្រូវប្រយ័ត្នបើមានការពិបាកផ្នែកសុខភាព។",
        "keywords": [
            "រួមភេទ",
            " សុវត្ថិភាព",
            " ទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការរួមភេទអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះមានហានិភ័យអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ប្រសិនបើមានការបញ្ចេញឈាម ឬការឈឺពោះបន្ទាប់ពីរួមភេទ អ្នកគួរជជែកជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិត។ ប្រសិនបើមានផ្ទៃពោះធម្មតា វាមិនមានហានិភ័យ។",
        "keywords": [
            "រួមភេទ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចបរិភោគអាហារតិញតូចបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវប្រយ័ត្នចំពោះការលាន់ហ្វ្រាំង ឬការឆ្លងផ្លូវ។ គួរសម្រាករៀងរាល់ ១-២ ម៉ោង បើធ្វើដំណើរឆ្ងាយ។",
        "keywords": [
            "អាហារ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចអូសទាញវត្ថុធ្ងន់បានទេ?",
        "answer": "មិនបានណែនាំទេ ព្រោះអាចបង្កការឈឺខ្នង ឬប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទារក។",
        "keywords": [
            "អូសទាញ",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចប្រើគ្រឿងសម្អាងបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែគួរជ្រើសរើសផលិតផលដែលមិនមានសារធាតុគីមីខ្លាំង ដូចជា បារីតុល្យ (parabens) និងផារ៉ាបែន (phthalates)។",
        "keywords": [
            "គ្រឿងសម្អាង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " គីមី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការលេងហ្គេមឬមើលអេក្រង់អាចប៉ះពាល់ដល់ទារកក្នុងផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "ការប្រើអេក្រង់ពេលយប់អាចប៉ះពាល់ដល់គេង ហើយអាចបង្កើនអារម្មណ៍តានតឹង។",
        "keywords": [
            "ហ្គេម",
            " អេក្រង់",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើទូរស័ព្ទឬកុំព្យូទ័រយូរប៉ុន្មានម៉ោងក្នុងមួយថ្ងៃមានសុវត្ថិភាពសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "គួរកាត់បន្ថយការប្រើអេក្រង់មិនឲ្យលើសពី ២-៣ ម៉ោងក្នុងមួយថ្ងៃ ដើម្បីជៀសវាងបញ្ហាភ្នែក និងការតានតឹង។",
        "keywords": [
            "អេក្រង់",
            " បច្ចេកវិទ្យា",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការគេងល្អអាចជួយការសម្រាលកូនបានដូចម្តេច?",
        "answer": "ការគេងល្អជួយឲ្យស្ត្រីមានផ្ទៃពោះកាត់បន្ថយអារម្មណ៍តានតឹង និងបង្ការការសម្រាលមុនកំណត់។",
        "keywords": [
            "ការគេង",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការកើនទម្ងន់លើសអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះអាចប៉ះពាល់ដល់ទារកឬទេ?",
        "answer": "ការកើនទម្ងន់លើសអាចបង្កជំងឺទឹកនោមផ្អែម និងបញ្ហាសម្ពាធឈាមខ្ពស់។",
        "keywords": [
            "ទម្ងន់",
            " ជំងឺ",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរកើនទម្ងន់ប៉ុន្មាន?",
        "answer": "ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរកើនរវាង ១០-១៥ គីឡូក្រាម ដើម្បីការពារមិនឲ្យមានបញ្ហាសុខភាព។",
        "keywords": [
            "ទម្ងន់",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើទារកអាចផ្តាសាយនៅក្នុងផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "ទារកអាចផ្តាសាយ ឬឆ្លើយតបនឹងអារម្មណ៍ដោយធ្វើចលនាដូចជាសំឡាប់ដៃឬទាញខ្សែរអំបោះ។",
        "keywords": [
            "ទារក",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការធ្វើចលនា"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើទារកអាចស្គាល់សំលេងម្តាយនៅក្នុងផ្ទៃពោះទេ?",
        "answer": "ចាប់ពីខែទី ៥ ទារកអាចស្គាល់សំលេងម្តាយ និងអាចឆ្លើយតបនឹងសំលេងដែលពួកគេលឺ។",
        "keywords": [
            "ការស្គាល់សំលេង",
            " ការអភិវឌ្ឍ",
            " ទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការពណ៌សក់អាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទារកបានទេ?",
        "answer": "ពណ៌សក់មានសារធាតុគីមីខ្លាំងដែលអាចប៉ះពាល់ដល់ប្រព័ន្ធប្រសាទទារក។ គួររំលងការពណ៌សក់អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "ពណ៌សក់",
            " គីមី",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើសាប៊ូសម្អាតដែលមានសារធាតុគីមីអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "សារធាតុគីមីមួយចំនួនអាចជ្រាបតាមស្បែក ហើយប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទារក។ គួរជ្រើសរើសផលិតផលធម្មជាតិ។",
        "keywords": [
            "សាប៊ូ",
            " គីមី",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចយកខ្លួនចូលរួមការប្រកួតកីឡាបានទេ?",
        "answer": "មិនបានណែនាំទេ ព្រោះកីឡាខ្លាំងអាចបង្កឲ្យមានហានិភ័យការសម្រាលមុនកំណត់។ អ្នកអាចជ្រើសរើសលំហាត់ស្រាលៗ។",
        "keywords": [
            "កីឡា",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចបើកម៉ូតូឬឡានបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវប្រយ័ត្នចំពោះការលាន់ហ្វ្រាំង ឬការឆ្លងផ្លូវ។ គួរសម្រាករៀងរាល់ ១-២ ម៉ោង បើធ្វើដំណើរឆ្ងាយ។",
        "keywords": [
            "ដំណើរ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការងូតទឹកក្តៅអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស។ ទឹកក្តៅពេកអាចបង្កឲ្យសម្ពាធឈាមធ្លាក់ និងធ្វើឲ្យឈាមហូរមិនល្អ។ ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរងូតទឹកដែលមានសីតុណ្ហភាពល្មម (ក្រោម ៣៨°c)។",
        "keywords": [
            "ទឹកក្តៅ",
            " សម្ពាធឈាម",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវរៀបចំខ្លួនយ៉ាងណាសម្រាប់ការសំរាលកូន?",
        "answer": "អ្នកគួររៀបចំគ្រឿងប្រើប្រាស់សម្រាប់ទារក និងរៀបចំកន្លែងសម្រាល។ ការពិគ្រោះជាមួយគ្រូពេទ្យអំពីផែនការសម្រាលក៏ជាការសំខាន់ដែរ។",
        "keywords": [
            "ការរៀបចំសម្រាប់ការសំរាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរធ្វើដូចម្តេចប្រសិនបើខ្ញុំមានអាការៈចុកស្រាំ?",
        "answer": "ប្រសិនបើអ្នកមានអាការៈចុកស្រាំ អ្នកគួរផឹកទឹកឲ្យបានច្រើន និងសម្រាកឲ្យបានគ្រប់គ្រាន់។ ប្រសិនបើអាការៈនេះមិនបាត់បង់ សូមទាក់ទងគ្រូពេទ្យភ្លាម។",
        "keywords": [
            "អាការៈចុកស្រាំពេលមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចការពារការកើតជំងឺផ្លូវនោមពេលមានផ្ទៃពោះដោយរបៀបណា?",
        "answer": "អ្នកអាចការពារការកើតជំងឺផ្លូវនោមដោយផឹកទឹកឲ្យបានគ្រប់គ្រាន់ និងរក្សាអនាម័យផ្លូវនោម។ ប្រសិនបើមានអាការៈចុកចាប់ ឬឈឺពេលបន្ទោរទឹកនោម សូមទាក់ទងគ្រូពេទ្យភ្លាម។",
        "keywords": [
            "ការពារជំងឺផ្លូវនោមពេលមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរប្រើថ្នាំអ្វីខ្លះដែលសុវត្ថិភាពពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកគួរប្រើថ្នាំតាមការណែនាំរបស់គ្រូពេទ្យប៉ុណ្ណោះ។ ជាទូទៅ ថ្នាំប្រភេទ paracetamol សម្រាប់ការឈឺក្បាល ឬការឈឺខ្លួនអាចប្រើបាន ប៉ុន្តែគួរជៀសវាងថ្នាំដែលមិនមានការណែនាំពីគ្រូពេទ្យ។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំសុវត្ថិភាពពេលមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវរៀបចំខ្លួនយ៉ាងណាសម្រាប់ការសំរាលកូន?",
        "answer": "អ្នកគួររៀបចំគ្រឿងប្រើប្រាស់សម្រាប់ទារក និងរៀបចំកន្លែងសម្រាល។ ការពិគ្រោះជាមួយគ្រូពេទ្យអំពីផែនការសម្រាលក៏ជាការសំខាន់ដែរ។\nពាក្យគន្លឹះ៖ ការរៀបចំសម្រាប់ការសំរាល",
        "keywords": [
            "ការរៀបចំសម្រាប់ការសំរាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចរកជំនួយផ្នែកផ្លូវចិត្តពីណាបាន?",
        "answer": "អ្នកអាចទាក់ទងមណ្ឌលសុខភាពផ្លូវចិត្ត ឬអង្គការក្រៅរដ្ឋាភិបាលដែលផ្តល់ជំនួយផ្នែកផ្លូវចិត្តសម្រាប់អ្នកមានផ្ទៃពោះ។ ការចូលរួមក្រុមគាំទ្រក៏អាចជួយបានដែរ។",
        "keywords": [
            "ជំនួយផ្លូវចិត្តពេលមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរជៀសវាងអាហារប្រភេទណាខ្លះពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកគួរជៀសវាងអាហារដែលមិនស្អាត អាហារឆៅ ឬមិនស្ទះ និងភេសជ្ជៈដែលមានជាតិកាហ្វេអ៊ីន។ អាហារទាំងនេះអាចបង្កគ្រោះថ្នាក់ដល់ទារក។",
        "keywords": [
            "អាហារដែលត្រូវជៀសពេលមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវការការគេងប៉ុន្មានម៉ោងក្នុងមួយថ្ងៃពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកមានផ្ទៃពោះត្រូវការការគេងយ៉ាងហោចណាស់ ៧-៩ ម៉ោងក្នុងមួយថ្ងៃ។ ការគេងឲ្យបានគ្រប់គ្រាន់អាចជួយឲ្យអ្នកមានសុខភាពល្អ ។",
        "keywords": [
            "ការគេងពេលមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចកាត់បន្ថយការឈឺចាប់ពេលសំរាលបានដោយរបៀបណា?",
        "answer": "អ្នកអាចរៀនវិធីដកដង្ហើមឲ្យបានត្រឹមត្រូវ និងធ្វើការហាត់ប្រាណសម្រាប់អ្នកមានផ្ទៃពោះ។ ការពិគ្រោះជាមួយគ្រូពេទ្យអំពីវិធីសម្រាលកូនក៏អាចជួយបានដែរ។",
        "keywords": [
            "ការកាត់បន្ថយការឈឺចាប់ពេលសំរាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរទៅពិនិត្យសុខភាពរៀងរាល់ប៉ុន្មានខែម្តង?",
        "answer": "អ្នកគួរទៅពិនិត្យសុខភាពរៀងរាល់ ៤ សប្តាហ៍ម្តងក្នុងអំឡុង ៦ ខែដំបូង និងរៀងរាល់ ២ សប្តាហ៍ក្នុងអំឡុង ៣ ខែចុងក្រោយ។ ការពិនិត្យទៀងទាត់អាចជួយកាត់បន្ថយហានិភ័យផ្សេងៗ។",
        "keywords": [
            "ការពិនិត្យសុខភាពពេលមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្វីជាអាការៈដែលត្រូវព្រមានក្នុងអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អាការៈដែលត្រូវព្រមានរួមមាន ឈាមហូរច្រើន ការឈឺពោះខ្លាំង ការមិនរួមចម្លាស់ទារក និងការកើតជំងឺផ្លូវនោម។ ប្រសិនបើអ្នកជួបប្រទះអាការៈទាំងនេះ សូមទាក់ទងគ្រូពេទ្យភ្លាម។",
        "keywords": [
            "អាការៈព្រមានពេលមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានកម្មវិធីណាដែលជួយស្ត្រីមានផ្ទៃពោះបណ្តុះបណ្តាលជំនាញ?",
        "answer": "មានកម្មវិធីអប់រំបណ្តុះបណ្តាលជំនាញពីអង្គការ usaid, un women និងអង្គការមូលដ្ឋាន។ កម្មវិធីនេះជួយស្ត្រីមានផ្ទៃពោះរៀនជំនាញថ្មីៗដើម្បីមានប្រាក់ចំណូលបន្ថែម។",
        "keywords": [
            "បណ្តុះបណ្តាល",
            " ការងារ",
            " ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចទទួលការពន្យាការបង់ប្រាក់កម្ចីនៅកម្ពុជា បានទេ?",
        "answer": "នៅប្រទេសកម្ពុជា មានផែនការជំនួយសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះដែលមានបញ្ហាសេដ្ឋកិច្ច។ អ្នកអាចពិភាក្សាជាមួយធនាគារ ឬអង្គការជំនួយដើម្បីស្វែងរកអត្ថប្រយោជន៍នេះ។",
        "keywords": [
            "កម្ចី",
            " ជំនួយស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ",
            " សេដ្ឋកិច្ច"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើវីតាមីន b9 មានសារៈសំខាន់យ៉ាងដូចម្តេចសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "វីតាមីន b9 (អាស៊ីតផូលិក) ជួយបង្ការបញ្ហាសរសៃឆ្អឹងខ្នងទារក និងជួយអភិវឌ្ឍខួរក្បាលរបស់ទារក។ អ្នកអាចរកវីតាមីននេះក្នុងបន្លែបៃតង, សណ្តែក, និងផលិតផលធ្វើពីស្រូវសាលី។",
        "keywords": [
            "វីតាមីន b9",
            " អាស៊ីតផូលិក",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការលេងកីឡាដូចម្តេចមានសុវត្ថិភាពសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "កីឡាស្រាលៗដូចជា ដើរកម្សាន្ត, យូហ្កា, និងហែលទឹក ជួយបន្ថយអារម្មណ៍តានតឹង និងធ្វើឲ្យស្រាលខ្លួន។ អ្នកគួរពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតមុននឹងប្រើប្រាស់វិធីនេះ។",
        "keywords": [
            "កីឡាស្រាល",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរធ្វើការពិនិត្យសុខភាពធ្មេញ?",
        "answer": "អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ កម្រិតហ័រមូនអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពធ្មេញ ដោយបណ្តាលឲ្យឈឺធ្មេញ ឬឈាមចេញនៅលើអញ្ចាញ។ ការពិនិត្យសុខភាពធ្មេញជាប្រចាំអាចជួយការពារបញ្ហានេះ។",
        "keywords": [
            "សុខភាពធ្មេញ",
            " ពិនិត្យសុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំស៊ុបមាន់ពិសេសសម្រាប់ស្រ្តីមានផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែគួរស្វែងរកស៊ុបដែលមិនមានអំបិលច្រើន ព្រោះអំបិលច្រើនអាចបង្កការកើនសម្ពាធឈាម។",
        "keywords": [
            "ស៊ុបមាន់",
            " អាហារបំប៉ន",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចបរិភោគអាហារមានម្សៅមកពីស្រូវសាលីបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន។ ស្រូវសាលីមានសារធាតុផ្កាភ្ញាស់ច្រើន ប៉ុន្តែអាចបង្កឲ្យមានអាស៊ីតក្នុងក្រពះខ្លាំង។ គួរបរិភោគត្រឹមត្រូវ។",
        "keywords": [
            "អាហារមានសារធាតុផ្កាភ្ញាស់",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " ការរៀបចំអាហារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើទូរស័ព្ទច្រើនអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទារកឬទេ?",
        "answer": "មានការសិក្សាស្នាក់បង្ហាញថាការប្រើទូរស័ព្ទបំផុសកាំរស្មីអេឡិចត្រូម៉ាញេទិចដែលអាចប៉ះពាល់ដល់ការអភិវឌ្ឍខួរក្បាលទារក។ ដូច្នេះគួរកាត់បន្ថយការប្រើប្រាស់។",
        "keywords": [
            "ទូរស័ព្ទ",
            " សុខភាពទារក",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចសម្រាលក្នុងទឹកបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស។ ការសម្រាលក្នុងទឹកអាចជួយបន្ថយការឈឺចាប់ ប៉ុន្តែត្រូវធ្វើនៅមន្ទីរពេទ្យដែលមានវេជ្ជបណ្ឌិតឯកទេស។",
        "keywords": [
            "សម្រាលក្នុងទឹក",
            " វិធីសម្រាល",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបរិភោគអាហារដែលមានជាតិស្ករច្រើនអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស។ ស្ករច្រើនអាចបង្កការកើនទម្ងន់លើស និងបណ្តាលឱ្យមានបញ្ហាទឹកនោមផ្អែម។ អ្នកគួរបរិភោគអាហារដែលមានស្ករតិច។",
        "keywords": [
            "ស្ករ",
            " ទឹកនោមផ្អែម",
            " អាហារសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការស្រូបខ្យល់អាកាសមិនល្អអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស។ អាកាសដែលមានមេរោគឬគ្រឿងញៀនដូចជា ផ្សែងបារីអាចប៉ះពាល់ដល់ការចងសម្ពន្ធខ្យល់អុកស៊ីសែនរបស់ទារក។ អ្នកគួរបានអាកាសអស្ចារ្យ និងកុំស្ថិតនៅកន្លែងមានផ្សែងផ្កាឈូក។",
        "keywords": [
            "អាកាសអស្ចារ្យ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចមានជំងឺទឹកនោមផ្អែមអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស។ ជំងឺទឹកនោមផ្អែមអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះអាចកើតមាននៅស្ត្រីមួយចំនួនដែលមានមេតាបូលីសមិនប្រក្រតី។ វាអាចប៉ះពាល់ដល់ទារក ដូចជា ទារកមានទំងន់ខ្ពស់ពេកឬមានបញ្ហាសុខភាពបន្ទាប់ពីសម្រាល។",
        "keywords": [
            "ទឹកនោមផ្អែម",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " ហានិភ័យសម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការពិបាកគេងអាចប៉ះពាល់ដល់ស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "ការមិនគេងគ្រប់គ្រាន់អាចបង្កអោយមានភាពអស់កម្លាំង, ការធ្លាក់ចុះអារម្មណ៍, និងប៉ះពាល់ដល់សមត្ថភាពបំបៅទារក។",
        "keywords": [
            "ការគេងល្អ",
            " សុខភាពស្ត្រី",
            " ការសម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើលំហាត់អ្វីខ្លះដើម្បីបន្ថយការឈឺចាប់ពេលសម្រាល?",
        "answer": "អ្នកអាចធ្វើលំហាត់ដូចជា ការដើរ, យូហ្កា, និងការដង្ហើមតាមលំនាំ ដើម្បីបន្ថយការឈឺចាប់ពេលសម្រាល។",
        "keywords": [
            "លំហាត់ប្រាណ",
            " សម្រាលកូន",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចស្វែងរកការងារផ្នែកអេឡិចត្រូនិចបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវប្រុងប្រយ័ត្នអំពីការចូលប៉ះពាល់នឹងកាំរស្មី ឬសារធាតុគីមី ដែលអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "ការងារ",
            " ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ",
            " បរិស្ថានការងារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចផឹកទឹកក្រូចបានច្រើនទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវបរិភោគត្រឹមត្រូវ។ ទឹកក្រូចមានវីតាមីន c ខ្ពស់ ប៉ុន្តែអាចបង្កអាស៊ីតក្នុងក្រពះ ប្រសិនបើផឹកច្រើនពេក។",
        "keywords": [
            "ទឹកក្រូច",
            " វីតាមីន c",
            " អាហារសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការរស់នៅក្នុងបរិស្ថានមានឧស្ម័នពុលអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះបានដូចម្តេច?",
        "answer": "អ្នកដែលស្ថិតនៅក្នុងបរិស្ថានដែលមានឧស្ម័នពុលអាចរងផលប៉ះពាល់ដល់ប្រព័ន្ធដង្ហើម និងការអភិវឌ្ឍសរសៃប្រសាទរបស់ទារក។ អ្នកគួររកទីតាំងដែលមានខ្យល់អាកាសល្អ និងជៀសវាងភាពមានមេរោគ។",
        "keywords": [
            "ឧស្ម័នពុល",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " ការប្រុងប្រយ័ត្ន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការកាត់បន្ថយស្រាបៀរនិងសារធាតុអាល់កុលអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះសំខាន់ប៉ុណ្ណា?",
        "answer": "ការប្រើសារធាតុអាល់កុលអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះអាចប៉ះពាល់ដល់ការអភិវឌ្ឍន៍ខួរក្បាលទារក និងបណ្តាលឲ្យមានបញ្ហាសុខភាពនៅពេលកើត។ ល្អបំផុតគួរកាត់បន្ថយឬជៀសវាងអាល់កុលទាំងស្រុង។",
        "keywords": [
            "អាល់កុល",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " ការអភិវឌ្ឍទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្វីជាបញ្ហាសុខភាពដែលអាចកើតមានបន្ទាប់ពីសម្រាល?",
        "answer": "បញ្ហារួមមាន ការបាត់ឈាមច្រើន, អារម្មណ៍ស្តឺតស្តប់, និងបញ្ហាផ្លូវចិត្ត។",
        "keywords": [
            "បញ្ហាសុខភាព",
            " ស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាល",
            " ការថែទាំ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលត្រូវរក្សាសុខភាពយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "អ្នកគួរសម្រាកឲ្យបានគ្រប់គ្រាន់, បរិភោគអាហារដែលមានប្រយោជន៍, និងពិនិត្យសុខភាពជាប្រចាំ។",
        "keywords": [
            "ការថែទាំស្ត្រី",
            " ការសម្រាល",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានសញ្ញាអ្វីបង្ហាញថាស្ត្រីកំពុងសម្រាល?",
        "answer": "សញ្ញាសំខាន់រួមមាន ការឈឺលើកស្រាលកាន់តែខ្លាំង, ទឹកផ្កាឈូកស្រក, និងអារម្មណ៍ចង់រត់បន្ទាន់ទៅសម្រាល។",
        "keywords": [
            "សម្រាល",
            " សញ្ញាសម្រាល",
            " ទឹកផ្កាឈូក"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចរៀបចំខ្លួនដើម្បីមានការសម្រាលងាយស្រួលបែបណា?",
        "answer": "អ្នកអាច ធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាល, រៀនវិធីដង្ហើមត្រឹមត្រូវ, និងពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតអំពីជំងឺអាចកើតមាន។",
        "keywords": [
            "ការសម្រាល",
            " ការរៀបចំខ្លួន",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចទទួលការផ្តល់ជំនួយថវិកាពីរដ្ឋបានទេ?",
        "answer": "នៅកម្ពុជា មានកម្មវិធីជំនួយសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះដែលមានតម្រូវការផ្នែកសេដ្ឋកិច្ច។ អ្នកអាចស្វែងរកព័ត៌មានពីអាជ្ញាធរសុខាភិបាល។",
        "keywords": [
            "ជំនួយរដ្ឋ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការប្រកបដោយសុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំបន្លែឆៅបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវលាងអោយស្អាត ដើម្បីបំបាត់មេរោគនិងសារធាតុគីមីដែលអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាព។",
        "keywords": [
            "បន្លែ",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចផឹកទឹកដោះគោខ្ទិះបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែគួរជ្រើសរើសទឹកដោះគោដែលបានបំពុលមេរោគហើយ (pasteurized) ដើម្បីបង្ការជំងឺចម្លង។",
        "keywords": [
            "ទឹកដោះគោ",
            " អាហារសុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការចងខ្សែចង្កេះអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស។ ការចងខ្សែចង្កេះតឹងពេកអាចបង្កការចង្អៀតឈាម និងប៉ះពាល់ដល់ទារកក្នុងផ្ទៃ។ ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរប្រើខោអាវដែលមានភាពស្រួល និងមិនចង្អៀត។",
        "keywords": [
            "ខោអាវសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចប្រើទឹកក្តៅត្រាំជើងបានទេ?",
        "answer": "អាចប្រើបាន ប៉ុន្តែត្រូវប្រុងប្រយ័ត្នលើសីតុណ្ហភាព។ ទឹកក្តៅពេកអាចបង្កការកើនសម្ពាធឈាម ឬប៉ះពាល់ដល់ឈាមចល័ត។ គួរប្រើទឹកក្តៅបន្តិច និងសម្រាកជើងក្នុងរយៈពេលខ្លី។",
        "keywords": [
            "ទឹកក្តៅ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការមិនគេងគ្រប់គ្រាន់អាចប៉ះពាល់ដល់ស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស។ ការមិនគេងល្អអាចបណ្ដាលឲ្យស្ត្រីមានអារម្មណ៍អស់កម្លាំង និងស្ថានភាពធ្លាក់ចុះ។",
        "keywords": [
            "ការគេងល្អ",
            " សុខភាពស្ត្រី",
            " ការសម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានវិធីអ្វីខ្លះដែលអាចជួយធ្វើឲ្យការសម្រាលកូនងាយស្រួល?",
        "answer": "អ្នកអាចធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាល, ដង្ហើមតាមលំនាំ, និងរក្សាសុភាពរិត។",
        "keywords": [
            "ការសម្រាល",
            " លំហាត់ប្រាណ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបរិភោគអាហារដែលមានជាតិខ្លាញ់ខ្ពស់អាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "ជាតិខ្លាញ់ខ្ពស់អាចបណ្ដាលឲ្យមានជំងឺសម្ពាធឈាមខ្ពស់និងធ្វើឲ្យខ្លួនឡើងជ្រុល។",
        "keywords": [
            "ជាតិខ្លាញ់",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំអាហារសូកូឡាបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវសម្របសម្រួល ដោយសារតែសូកូឡាមានស្ករខ្ពស់និងកាហ្វេអ៊ីន។",
        "keywords": [
            "សូកូឡា",
            " អាហារសុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រើខោអាវខ្ពស់សម្ពាធអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះទេ?",
        "answer": "អាចប៉ះពាល់ដោយបណ្តាលឲ្យការចង្អៀតនិងការរកមិនឃើញឈាមលំអិត។ អ្នកគួរប្រើសម្លៀកបំពាក់ស្រាលនិងមានលំនឹងល្អ។",
        "keywords": [
            "សម្លៀកបំពាក់",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាកាសធាតុក្តៅអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស។ អាកាសធាតុក្តៅអាចបណ្តាលឲ្យខ្លួនអស់ទឹកនិងអាការៈវិលមុខ។ ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួររកស្ថានទីត្រជាក់ និងផឹកទឹកអោយគ្រប់គ្រាន់។",
        "keywords": [
            "អាកាសធាតុ",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការសំអាតផ្ទះអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "ការសំអាតផ្ទះមិនមានហានិភ័យសំខាន់ទេ ប៉ុន្តែអ្នកគួរជៀសវាងសារធាតុគីមីខ្លាំង និងការអូសទាញវត្ថុធ្ងន់។",
        "keywords": [
            "សំអាតផ្ទះ",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការធ្វើលំហាត់ប្រាណអាចជួយស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលកូនបានឬទេ?",
        "answer": "លំហាត់ស្រាលៗដូចជា ដើរកម្សាន្ត និងយូហ្កា អាចជួយស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលកូនកាត់បន្ថយអារម្មណ៍អស់កម្លាំង។",
        "keywords": [
            "លំហាត់ប្រាណ",
            " ការថែរក្សាសុខភាព",
            " សុខភាពស្ត្រី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលអាចមានបញ្ហាសុខភាពអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលអាចមានបញ្ហាដូចជា ការបាត់ឈាមច្រើន, ការឈឺបំពង់ក, និងអារម្មណ៍ស្តឺតស្តប់។",
        "keywords": [
            "ការសម្រាល",
            " បញ្ហាសុខភាព",
            " ការថែទាំ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការកាត់ពោះសម្រាលមានហានិភ័យអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ការកាត់ពោះសម្រាលអាចមានហានិភ័យដូចជា ការរលាកស្បែក, ការបាត់ឈាមច្រើន, និងការឆាប់ជាស្រាលយឺតជាងសម្រាលធម្មជាតិ។",
        "keywords": [
            "ការកាត់ពោះ",
            " សម្រាលកូន",
            " ហានិភ័យ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចសម្រាលកូននៅផ្ទះបានទេ?",
        "answer": "ការសម្រាលកូននៅផ្ទះអាចមានហានិភ័យ ប្រសិនបើគ្មានការត្រួតពិនិត្យពីវេជ្ជបណ្ឌិត។ អ្នកគួរសម្រាលនៅមន្ទីរពេទ្យ ដើម្បីទទួលការជួយបន្ទាន់។",
        "keywords": [
            "សម្រាលកូន",
            " ផ្ទះ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការស៊ីអាហារដែលមានជាតិអំបិលខ្ពស់អាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "អំបិលច្រើនអាចបង្កការកើនសម្ពាធឈាម និងធ្វើឲ្យខ្លួនអង្គែទឹក។ ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរកាត់បន្ថយអំបិលក្នុងអាហារ។",
        "keywords": [
            "អំបិល",
            " សម្ពាធឈាម",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចញ៉ាំប៉េងប៉ោះបានច្រើនអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះទេ?",
        "answer": "អ្នកអាចញ៉ាំប៉េងប៉ោះបានដោយសារវាមានវីតាមីន c និងអង់ទីអុកស៊ីដង់ខ្ពស់។ ប៉ុន្តែអ្នកគួរបរិភោគត្រឹមត្រូវដើម្បីមិនបណ្តាលឱ្យមានបញ្ហាសូរិយស្រស់។",
        "keywords": [
            "ប៉េងប៉ោះ",
            " វីតាមីន",
            " អាហារសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការកាត់សក់អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទេ?",
        "answer": "ការកាត់សក់មិនប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទេ ប៉ុន្តែការពណ៌សក់អាចមានសារធាតុគីមីខ្លាំងដែលមិនសូវមានសុវត្ថិភាព។",
        "keywords": [
            "ការកាត់សក់",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាពស្ត្រី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចហែលទឹកបានទេ?",
        "answer": "អាចហែលទឹកបាន ប៉ុន្តែត្រូវរកជម្រើសសុវត្ថិភាពដូចជា អាងហែលទឹកដែលមានអាងទឹកកក់ក្តៅ។ ការហែលទឹកជួយកាត់បន្ថយការឈឺខ្នង និងបង្កើនភាពរឹងមាំសាច់ដុំ។",
        "keywords": [
            "ហែលទឹក",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការធ្វើលំហាត់"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាចចំណាយពេលនៅក្រោមពន្លឺថ្ងៃយូរបានទេអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចចំណាយពេលនៅក្រោមពន្លឺថ្ងៃបាន ប៉ុន្តែគួររក្សាសមាមាត្រដោយសារបញ្ហាការបាត់បង់ទឹកក្នុងខ្លួន និងការហូបបញ្ចេញសំណើមច្រើន។ អ្នកគួរផឹកទឹកអោយគ្រប់គ្រាន់ និងប្រើប្រាស់សំលៀកបំពាក់ការពារពន្លឺថ្ងៃ។",
        "keywords": [
            "ពន្លឺថ្ងៃ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាពស្ត្រី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការដេកលើខ្នើយខ្ពស់អាចប៉ះពាល់ដល់ទារកថ្មីបានទេ?",
        "answer": "អាចប៉ះពាល់ដោយសារតែការចង្អៀតផ្លូវដង្ហើម។ អ្នកគួរត្រៀមកន្លែងដេកដែលមានសុវត្ថិភាពសម្រាប់ទារក។",
        "keywords": [
            "ការដេកទារក",
            " សុវត្ថិភាព",
            " ការថែទាំទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការសម្រាលមុនកំណត់មានហានិភ័យអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ការសម្រាលមុនកំណត់អាចបណ្តាលឲ្យទារកមានទំងន់ទាប, រស់នៅក្រោមភាពបង្ខំ, និងមានការលំបាកក្នុងការដកដង្ហើម។",
        "keywords": [
            "សម្រាលមុនកំណត់",
            " ហានិភ័យ",
            " ទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានវិធីអ្វីខ្លះដែលអាចបំប្លែងការឈឺចាប់ពេលសម្រាល?",
        "answer": "អ្នកអាចប្រើវិធីធម្មជាតិដូចជា ដង្ហើមតាមលំនាំ, ម៉ាស្សាផ្នែកខ្នង, ឬការសម្រាកលំហែសំរាប់បន្ថយការឈឺចាប់។",
        "keywords": [
            "ការសម្រាល",
            " ការបំប្លែងការឈឺចាប់",
            " សុខភាពស្ត្រី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចមានបញ្ហាសេដ្ឋកិច្ចអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "បញ្ហាសេដ្ឋកិច្ចសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចរួមមានការរាល់ការងារ, ថ្លៃថែទាំសុខភាពខ្ពស់, និងការចំណាយអនឡាញនៃការរៀបចំសម្រាលកូន។",
        "keywords": [
            "បញ្ហាសេដ្ឋកិច្ច",
            " ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ",
            " ការចំណាយ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរបរិភោគអាហារដែលមានអាស៊ីតផូលិកប៉ុន្មានក្នុងមួយថ្ងៃ?",
        "answer": "អាស៊ីតផូលិកជួយបង្ការបញ្ហាសរសៃឆ្អឹងខ្នងទារក។ ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរបរិភោគអាស៊ីតផូលិកប្រមាណ 400-800 មីក្រូក្រាមក្នុងមួយថ្ងៃ។",
        "keywords": [
            "អាស៊ីតផូលិក",
            " បរិភោគអាហារ",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចដេកលើផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "មិនគួរដេកលើផ្ទៃពោះទេ ព្រោះអាចបង្កការចង្អៀតនៃការបញ្ជូនឈាមទៅទារក។ វេជ្ជបណ្ឌិតណែនាំអោយស្ត្រីមានផ្ទៃពោះដេកលើជង្គង់ឆ្វេងដើម្បីជួយឲ្យឈាមហូរបានល្អ។",
        "keywords": [
            "ការដេក",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " ទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវចៀសវាងការញ៉ាំថ្នាំប្រឆាំងការឈឺក្បាលឬទេ?",
        "answer": "ប្រសិនបើអ្នកមានការឈឺក្បាល អ្នកគួរប្រើវិធីធម្មជាតិដូចជា សម្រាកលំហែ, ផឹកទឹកអោយគ្រប់គ្រាន់, ឬប្រើប្រាស់ការម៉ាស្សាទន់ស្រួលជំនួស។ ការប្រើថ្នាំមិនមានសុវត្ថិភាពត្រូវបានណែនាំអោយពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតជាមុន។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំប្រឆាំងការឈឺក្បាល",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាពស្ត្រី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបំបៅទារកដោយទឹកដោះម្តាយមានអត្ថប្រយោជន៍អ្វីខ្លះ?",
        "answer": "វាជួយការចិញ្ចឹមទារក, បង្ការជំងឺ, និងជួយអោយទារកមានប្រព័ន្ធភាពស៊ាំល្អ។",
        "keywords": [
            "ទឹកដោះម្តាយ",
            " ការបំបៅកូន",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើការរក្សាសុខភាពស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលមានសារៈសំខាន់យ៉ាងណា?",
        "answer": "វាជួយអោយស្ត្រីមានថាមពល, ជៀសវាងការឈឺចាប់, និងជួយអោយទារកបានទទួលទឹកដោះម្តាយគ្រប់គ្រាន់។",
        "keywords": [
            "ការថែទាំស្ត្រី",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចដឹងពីថ្ងៃសម្រាលកូនបានយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "វេជ្ជបណ្ឌិតអាចប៉ាន់ស្មានថ្ងៃសម្រាលដោយប្រើកាលបរិច្ឆេទបង្ហាញខែរបស់អ្នក (lmp) ឬការពិនិត្យអេកូ។",
        "keywords": [
            "ការប៉ាន់ស្មានថ្ងៃសម្រាល",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចបរិភោគអាហារច្រើនប្រេងអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "អ្នកគួរកាត់បន្ថយអាហារដែលមានប្រេងច្រើន ដោយសារវាអាចបណ្តាលឱ្យមានជំងឺបេះដូង និងបញ្ហាសុខភាពផ្សេងៗ។",
        "keywords": [
            "ប្រេង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " អាហារសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការរក្សាសម្ភារៈអនាម័យមានសារៈសំខាន់យ៉ាងណា?",
        "answer": "ការរក្សាអនាម័យល្អជួយបង្ការជំងឺ, កាត់បន្ថយហានិភ័យនៃការចម្លងមេរោគ, និងធានាសុខភាពល្អសម្រាប់ទារកក្នុងផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "អនាម័យផ្ទៃពោះ",
            " ជំងឺ",
            " ការថែរក្សាសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចទទួលបានវ៉ាក់សាំងអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "អ្នកអាចទទួលបានវ៉ាក់សាំងដែលមានសុវត្ថិភាពសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ ដូចជា វ៉ាក់សាំងបង្ការជំងឺផ្តាសាយ និងវ៉ាក់សាំងបង្ការជំងឺតេតាណូស។ ទោះយ៉ាងណា អ្នកគួរពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតមុននឹងទទួលវ៉ាក់សាំង។",
        "keywords": [
            "វ៉ាក់សាំង",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើការបំបៅទឹកដោះម្តាយឲ្យទារកមានប្រយោជន៍អ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ទឹកដោះម្តាយផ្តល់សារធាតុចិញ្ចឹម, ជួយបង្ការជំងឺ, និងជួយអោយទារកមានប្រព័ន្ធភាពស៊ាំល្អ។",
        "keywords": [
            "ទឹកដោះម្តាយ",
            " សុខភាពទារក",
            " ការបំបៅកូន"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចផឹកសេរ៉ូមស្ករដើម្បីមានកម្លាំងកំឡុងពេលសម្រាលបានទេ?",
        "answer": "អ្នកអាចផឹកសេរ៉ូមស្ករដែលបានណែនាំដោយវេជ្ជបណ្ឌិត ដើម្បីជួយអោយខ្លួនមានថាមពលកំឡុងពេលសម្រាល។",
        "keywords": [
            "សេរ៉ូមស្ករ",
            " កម្លាំងសម្រាល",
            " សុខភាពស្ត្រី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការសម្រាលដោយវិធីធម្មជាតិមានអត្ថប្រយោជន៍អ្វីខ្លះ?",
        "answer": "វាជួយម្តាយសង្គ្រោះខ្លួនលឿន, កាត់បន្ថយការចាក់ថ្នាំ, និងជួយឲ្យទារកមានការចងសម្ពន្ធល្អជាមួយម្តាយ។",
        "keywords": [
            "សម្រាលធម្មជាតិ",
            " អត្ថប្រយោជន៍",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបរិភោគអាហារច្រើនជាតិអំបិលអាចប៉ះពាល់ដល់ផ្ទៃពោះទេ?",
        "answer": "បរិភោគអំបិលច្រើនអាចបង្កការកើនសម្ពាធឈាម និងបញ្ហាសុខភាពផ្សេងៗ។ អ្នកគួរប្រើអំបិលត្រឹមត្រូវ និងបរិភោគអាហារភ្នាក់ងារប្រឆាំងអំបិល",
        "keywords": [
            "អំបិល",
            " សុខភាពស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ",
            " អាហារសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចបរិភោគសាច់ឆៅនៅពេលមានផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "អ្នកគួរជៀសវាងការបរិភោគសាច់ឆៅ ព្រោះវាអាចមានបាក់តេរី ឬមេរោគដែលអាចប៉ះពាល់ដល់ទារក។ អ្នកគួរបរិភោគអាហារដែលទុំល្អនិងស្អាត។",
        "keywords": [
            "សាច់ឆៅ",
            " ការបរិភោគអាហារ",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបាញ់ទឹកអប់អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះមានគ្រោះថ្នាក់ទេ?",
        "answer": "ការបាញ់ទឹកអប់មិនមានគ្រោះថ្នាក់សំខាន់ទេ ប៉ុន្តែគួរកាត់បន្ថយការប្រើសារធាតុក្លីនីក ដែលអាចប៉ះពាល់ដល់ប្រព័ន្ធដង្ហើម និងសុខភាពទារក។",
        "keywords": [
            "ទឹកអប់",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " សារធាតុបង្កគ្រោះថ្នាក់"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីខ្ញុំអាចមានការឈឺលើកស្រាលមុនពេលសម្រាលពិតប្រាកដ?",
        "answer": "ការឈឺលើកស្រាលអាចកើតឡើងដូចជាការបង្កើតសញ្ញាសម្រាលមិនពិត។ វាកើតឡើងដោយសារសាច់ដុំសម្រាលកូនអនុវត្តការត្រៀមសម្រាប់ការសម្រាលពិត។",
        "keywords": [
            "ការឈឺលើកស្រាល",
            " សម្រាលមុនកំណត់",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចរកការងារធ្វើនៅផ្ទះអំឡុងមានផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "អ្នកអាចរកការងារដូចជា បង្រៀនអនឡាញ, ធ្វើការងារបញ្ចេញសំឡេង, ឬផ្គត់ផ្គង់អាហារចំណីតូចៗ។ វាជួយរកប្រាក់ចំណូលខណៈពេលការរក្សាសុខភាព។",
        "keywords": [
            "ការងារដែលអាចធ្វើនៅផ្ទះ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ប្រាក់ចំណូល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបរិភោគសូដាបានប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "បរិភោគសូដាប្រហែលនឹងប៉ះពាល់ដល់សុខភាពដោយសារការរួមបញ្ចូលនៃស្ករច្រើន, កាហ្វេអ៊ីន, និងសារធាតុបន្ថែម។ យ៉ាងហោចណាស់, អ្នកគួរកាត់បន្ថយការបរិភោគវា។",
        "keywords": [
            "សូដា",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវបរិភោគអាហារប្រភេទណាដែលមានផ្ទុកកាល់ស្យូមខ្ពស់?",
        "answer": "អាហារដែលមានកាល់ស្យូមខ្ពស់មានដូចជា ទឹកដោះគោ, ឈីស, គ្រឿងទេសស៊ុត, និងបន្លែបៃតង។ កាល់ស្យូមជួយបង្កើនភាពរឹងមាំនៃឆ្អឹងទារក។",
        "keywords": [
            "កាល់ស្យូម",
            " អាហារបំប៉ន",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើដំណើរឆ្ងាយអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "អ្នកអាចធ្វើដំណើរបាន ប៉ុន្តែត្រូវប្រយ័ត្នជាពិសេសនៅត្រីមាសទី ៣ ដោយសារអាចមានហានិភ័យនៃការសម្រាលមុនកំណត់។ ការធ្វើដំណើរតាមយន្តហោះក៏ត្រូវពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "ដំណើរឆ្ងាយ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការប្រុងប្រយ័ត្ន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវធ្វើការពិនិត្យសុខភាពជាប្រចាំ?",
        "answer": "ការពិនិត្យសុខភាពមុនសម្រាលជាប្រចាំជួយរកឃើញបញ្ហាសុខភាពអាចកើតមាន និងផ្តល់ការប្រុងប្រយ័ត្នលើការចិញ្ចឹមទារកក្នុងផ្ទៃពោះ។ វេជ្ជបណ្ឌិតអាចពិនិត្យសម្ពាធឈាម, បញ្ហាស្ករក្នុងឈាម, និងអាការៈផ្សេងៗ ដើម្បីការពារការសម្រាលមុនកំណត់។",
        "keywords": [
            "ការពិនិត្យសុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការប្រុងប្រយ័ត្ន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវថែទាំទារកថ្មីដោយវិធីណា?",
        "answer": "អ្នកត្រូវបម្រើទឹកដោះម្តាយ, ផ្តល់អោយទារកសម្រាកល្អ, និងរក្សាសុវត្ថិភាពសំអាត។ ការប្រកបនឹងក្តីស្រឡាញ់នឹងជួយអោយទារកមានការអភិវឌ្ឍល្អ។",
        "keywords": [
            "ការបំបៅទារក",
            " ការថែទាំ",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើមានសញ្ញាអ្វីបង្ហាញថាខ្ញុំកំពុងសម្រាល?",
        "answer": "សញ្ញាចម្បងរួមមានការឈឺលើកស្រាល, ទឹកផ្កាឈូកស្រក, និងអារម្មណ៍ចង់សម្រាល។ ប្រសិនបើអ្នកមានសញ្ញាទាំងនេះ អ្នកគួរទាក់ទងទៅមន្ទីរពេទ្យភ្លាមៗ។",
        "keywords": [
            "សញ្ញាសម្រាល",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារបែបណា ជួយអោយសុខភាពម្តាយនិងទារក?",
        "answer": "អាហារដែលមានសារធាតុចិញ្ចឹមខ្ពស់ដូចជា បន្លែ, ផ្លែឈើ, សាច់, និងខលស្យូម ជួយបំប៉នសុខភាពនៃស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ និងទារក។ អ្នកគួរបរិភោគអាហារដែលមានផ្ទុកអ៊ីស្យូតេន (folic acid) ដើម្បីជួយបង្ការបញ្ហាសរសៃឆ្អឹងក្បាលទារក។",
        "keywords": [
            "អាហារបំប៉ន",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចប្រើថ្នាំអ្វីខ្លះនៅពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកមិនគួរប្រើថ្នាំដោយខ្លួនឯងទេ ព្រោះថាវាប្រហែលមានឥទ្ធិពលលើទារក។ ប្រសិនបើអ្នកមានបញ្ហាសុខភាព, អ្នកគួរពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិត ដើម្បីទទួលបានការណែនាំអំពីថ្នាំដែលមានសុវត្ថិភាពសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំសម្រាប់ផ្ទៃពោះ",
            " ការរកឱសថ",
            " ការណែនាំ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរធ្វើការពិនិត្យសុខភាពប៉ុន្មានដង?",
        "answer": "តាមស្តង់ដារសុខភាពអន្តរជាតិ, ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរធ្វើការពិនិត្យយ៉ាងហោចណាស់ ៨ ដងក្នុងអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ។ បើនៅក្នុងតំបន់ជនបទ ដែលការចូលដំណើរការវេជ្ជសាស្ត្រពិបាក អ្នកត្រូវពិនិត្យយ៉ាងហោចណាស់ ៤ ដង (មួយដងក្នុងមួយត្រីមាសនៃផ្ទៃពោះ)។",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យសុខភាព",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើសុខភាពមុនសម្រាលមានសារៈសំខាន់យ៉ាងណា?",
        "answer": "សុខភាពមុនសម្រាលមានសារៈសំខាន់ណាស់ក្នុងការជួយស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ និងទារកក្នុងផ្ទៃពោះ។ វាបានជួយបង្ការជំងឺអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ, ធ្វើអោយសម្រាលកូនបានងាយស្រួល, និងជួយឲ្យទារកមានសុខភាពល្អបំផុត។",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យផ្ទៃពោះ",
            " ការព្យាបាល",
            " ការសម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលត្រូវប្រុងប្រយ័ត្នអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលត្រូវប្រុងប្រយ័ត្នចំពោះ៖\nការរលូតលាស់ – គេងលក់គ្រប់គ្រាន់ និងហាត់ប្រាណស្រាលៗ\nអារម្មណ៍ និងសុខភាពផ្លូវចិត្ត – ជៀសវាងអារម្មណ៍តានតឹង និងសុំជំនួយពីគ្រួសារ\nអាហារូបត្ថម្ភ – ទទួលអាហារដែលមានប្រយោជន៍ដើម្បីជំរុញសុខភាព\nការដោះស្រាយការឈឺចាប់ – ប្រសិនបើមានឈឺចាប់ខ្លាំង ត្រូវពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិត",
        "keywords": [
            "ថែទាំខ្លួន",
            " សុខភាពផ្លូវចិត្ត",
            " អាហារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីបន្ទាប់ពីសម្រាលអាចមានអារម្មណ៍សង្ស័យខ្លួនឯង (postpartum depression) ឬទេ?",
        "answer": "ប្រហែលជា ១ ក្នុង ៧ នាក់ អាចមានអាការៈសង្ស័យខ្លួនឯង បន្ទាប់ពីសម្រាល ដោយសញ្ញារួមមាន អារម្មណ៍ទុក្ខ, ភ័យខ្លាច។ ប្រសិនបើអាការៈបន្តយូរ គួរជួបវេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "postpartum depression",
            " សង្ស័យខ្លួនឯង",
            " សញ្ញា"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការរស់នៅក្នុងកន្លែងមានល្បាយផ្សែងបារីអាចប៉ះពាល់ដល់ទារកក្នុងផ្ទៃបានទេ?",
        "answer": "ផ្សែងបារីអាចបណ្តាលឲ្យមានបញ្ហាហត់ដង្ហើម, ទារកមានទម្ងន់តូច, ឬបង្កគ្រោះថ្នាក់ដល់សុខភាពទារក។ ដូច្នេះ ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរការពារខ្លួនពីការប្រើប្រាស់ ឬស្ថិតនៅជិតអ្នកជក់បារី។",
        "keywords": [
            "ផ្សែងបារី",
            " សុខភាពទារក",
            " ផ្សែងជាបន្ត",
            " គ្រោះថ្នាក់",
            " ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចប្រឈមនឹងការរីកឡើងនៃអារម្មណ៍អវិជ្ជមានអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "ការផ្លាស់ប្តូរហ័រមូនអាចប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៍ ដូចជា ស្ត្រេស, អារម្មណ៍ទុក្ខសោក, និងការថប់បារម្ភ។",
        "keywords": [
            "ផ្លាស់ប្តូរហ័រមូន",
            " ស្ត្រេស",
            " សុខភាពផ្លូវចិត្ត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើ epidural មានផលប៉ះពាល់អ្វីខ្លះ?",
        "answer": "អាចបណ្តាលឲ្យ ការចុកខ្នង, ការយឺតទម្លាក់សរសៃឈាម, ឬអារម្មណ៍ស្រួលកំសាន្តបន្ទាប់ពីសម្រាល",
        "keywords": [
            "epidural",
            " ថ្នាំបំបាត់ការឈឺ",
            " សម្រាលកូន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវរៀបចំអ្វីខ្លះមុនពេលសម្រាល?",
        "answer": "រៀបចំ អាវធំ, ខោទ្រនាប់, ខោទឹកនោម, និងអាវក្មេង\nស្វែងយល់ពីវិធីសម្រាល (សម្រាលធម្មជាតិ vs. c-section)",
        "keywords": [
            "ការរៀបចំសម្រាល",
            " ខោទ្រនាប់",
            " វិធីសម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចលេងកីឡាបានទេ?",
        "answer": "អ្នកអាចធ្វើលំហាត់ស្រាលៗដូចជា ដើរ, យូហ្កា, និងលំហាត់សម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ ប៉ុន្តែគួរចៀសវាងកីឡាដែលមានហានិភ័យខ្ពស់។",
        "keywords": [
            "លំហាត់ប្រាណ",
            " កីឡា",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើការដំណើរលើយន្តហោះបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិត ប្រសិនបើមានផ្ទៃពោះលើសពី ៣២-៣៦ សប្តាហ៍។",
        "keywords": [
            "ធ្វើដំណើរ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការព្យាបាលធ្មេញអាចធ្វើបានអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះឬទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែគួរចៀសវាងការលាបពណ៌ធ្មេញ និងការព្យាបាលដែលប្រើ x-ray។",
        "keywords": [
            "ព្យាបាលធ្មេញ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើពេលណាខ្ញុំអាចចាប់ផ្តើមដឹងភេទទារក?",
        "answer": "នៅ សប្តាហ៍ទី ១៨-២០ អ្នកអាចស្គាល់ភេទទារកតាមរយៈ ultrasound ប៉ុន្តែមិនអាចប្រាកដ ១០០%។",
        "keywords": [
            "ភេទទារក",
            " ultrasound",
            " ត្រីមាសទីពីរ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចបង្ការការកើតទារកទម្ងន់តិចបានយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "បរិភោគអាហារដែលមានជីវជាតិខ្ពស់ (protein, iron, folic acid)\nរៀបចំរបបអាហារបានត្រឹមត្រូវ\nជៀសវាងបារី, គ្រឿងស្រវឹង, និងជំងឺដែលអាចប៉ះពាល់",
        "keywords": [
            "ទារកទម្ងន់តិច",
            " ការបំប៉ន",
            " ជីវជាតិ",
            " ការពារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការរស់នៅ និងអាហាររបបអាចបន្ថយហានិភ័យនៃការមានផ្ទៃពោះដែលមានហានិភ័យខ្ពស់យ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "រក្សារបបអាហារបំប៉ន ជីវជាតិ (folic acid, iron, protein)\nកាត់បន្ថយស្ត្រេស និង រក្សាការគេងឲ្យបានគ្រប់គ្រាន់\nធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាលៗ ដូចជា yoga និងការដើរជាប្រចាំ\nទាក់ទងជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតយ៉ាងខិតខំ",
        "keywords": [
            "របបអាហារ",
            " ការរក្សាសុខភាព",
            " yoga",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការសម្រាលមុនកំណត់ (preterm labor) មានហានិភ័យអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "បណ្តាលឲ្យទារកមានទម្ងន់ខ្សោយ\nបង្កហានិភ័យ បញ្ហាបំពង់ឈាម និងបេះដូង\nប៉ះពាល់ដល់ ការអភិវឌ្ឍប្រព័ន្ធប្រសាទទារក",
        "keywords": [
            "preterm labor",
            " សម្រាលមុន",
            " ទារកទម្ងន់តិច",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើ preeclampsia និង eclampsia ជាអ្វី ហើយវាគ្រោះថ្នាក់យ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "preeclampsia ជាស្ថានភាពដែលមានសម្ពាធឈាមខ្ពស់ និងបញ្ហាសរសៃឈាម អាចប៉ះពាល់ដល់ សត្វកូន និងសុខភាពម្តាយ\neclampsia ជាការបន្តពី preeclampsia ដែលអាចបណ្តាលឲ្យ សន្លប់ ឬស្លាប់បាត់ ប្រសិនបើមិនព្យាបាល",
        "keywords": [
            "preeclampsia",
            " eclampsia",
            " សម្ពាធឈាមខ្ពស់",
            " ជំងឺផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើ placenta previa ជាអ្វី ហើយវាប៉ះពាល់ដល់សុខភាពផ្ទៃពោះយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "placenta previa ជាស្ថានភាពដែល រុក្ខជាតិភេទ (placenta) គ្របដណ្ដប់ផ្លូវសម្រាល\nវាបង្កហានិភ័យ បាត់ឈាមខ្លាំង និងតម្រូវឲ្យ សម្រាលតាមវិធីកាត់ពោះ (c-section)",
        "keywords": [
            "placenta previa",
            " សម្រាល c-section",
            " បាត់ឈាម",
            " ផ្ទៃពោះហានិភ័យ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការមានផ្ទៃពោះភ្លោះ ឬត្រួសត្រាយមានហានិភ័យអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "បង្កការរីកលូតលាស់មិនស្មើគ្នារវាងទារក (twin-to-twin transfusion syndrome)\nបង្កហានិភ័យ ការសម្រាលមុន\nមានឱកាសខ្ពស់នៃ preeclampsia និង anemia (កង្វះឈាម)",
        "keywords": [
            "ផ្ទៃពោះភ្លោះ",
            " ត្រួសត្រាយ",
            " twin-to-twin transfusion syndrome",
            " ការសម្រាលមុន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើជំងឺលើសឈាមអាចប៉ះពាល់ដល់ការមានផ្ទៃពោះយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "បង្កើនហានិភ័យ preeclampsia (ជំងឺដែលអាចបណ្តាលឲ្យសម្ពាធឈាមខ្ពស់ និងបញ្ហាសរសៃឈាម)\nបង្កហានិភ័យ ការសម្រាលមុនកំណត់ ឬការពុលឈាម\nប៉ះពាល់ដល់ ការដឹកជញ្ជូនអុកស៊ីសែនទៅកាន់ទារក",
        "keywords": [
            "ជំងឺលើសឈាម",
            " preeclampsia",
            " សម្ពាធឈាមខ្ពស់",
            " សម្រាលមុន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្វីជាកត្តាដែលអាចបង្កការមានផ្ទៃពោះហានិភ័យខ្ពស់?",
        "answer": "អាយុម្តាយ (<18 ឬ >35 ឆ្នាំ)\nជំងឺលើសឈាម, ជំងឺទឹកនោមផ្អែម, ជំងឺបេះដូង\nការមានផ្ទៃពោះភ្លោះ ឬត្រួសត្រាយ\nប្រវត្តិការសម្រាលពិបាក ឬការលង់ផ្ទៃពោះមុន\nជំងឺប៉ះពាល់ដល់ផ្ទៃពោះ (placenta previa, preeclampsia)",
        "keywords": [
            "កត្តាហានិភ័យ",
            " អាយុ",
            " ជំងឺ",
            " ផ្ទៃពោះភ្លោះ",
            " placenta previa"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការមានផ្ទៃពោះដែលមានហានិភ័យខ្ពស់មានន័យអ្វី?",
        "answer": "ការមានផ្ទៃពោះដែលមានហានិភ័យខ្ពស់មានន័យថា ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះឬទារកក្នុងផ្ទៃអាចមានហានិភ័យខ្ពស់ក្នុងការរីកលូតលាស់ ឬការសម្រាល។ វាត្រូវការការតាមដានយ៉ាងយកចិត្តទុកដាក់ពីវេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "ផ្ទៃពោះហានិភ័យខ្ពស់",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " ការតាមដាន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើ epidural ជាអ្វី ហើយវាដំណើរការយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "epidural គឺជាការបាញ់ថ្នាំបំបាត់ការឈឺក្នុងខ្នង ដើម្បីបន្ថយការឈឺចាប់អំឡុងពេលសម្រាល។",
        "keywords": [
            "epidural",
            " ថ្នាំបំបាត់ការឈឺ",
            " សម្រាលកូន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើពេលណាខ្ញុំអាចចាប់ផ្តើមស្គាល់ការធាក់ទារក?",
        "answer": "ភាគច្រើនស្ត្រីអាចស្គាល់ការធាក់ទារកនៅ សប្តាហ៍ទី ១៨-២២។",
        "keywords": [
            "ការធាក់ទារក",
            " ចលនាទារក",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ត្រីមាសទី២"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវបារម្ភអំពីការរំលូតឈាមបន្តិចក្នុងត្រីមាសទី១ឬទេ?",
        "answer": "បរិមាណឈាមបន្តិចអាចប្រក្រតី ប៉ុន្តែប្រសិនបើមានការបាត់ឈាមខ្លាំង ឬការឈឺពោះខ្លាំង អ្នកគួរជួបវេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "បាត់ឈាម",
            " ត្រីមាសទី១",
            " ភាពប្រក្រតី",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើ \"morning sickness\" ជាអ្វី ហើយតើខ្ញុំអាចគ្រប់គ្រងវាបានយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "morning sickness គឺការមិនស្រួលពោះដែលកើតឡើងពេលព្រឹក (ឬគ្រប់ពេល) ក្នុងត្រីមាសទី១។ អ្នកអាចកាត់បន្ថយវាដោយ ញ៉ាំអាហារតិចតួចជាច្រើនដង, ផឹកទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់, និងជៀសវាងអាហារដែលមានក្លិនខ្លាំង។",
        "keywords": [
            "morning sickness",
            " ការមិនស្រួលពោះ",
            " ការកាត់បន្ថយ",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើ \"រដូវខក\" ជាអ្វី ហើយវាសំដៅអំពីការមានផ្ទៃពោះដែរឬទេ?",
        "answer": "\"រដូវខក\" មានន័យថា មិនមានរដូវតាមការរំពឹងទុក។ វាជាសញ្ញាសំខាន់បង្ហាញថាអ្នកអាចមានផ្ទៃពោះ ប៉ុន្តែអាចកើតឡើងដោយមូលហេតុផ្សេងៗផងដែរ។",
        "keywords": [
            "រដូវខក",
            " មានផ្ទៃពោះ",
            " រំពឹងទុក",
            " តេស្តផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការធាក់ទារកអាចប៉ះពាល់ដល់ការគេងរបស់ម្តាយឬទេ?",
        "answer": "នៅពេលយប់ទារកមានសកម្មភាពខ្លាំងអាចធ្វើឲ្យម្តាយពិបាកគេង។ អ្នកអាចព្យាយាម ដេកលើចំហៀងឆ្វេង និងប្រើខ្នើយគាំទ្រ។",
        "keywords": [
            "ការគេង",
            " ការធាក់ទារកយប់",
            " បញ្ហាគេង"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការធាក់ទារកមានចុងក្រោយប៉ុន្មានដងនៅក្នុងមួយថ្ងៃ?",
        "answer": "ទារកភាគច្រើន សកម្មនៅពេលយប់ ព្រោះនៅពេលអាចស្ងប់ស្ងាត់ទារកអាចធាក់ច្រើនជាងពេលថ្ងៃ។",
        "keywords": [
            "ការធាក់ទារកយប់",
            " ចំណុចពេល",
            " សកម្មភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការកាត់បន្ថយស្ត្រេសអាចជួយបង្កើនការធាក់ទារកឬទេ?",
        "answer": "ការសម្រាកល្អ, ព្យាយាមធ្វើលំហាត់ដង្ហើម និងបង្កើនអារម្មណ៍អោយស្រួលអាចជួយបង្កើនសកម្មភាពទារក។",
        "keywords": [
            "ស្ត្រេស",
            " ការធាក់ទារក",
            " ផ្លូវចិត្ត",
            " ការសម្រាក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារ និងភេសជ្ជៈអាចប៉ះពាល់ដល់ការធាក់ទារកឬទេ?",
        "answer": "ការផឹកទឹកផ្លែឈើស្រស់ ឬការបរិភោគអាហារដែលមាន ជាតិស្ករ និងប្រូតេអ៊ីនខ្ពស់ អាចធ្វើឲ្យទារកមានសកម្មភាពខ្លាំងជាងមុន។",
        "keywords": [
            "អាហារ",
            " ការធាក់ទារក",
            " សុខភាពទារក",
            " ភេសជ្ជៈ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបាត់ការធាក់ទារកជារយៈពេលវែងអាចប៉ះពាល់ដល់ទារកឬទេ?",
        "answer": "បាទ។ ប្រសិនបើអ្នកមិនអាចដឹងការធាក់ទារកអស់ ២៤ ម៉ោង ឬការធាក់ទារកថយចុះខ្លាំង អ្នកគួរចូលទៅពិនិត្យជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតភ្លាមៗ។",
        "keywords": [
            "ការបាត់ការធាក់",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " សុខភាពទារក",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការធាក់ទារកខ្លាំងពេកអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទារកឬទេ?",
        "answer": "ជាទូទៅ ការធាក់ទារកខ្លាំង មិនបង្ហាញបញ្ហាសុខភាពទេ។ ប៉ុន្តែប្រសិនបើមានការធាក់ខ្លាំងហួសពីធម្មតា ហើយមានអាការៈខុសប្រក្រតីដូចជា ឈឺផ្ទៃពោះ ឬការបាត់ឈាម អ្នកគួរជួបវេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "ការធាក់ខ្លាំង",
            " បញ្ហាសុខភាព",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចកត់ត្រាការធាក់ទារកបានដោយវិធីណា?",
        "answer": "អ្នកអាចធ្វើ \"kick count\" ដោយ\n\nដេកលើចំហៀងឆ្វេង\nរាប់ចំនួនធាក់របស់ទារកក្នុងរយៈពេល ២ ម៉ោង\nប្រសិនបើមានតិចជាង ១០ ដង អ្នកគួរបានពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិត។",
        "keywords": [
            "kick count",
            " ការរក្សាកំណត់",
            " ការប្រក្រតី",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការធាក់ទារកកើតឡើងច្រើនប៉ុន្មានដងក្នុងមួយថ្ងៃ?",
        "answer": "នៅ ត្រីមាសទីពីរ និងទីបី ទារកត្រូវធាក់ប្រមាណ ១០ ដងក្នុង ២ ម៉ោង។ ប្រសិនបើអ្នកមិនដឹងការធាក់ទារក ១០ ដងក្នុង ២ ម៉ោង អ្នកគួររៀបចំអារម្មណ៍ស្ងប់ស្ងាត់ និងព្យាយាមស្តាប់ការធាក់វិញ។",
        "keywords": [
            "ការធាក់ទារក",
            " ចំនួនធាក់",
            " ត្រីមាសទីពីរ",
            " ត្រីមាសទីបី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការធាក់ទារកមានន័យអ្វី?",
        "answer": "ការធាក់ទារកបង្ហាញថា ទារកមានសុខភាពល្អ, កំពុងអភិវឌ្ឍសាច់ដុំ និងប្រព័ន្ធប្រសាទ, និងឆ្លើយតបទៅនឹងសំឡេង ឬអារម្មណ៍របស់ម្តាយ។",
        "keywords": [
            "ការធាក់ទារក",
            " សុខភាពទារក",
            " ការឆ្លើយតប",
            " សកម្មភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើពេលណាទារកចាប់ផ្តើមធាក់?",
        "answer": "ភាគច្រើនស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចចាប់ផ្តើមដឹងការធាក់ទារកនៅ សប្តាហ៍ទី ១៦-២៥ (ច្រើនតែជិត ១៨-២០ សប្តាហ៍សម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះលើកដំបូង)។",
        "keywords": [
            "ការធាក់ទារក",
            " សប្តាហ៍ទី ១៦-២៥",
            " ការអភិវឌ្ឍទារក",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើការកាត់សក់ ឬប៉ះពាល់ដល់សក់បានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែគួរចៀសវាង សារធាតុគីមីខ្លាំងដូចជា ammonia នៅក្នុងការពណ៌សក់។",
        "keywords": [
            "ការកាត់សក់",
            " សុខភាព",
            " សារធាតុគីមី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវព្រួយបារម្ភអំពីការបាត់ចលនាទារកនៅពេលណា?",
        "answer": "ប្រសិនបើទារក មានចលនាគួរជាតិចជាង ១០ ដងក្នុង ២ ម៉ោង អ្នកគួរទាក់ទងវេជ្ជបណ្ឌិតភ្លាមៗ។",
        "keywords": [
            "ចលនាទារក",
            " ការបាត់ចលនា",
            " ត្រួតពិនិត្យសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចដឹងថាទារករីកលូតលាស់ប្រក្រតីឬទេ?",
        "answer": "អ្នកអាចតាមដានការអភិវឌ្ឍទារកតាមរយៈ ការកំណត់ទំហំផ្ទៃពោះ, ចលនាទារក, និងការត្រួតពិនិត្យអេកូជាប្រចាំ។",
        "keywords": [
            "ការអភិវឌ្ឍទារក",
            " អេកូ",
            " ចលនាទារក",
            " ត្រួតពិនិត្យ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាការៈណាដែលបង្ហាញថាកំពុងមានបញ្ហាសុខភាពអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "បញ្ហាសុខភាពអាចបង្ហាញតាមរយៈ ការបាត់ឈាមខ្លាំង, សម្ពាធឈាមខ្ពស់, ការបាត់ចលនាទារក, ឈឺពោះខ្លាំង, និងការកើនទម្ងន់ឆាប់ខ្លាំង។",
        "keywords": [
            "សម្ពាធឈាមខ្ពស់",
            " ការបាត់ឈាម",
            " ចលនាទារក",
            " បញ្ហាសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្វីជាមូលហេតុនៃការឈឺពោះអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ការឈឺពោះអាចបណ្តាលមកពី ការរីកនៃសរសៃសាច់ដុំ, ការផ្លាស់ប្តូរហ័រមូន, ឬបញ្ហាសុខភាពដូចជា preterm labor, ectopic pregnancy, និង preeclampsia។",
        "keywords": [
            "ការឈឺពោះ",
            " បញ្ហាសុខភាព",
            " preterm labor",
            " ectopic pregnancy",
            " preeclampsia"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារមួយចំនួនអាចប៉ះពាល់ដល់ទារកនិងផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "អ្នកគួរចៀសវាង សាច់ឆ្អិនមិនគ្រប់, ផ្លែឈើឬបន្លែដែលមិនបានលាងស្អាត, និងឱសថបំបាត់អារម្មណ៍ក្អួតខ្លាំង (herbal remedies) ព្រោះអាចបង្កការបាត់ផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "អាហារអសុវត្ថិភាព",
            " ការបាត់ផ្ទៃពោះ",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការដើរយូរនៅលើផ្លូវខ្សាច់ ឬចំណោតរមូរ (treadmill) អាចបង្កការលង់ផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "មិនបានណែនាំទេ។ ការដើរលើផ្លូវមិនសូវស្មើអាចបង្កការដួល, រមួលសរសៃឈាម, និងប៉ះពាល់ដល់ទារក។",
        "keywords": [
            "ការដើរ",
            " ការលង់ផ្ទៃពោះ",
            " សុវត្ថិភាព",
            " រមួលសរសៃឈាម"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការលើកអីធ្ងន់អាចបណ្តាលឲ្យមានការលង់ផ្ទៃពោះបានទេ?",
        "answer": "បាទ/ចាស។ ការលើកវត្ថុធ្ងន់អាចបង្កការរមួលសរសៃឈាម, បណ្តាលឲ្យសម្ពាធខ្ពស់លើផ្ទៃពោះ, និងបង្កការបាត់ឈាម។",
        "keywords": [
            "ការលើកអីធ្ងន់",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សម្ពាធឈាម",
            " ការបាត់ឈាម"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចទទួលរងការលង់ផ្ទៃពោះក្នុងខែណាបានច្រើនជាងគេ?",
        "answer": "ការលង់ផ្ទៃពោះភាគច្រើនកើតឡើងនៅ ត្រីមាសទីមួយ (first trimester, 1-12 សប្តាហ៍) ព្រោះសរសៃប្រសាទ និងសរីរាង្គទារកកំពុងអភិវឌ្ឍ។",
        "keywords": [
            "ត្រីមាសទីមួយ",
            " ការលង់ផ្ទៃពោះ",
            " ការអភិវឌ្ឍទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្វីជាមូលហេតុនៃការរលូតកូន?",
        "answer": "រលូតកូនផ្ទៃពោះអាចកើតឡើងដោយសារតែ បញ្ហាក kromosom (chromosomal abnormalities), ជំងឺទឹកនោមផ្អែម, សម្ពាធឈាមខ្ពស់, ការកើនស្ត្រេសខ្លាំង, និងការប្រើគ្រឿងស្រវឹង។",
        "keywords": [
            "ការរលូតកូន",
            "  kromosom",
            " ជំងឺ",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " ស្ត្រេស"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចចិញ្ចឹមសត្វបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវប្រយ័ត្ននឹង ការសំអាតអនាម័យ ពីអាចមានមេរោគពីសត្វ។",
        "keywords": [
            "សត្វចិញ្ចឹម",
            " អនាម័យ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការពារមេរោគ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចធ្វើដំណើរតាមយន្តហោះបានទេ?",
        "answer": "អាចបាន ប៉ុន្តែត្រូវពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិតប្រសិនបើមានផ្ទៃពោះលើសពី ៣២-៣៦ សប្តាហ៍។",
        "keywords": [
            "ការធ្វើដំណើរ",
            " សុវត្ថិភាព",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " យន្តហោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការចងសម្ពន្ធជាមួយទារកអាចធ្វើដោយវិធីណា?",
        "answer": "អ្នកអាច និយាយជាមួយទារក, ស្តាប់តន្ត្រី, ឬអោបពេលសម្រាក ដើម្បីបង្កើនសម្ពន្ធភាពចុងក្រោយ។",
        "keywords": [
            "ការចងសម្ពន្ធ",
            " ទារក",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " សម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួររៀនអំពីការសម្រាលទេ?",
        "answer": "អ្នកអាចចូលរួមថ្នាក់រៀនអំពីការសម្រាល ដើម្បីស្វែងយល់អំពី ការអប់រំសម្រាលកូន, វិធីដង្ហើម, និងវិធីគ្រប់គ្រងការឈឺ។",
        "keywords": [
            "សម្រាល",
            " ការរៀន",
            " ការត្រៀមខ្លួន",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចមានការចង្អោរ និងអស់កម្លាំង?",
        "answer": "ការចង្អោរ និងអស់កម្លាំងកើតឡើងដោយសារតែការផ្លាស់ប្តូរហ័រមូន។ អ្នកអាចបរិភោគអាហារតិចតួចជាច្រើនដងក្នុងថ្ងៃ និងរក្សាការសម្រាកល្អ។",
        "keywords": [
            "ចង្អោរ",
            " អស់កម្លាំង",
            " ផ្លាស់ប្តូរហ័រមូន",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវផឹកទឹកប៉ុន្មានក្នុងមួយថ្ងៃ?",
        "answer": "គួរផឹកទឹក ៨-១០ កែវក្នុងមួយថ្ងៃ ដើម្បីជៀសវាងការខ្វះទឹក និងជួយឲ្យសុខភាពទារកល្អ។",
        "keywords": [
            "ទឹក",
            " សុខភាព",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការបំប៉ន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវធ្វើអ្វីបន្ទាប់ពីដឹងថាមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ទាក់ទងវេជ្ជបណ្ឌិតដើម្បីធ្វើ ពិនិត្យផ្ទៃពោះដំបូង\nចាប់ផ្តើមប្រើ វីតាមីនសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ (prenatal vitamins)\nជៀសវាង បារី, គ្រឿងស្រវឹង, និងអាហារដែលអាចប៉ះពាល់",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យផ្ទៃពោះ",
            " វីតាមីន",
            " ការរៀបចំ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវជ្រើសរើសវេជ្ជបណ្ឌិត ឬមន្ទីរពេទ្យយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "ស្វែងរកវេជ្ជបណ្ឌិតដែលមានបទពិសោធន៍ក្នុងការព្យាបាលស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ\nជ្រើសរើសមន្ទីរពេទ្យដែលមានផ្នែកសម្រាល (obstetrics unit)\nសួរពីប្រព័ន្ធការថែទាំទារកបន្ទាប់ពីសម្រាល",
        "keywords": [
            "ជ្រើសរើសវេជ្ជបណ្ឌិត",
            " មន្ទីរពេទ្យ",
            " ការថែទាំ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវអារម្មណ៍យ៉ាងដូចម្តេចអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អារម្មណ៍អាចផ្លាស់ប្តូរដោយសារតែ ការកើនឡើងនៃហ័រមូន\nអាចមាន ការស្ត្រេស, ភាពសប្បាយរីករាយ, ឬការតានតឹង\nគួរធ្វើ ការសម្រាក, ធ្វើលំហាត់ប្រាណស្រាលៗ, និងស្វែងរកការគាំទ្រពីគ្រួសារ",
        "keywords": [
            "អារម្មណ៍",
            " ផ្លាស់ប្តូរហ័រមូន",
            " ស្ត្រេស",
            " សុខភាពផ្លូវចិត្ត"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើដំណើរក្នុងត្រីមាសទីបីបានទេ?",
        "answer": "អាចធ្វើដំណើរ ដល់ ៣៦ សប្តាហ៍ ប៉ុន្តែត្រូវពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិត\nលើសពីនេះ អ្នកអាចមានហានិភ័យនៃ ការសម្រាលមុន",
        "keywords": [
            "ធ្វើដំណើរ",
            " ត្រីមាសទីបី",
            " សម្រាលមុន",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចជួយអ្វីខ្លះនៅក្នុងត្រីមាសទី១?",
        "answer": "ជួយម្តាយក្នុងការធ្វើផ្ទះឲ្យស្អាត និងរៀបចំអារម្មណ៍\nយល់ពីការផ្លាស់ប្តូរអារម្មណ៍ដែលអាចកើតឡើង\nជួយនាំម្តាយទៅពិនិត្យសុខភាពនិងការពិភាក្សាជាមួយវេជ្ជបណ្ឌិត",
        "keywords": [
            "គាំទ្រម្តាយ",
            " ត្រីមាសទី១",
            " ពិនិត្យសុខភាព",
            " ផ្លាស់ប្តូរអារម្មណ៍"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចជួយអ្វីខ្លះនៅក្នុងត្រីមាសទី២?\nចម្លើយ:",
        "answer": "ចូលរួមជាមួយម្តាយក្នុងការទទួលបានព័ត៌មានអំពីការរៀបចំសម្រាប់ទារក\nជួយបង្រៀនដល់ក្រុមគ្រួសារចាប់ផ្តើមយល់អំពីការមកដល់របស់ទារក\nជួយផ្តល់អារម្មណ៍ល្អដោយធ្វើអោយផ្ទះមានបរិយាកាសស្រួល",
        "keywords": [
            "ត្រីមាសទី២",
            " ការរៀបចំ",
            " គ្រួសារ",
            " បរិយាកាស"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចជួយអ្វីខ្លះនៅក្នុងត្រីមាសទី៣?",
        "answer": "ជួយរៀបចំកាបូបសម្រាល (hospital bag)\nទាក់ទងជាមួយមន្ទីរពេទ្យដើម្បីស្គាល់ដំណើរការសម្រាល\nជួយម្តាយសម្រាក ដោយជួយក្នុងការរៀបចំការងារផ្ទះ និងការងារផ្សេងៗ",
        "keywords": [
            "ការរៀបចំ",
            " ត្រីមាសទី៣",
            " សម្រាល",
            " មន្ទីរពេទ្យ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកគួររៀនអំពីការសម្រាលយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "ស្វែងយល់អំពី ប្រភេទនៃការសម្រាល (ធម្មជាតិ vs. c-section)\nរៀនអំពី វិធីបន្ថយការឈឺចាប់ ដែលអាចជួយម្តាយ\nចូលរួមក្នុងថ្នាក់រៀនអំពីការសម្រាល",
        "keywords": [
            "រៀនសម្រាល",
            " c-section",
            " បន្ថយការឈឺ",
            " ថ្នាក់រៀន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចបញ្ចូលតួនាទីអ្វីខ្លះនៅពេលសម្រាល?",
        "answer": "ជួយផ្តល់កម្លាំងចិត្តដល់ម្តាយ\nជួយម្តាយធ្វើលំហាត់ដង្ហើម\nជួយដោះស្រាយអ្វីៗជាចាំបាច់នៅមន្ទីរពេទ្យ",
        "keywords": [
            "សម្រាល",
            " ការគាំទ្រ",
            " ដង្ហើម",
            " មន្ទីរពេទ្យ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើឪពុកគួររៀនអំពីការថែទាំទារកអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "វិធីបំបៅទារក (ទឹកដោះម្តាយ vs. ទឹកដោះស្រក់)\nវិធីប្ដូរខោទារក\nវិធីចងសម្ពន្ធជាមួយទារក",
        "keywords": [
            "បំបៅទារក",
            " ប្ដូរខោ",
            " ចងសម្ពន្ធ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចជួយអ្វីខ្លះបន្ទាប់ពីសម្រាល?",
        "answer": "ជួយម្តាយក្នុងការថែទាំទារក\nជួយម្តាយកាត់បន្ថយភាពតានតឹង\nធ្វើឱ្យការរស់នៅប្រចាំថ្ងៃកាន់តែស្រួល",
        "keywords": [
            "ការគាំទ្រម្តាយ",
            " ថែទាំទារក",
            " ការសម្រួលអារម្មណ៍"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចជួយម្តាយកាត់បន្ថយស្ត្រេសបានដូចម្តេច?",
        "answer": "ស្តាប់និងយល់អារម្មណ៍របស់ម្តាយ\nជួយផ្តល់សេរីភាព និងសម្រាក\nទាក់ទងជាមួយម្តាយបន្ថែមទៀត",
        "keywords": [
            "ស្ត្រេស",
            " គាំទ្រម្តាយ",
            " អារម្មណ៍"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចជួយបង្រួមបញ្ហា postpartum depression (ស្រកសោភកស្ត្រីក្រោយសម្រាល) បានដូចម្តេច?",
        "answer": "ស្តាប់អារម្មណ៍នៃម្តាយ\nជួយម្តាយក្នុងការថែទាំទារក\nទាក់ទងវេជ្ជបណ្ឌិតប្រសិនបើមានអាការៈខ្លាំង",
        "keywords": [
            "postpartum depression",
            " អារម្មណ៍",
            " ការគាំទ្រ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកគួរត្រៀមខ្លួនដូចម្តេចសម្រាប់អនាគត?",
        "answer": "រៀបចំផែនការចំណាយសម្រាប់ការចិញ្ចឹមទារក\nជជែកអំពីផែនការចិញ្ចឹមកូន និងការរៀបចំក្រុមគ្រួសារ\nរៀបចំការងារនិងការងារផ្ទះអោយស្រួលសម្រាប់ទារក",
        "keywords": [
            "ផែនការប្រាក់",
            " ការចិញ្ចឹមកូន",
            " គ្រួសារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួររៀបចំផែនការចំណាយសម្រាប់ទារកដូចម្តេច?",
        "answer": "រៀបចំថវិកាសម្រាប់ ការពិនិត្យសុខភាព, សម្រាល, និងការចិញ្ចឹមទារក\nបង្កើន ទុនសន្សំសម្រាប់អនាគត\nត្រៀមខ្លួនសម្រាប់ការចំណាយលើ សម្ភារៈទារក, ថ្នាំ, និងការថែទាំសុខភាព",
        "keywords": [
            "ផែនការចំណាយ",
            " ថវិកាទារក",
            " សន្សំប្រាក់",
            " ចំណាយសម្រាប់សម្រាល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំត្រូវធ្វើអ្វីដើម្បីសម្លឹងឃើញសុខភាពផ្លូវចិត្តរបស់ម្តាយ?",
        "answer": "ទាក់ទងជាមួយម្តាយប្រចាំថ្ងៃ និងស្តាប់អារម្មណ៍របស់នាង\nជួយនាងកាត់បន្ថយស្ត្រេស ដោយធ្វើអោយបរិយាកាសកាន់តែស្រួល\nជួយគ្រប់គ្រងបញ្ហាប្រចាំថ្ងៃដូចជា ចិញ្ចឹមទារក, សម្អាតផ្ទះ, និងការងារផ្សេងៗ",
        "keywords": [
            "សុខភាពផ្លូវចិត្ត",
            " ការគាំទ្រម្តាយ",
            " ស្ត្រេស",
            " បរិយាកាសស្រួល"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចជួយសម្រាលឲ្យម្តាយបានយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "ជួយបញ្ចូលតួនាទីក្នុងការពិនិត្យទារកពេលយប់\nផ្តល់ឱកាសឲ្យម្តាយអាចសម្រាកបានបន្ថែម\nជួយធ្វើការងារផ្ទះដូចជា ចិញ្ចឹមទារក, ញ៉ាំអាហារ, និងបញ្ចូលទឹកដោះសម្រាប់ទារក",
        "keywords": [
            "សម្រាក",
            " ការគាំទ្រម្តាយ",
            " ការព្យាបាលទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួររៀបចំផ្ទះសម្រាប់ទារកដូចម្តេច?",
        "answer": "រៀបចំ បន្ទប់ទារក ឲ្យមានសុវត្ថិភាព\nជៀសវាង សារធាតុគីមីខ្លាំង និងធូលីក្នុងបរិយាកាស\nបញ្ជាក់អំពីសម្ភារៈសំខាន់ៗដែលត្រូវមាន ដូចជា គ្រែទារក, ខោទារក, និងបំពងទឹកដោះម្តាយ",
        "keywords": [
            "បន្ទប់ទារក",
            " សម្ភារៈទារក",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចជួយបំបៅទារកបានទេ?",
        "answer": "បាទ! ឪពុកអាចជួយ បំបៅទារកដោយប្រើដបបំបៅ (bottle feeding)\nជួយម្តាយក្នុងការរក្សាស្ថានភាពងាយស្រួល ដើម្បីបំបៅទារកដោយទឹកដោះធម្មជាតិ",
        "keywords": [
            "បំបៅទារក",
            " ទឹកដោះម្តាយ",
            " បំបៅដប"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចបង្រួបបង្រួមទំនាក់ទំនងជាមួយទារកបានដោយវិធីណា?",
        "answer": "ធ្វើ skin-to-skin contact (ប៉ះស្បែកផ្ទាល់) ដើម្បីបង្កើតស្នាមញញឹមជាមួយទារក\nស្តាប់ សំឡេងទារក និងឆ្លើយតបទៅនឹងតម្រូវការរបស់គេ\nបំពេញកិច្ចការទារកដូចជា ប្តូរខោ, បង្រៀនគេង, និងលេងជាមួយទារក",
        "keywords": [
            "ទំនាក់ទំនង",
            " ប៉ះស្បែក",
            " យល់ពីទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចជួយកាត់បន្ថយ postpartum depression របស់ម្តាយបានដូចម្តេច?",
        "answer": "ការស្តាប់ និងការប្រើពាក្យល្អៗជាមួយម្តាយ\nជួយចែករំលែកភារកិច្ចក្នុងផ្ទះ\nជួបវេជ្ជបណ្ឌិត ប្រសិនបើស្ត្រីមានអាការៈស្រកសោភកក្រោយសម្រាល",
        "keywords": [
            "postpartum depression",
            " ការគាំទ្រម្តាយ",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចធ្វើអ្វីខ្លះដើម្បីជួយការចិញ្ចឹមកូនឲ្យមានសុខភាពល្អ?",
        "answer": "រៀបចំ អាហារសម្រាប់ម្តាយ ដើម្បីជួយបំប៉នទឹកដោះ\nស្វែងយល់អំពី ចំណុចខុសគ្នារវាងទឹកដោះម្តាយ និងទឹកដោះស្រក់\nតាមដាន សុខភាពទារក និងកំណត់ពេលពិនិត្យសុខភាព",
        "keywords": [
            "ចិញ្ចឹមកូន",
            " ទឹកដោះម្តាយ",
            " ពិនិត្យសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចចូលរួមក្នុងការសម្រាលកូនបានដូចម្តេច?",
        "answer": "ចូលរួមនៅ បន្ទប់សម្រាល ដើម្បីផ្តល់កម្លាំងចិត្ត\nជួយម្តាយក្នុង ការត្រួតពិនិត្យការដកដង្ហើម និងការព្យាបាលឈឺ\nជួយរៀបចំ សម្ភារៈដែលត្រូវការសម្រាប់ពេលសម្រាល",
        "keywords": [
            "ចូលរួមសម្រាល",
            " ការគាំទ្រ",
            " ការចងសម្ពន្ធ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើឪពុកអាចជួយគ្រួសារនិងបងប្អូនក្នុងការរៀបចំសម្រាប់ទារកបានយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "ពន្យល់អំពីការថែទាំទារកដល់សមាជិកគ្រួសារ\nផ្តល់ការប្រាស្រ័យល្អរវាងម្តាយ និងសមាជិកគ្រួសារ\nជួយក្នុងការបែងចែកភារកិច្ចរបស់គ្រួសារ",
        "keywords": [
            "គ្រួសារ",
            " ការថែទាំទារក",
            " ភារកិច្ច"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាការពិនិត្យសុខភាពផ្ទៃពោះជាប្រចាំមានសារៈសំខាន់?",
        "answer": "ជួយតាមដានសុខភាពរបស់ម្តាយ និងទារក\nបញ្ជាក់ថាទារកកំពុងរីកលូតលាស់ត្រឹមត្រូវ\nបញ្ចៀសហានិភ័យនៃជំងឺដូចជា preeclampsia និង gestational diabetes",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យសុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " បញ្ចៀសហានិភ័យ",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្នកគួរចាប់ផ្តើមពិនិត្យសុខភាពផ្ទៃពោះនៅពេលណា?",
        "answer": "ពិនិត្យដំបូងត្រូវធ្វើនៅ សប្តាហ៍ទី ៦-៨ បន្ទាប់ពីដឹងថាមានផ្ទៃពោះ\nបន្ទាប់មក ត្រូវពិនិត្យជារៀងរាល់ ៤ សប្តាហ៍ ដល់សប្តាហ៍ទី ২৮\nពីសប្តាហ៍ទី ២៨-៣৬ ពិនិត្យរៀងរាល់ ២ សប្តាហ៍\nបន្ទាប់ពីសប្តាហ៍ទី ៣៦ ពិនិត្យរៀងរាល់ ១ សប្តាហ៍",
        "keywords": [
            "ពិនិត្យសុខភាពផ្ទៃពោះ",
            " ពេលវេលាពិនិត្យ",
            " វេជ្ជបណ្ឌិត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអាហារអ្វីដែលស្ត្រីមានផ្ទៃពោះត្រូវចៀសវាង?",
        "answer": "សាច់ឆ្អិនមិនគ្រប់ (sushi, សាច់មាន់ឆ្អិនមិនគ្រប់, សាច់ជ្រូកឆ្អិនមិនគ្រប់)\nគ្រឿងស្រវឹង និងបារី (ប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទារក)\nកាហ្វេអ៊ីនលើសពី ២០០ មីលីក្រាមក្នុងមួយថ្ងៃ\nមីវិភាគបាក់តេរី (cheese ឆ្អិនមិនគ្រប់, ទឹកឃ្មុំឆៅ)",
        "keywords": [
            "អាហារមិនមានសុវត្ថិភាព",
            " គ្រឿងស្រវឹង",
            " កាហ្វេអ៊ីន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្នកត្រូវធ្វើអ្វីក្រោយសម្រាលដើម្បីថែទាំផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ទទួលសកម្មភាពស្ដើងៗដើម្បីជួយការសង្គ្រោះ\nបំពេញអាហារដែលមានជាតិប្រូតេអ៊ីន និងiron\nរៀនអំពីការបំបៅទារក",
        "keywords": [
            "ការថែទាំក្រោយសម្រាល",
            " បំបៅទារក",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចធ្វើដូចម្តេចដើម្បីកាត់បន្ថយការឈឺពោះពេលមានផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "អ្នកអាចប្រើខ្នើយកំដៅដាក់លើពោះ ផឹកទឹកច្រើន និងជៀសវាងអាហារដែលធ្វើឲ្យពោះរួញ។",
        "keywords": [
            "ការឈឺពោះ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ខ្នើយកំដៅ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរជៀសវាងអាហារអ្វីខ្លះពេលមានផ្ទៃពោះតាមទំនៀមទំលាប់ខ្មែរ?",
        "answer": "តាមទំនៀមទំលាប់ខ្មែរ អ្នកមានផ្ទៃពោះគួរជៀសវាងអាហារដែលធ្វើឲ្យរួញពោះ ដូចជា សាច់គោ សាច់ជ្រូក និងអាហារដែលមានជាតិហិរ។ ក៏គួរជៀសអាហារដែលមិនស្អាត ឬមិនឆ្អិនល្អ។",
        "keywords": [
            "អាហារអាចធ្វើឲ្យរួញពោះ",
            " ទំនៀមទំលាប់ខ្មែរ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរធ្វើអ្វីខ្លះដើម្បីឲ្យទារកមានសុខភាពល្អតាមជំនឿខ្មែរ?",
        "answer": "តាមជំនឿខ្មែរ អ្នកគួរបរិភោគអាហារដែលមានជាតិចិញ្ចឹមខ្ពស់ ដូចជា បន្លែ ផ្លែឈើ និងសាច់មានជាតិដែក។ ក៏គួរជៀសវាងការធ្វើការងារធ្ងន់ ឬឈរយូរពេក។",
        "keywords": [
            "ជំនឿខ្មែរ",
            " សុខភាពទារក",
            " អាហារចិញ្ចឹម"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរជៀសវាងការធ្វើអ្វីខ្លះដើម្បីកុំឲ្យខូចទារកតាមជំនឿខ្មែរ?",
        "answer": "តាមជំនឿខ្មែរ អ្នកមានផ្ទៃពោះគួរជៀសវាងការទៅកន្លែងដែលមានខ្មោច ឬអារក្ស និងកុំដេកលើគ្រែដែលមិនស្អាត។ ក៏គួរជៀសវាងការឈរឬអង្គុយនៅទ្វារផ្ទះពេលយប់។",
        "keywords": [
            "ជៀសវាងការខូចទារក",
            " ជំនឿខ្មែរ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរប្រើថ្នាំបុរាណអ្វីខ្លះដើម្បីឲ្យទារកមានសុខភាពល្អ?",
        "answer": "តាមទំនៀមទំលាប់ខ្មែរ អ្នកអាចប្រើថ្នាំបុរាណដូចជា ម្រេច ខ្ទឹម និងរមៀត ដើម្បីឲ្យទារកមានសុខភាពល្អ។ ប៉ុន្តែគួរពិគ្រោះជាមួយគ្រូពេទ្យមុន។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំបុរាណ",
            " សុខភាពទារក",
            " ទំនៀមទំលាប់ខ្មែរ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរធ្វើអ្វីខ្លះដើម្បីឲ្យទារកមានភ្នែកស្អាតតាមជំនឿខ្មែរ?",
        "answer": "តាមជំនឿខ្មែរ អ្នកគួរបរិភោគអាហារដែលមានពណ៌ល្អ ដូចជា ផ្លែឈើពណ៌លឿង ឬក្រហម។ ក៏គួរជៀសវាងការសម្លឹងមើលភ្លើងខ្លាំងៗ។",
        "keywords": [
            "ភ្នែកទារក",
            " ជំនឿខ្មែរ",
            " អាហារពណ៌ល្អ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរជៀសវាងការធ្វើអ្វីខ្លះពេលមានផ្ទៃពោះតាមជំនឿខ្មែរ?",
        "answer": "តាមជំនឿខ្មែរ អ្នកមានផ្ទៃពោះគួរជៀសវាងការទៅកន្លែងដែលមានខ្មោច ឬអារក្ស និងកុំដេកលើគ្រែដែលមិនស្អាត។ ក៏គួរជៀសវាងការឈរឬអង្គុយនៅទ្វារផ្ទះពេលយប់។",
        "keywords": [
            "ទារក",
            " ជំនឿខ្មែរ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរប្រើថ្នាំបុរាណអ្វីខ្លះដើម្បីឲ្យទារកមានសុខភាពល្អ?",
        "answer": "តាមទំនៀមទំលាប់ខ្មែរ អ្នកអាចប្រើថ្នាំបុរាណដូចជា ម្រេច ខ្ទឹម និងរមៀត ដើម្បីឲ្យទារកមានសុខភាពល្អ។ ប៉ុន្តែគួរពិគ្រោះជាមួយគ្រូពេទ្យមុន។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំបុរាណ",
            " សុខភាពទារក",
            " ទំនៀមទំលាប់ខ្មែរ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំគួរធ្វើអ្វីខ្លះដើម្បីឲ្យទារកមានភ្នែកស្អាតតាមជំនឿខ្មែរ?",
        "answer": "តាមជំនឿខ្មែរ អ្នកគួរបរិភោគអាហារដែលមានពណ៌ល្អ ដូចជា ផ្លែឈើពណ៌លឿង ឬក្រហម។ ក៏គួរជៀសវាងការសម្លឹងមើលភ្លើងខ្លាំងៗ។",
        "keywords": [
            "ភ្នែកទារក ជំនឿខ្មែរ អាហារពណ៌ល្អ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការញ៉ាំបបរអាចប៉ះពាល់ដល់ពណ៌ស្បែកទារកទេ?",
        "answer": "ជំនឿខ្លះសង្ស័យថា ការញ៉ាំបបរច្រើនអាចធ្វើឲ្យទារកមានស្បែកខ្មៅ ប៉ុន្តែជាការយល់ខុស ព្រោះពណ៌ស្បែកកំណត់ដោយ ហ័រមូន និងសេរ៉ូមភ្លេងទង។",
        "keywords": [
            "ពណ៌ស្បែកទារក",
            " ជំនឿខ្មែរ",
            " អាហារ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំត្រីសាបបានទេ?",
        "answer": "មានជំនឿថា ត្រីសាបអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពទារក ប៉ុន្តែត្រីមានប្រូតេអ៊ីនខ្ពស់ ជួយអភិវឌ្ឍសរសៃប្រសាទទារក។",
        "keywords": [
            "អាហារបំប៉ន",
            " សុខភាពទារក",
            " ជំនឿខ្មែរ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការឡើងលើកន្លែងខ្ពស់អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះអាចប៉ះពាល់ដល់ទារកទេ?",
        "answer": "មានជំនឿថា ការឡើងជណ្ដើរមានហានិភ័យបណ្ដាលឲ្យការលង់ផ្ទៃពោះ ប៉ុន្តែប្រសិនបើប្រុងប្រយ័ត្ន វាមិនមានបញ្ហាទេ។",
        "keywords": [
            "ការរស់នៅ",
            " ជំនឿខ្មែរ",
            " សុវត្ថិភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចប្រើថ្នាំបំប៉នប្រពៃណីបានទេ?",
        "answer": "អ្នកមិនគួរប្រើ ថ្នាំបំប៉នដោយខ្លួនឯង ព្រោះថ្នាំខ្លះអាចប៉ះពាល់ដល់ទារក។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំបំប៉ន",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ជំនឿ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការព្យាបាលដោយធម្មជាតិនៅកម្ពុជាមានអត្ថប្រយោជន៍អ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ម្តាយខ្លះប្រើ រុក្ខជាតិថ្នាំឱ្យដើរល្អ និងបន្ថយការឈឺសន្លាក់។",
        "keywords": [
            "ថ្នាំធម្មជាតិ",
            " ការព្យាបាល",
            " ប្រពៃណីខ្មែរ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការសម្រាលនៅផ្ទះមានប្រសិទ្ធិភាពជាងនៅមន្ទីរពេទ្យទេ?",
        "answer": "មុននេះ គេជឿថាការសម្រាលនៅផ្ទះមានភាពងាយស្រួលប៉ុន្តែសព្វថ្ងៃ ការសម្រាលនៅមន្ទីរពេទ្យមានសុវត្ថិភាពជាង។",
        "keywords": [
            "សម្រាលនៅផ្ទះ",
            " វេជ្ជសាស្ត្រ",
            " ប្រពៃណី"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាស្ត្រីខ្មែរធ្វើអាំងភ្លើងក្រោយសម្រាល?",
        "answer": "គេជឿថា អាំងភ្លើងជួយស្តារសុខភាព និងកាត់បន្ថយភាពឈឺសន្លាក់។",
        "keywords": [
            "អាំងភ្លើង",
            " ប្រពៃណីខ្មែរ",
            " ការស្តារសុខភាព"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាមានជំនឿថា ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមិនគួរត្រូវខ្មៅ?",
        "answer": "ជំនឿថាការត្រូវខ្មៅអាចប៉ះពាល់ដល់ទារក ប៉ុន្តែអាស្រ័យលើអរម៉ូន និងប្រព័ន្ធប្រសាទ។",
        "keywords": [
            "ជំនឿ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ត្រូវខ្មៅ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីបានជាស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមិនគួរចូលបង្វិលបង្គោល (រត់ជុំវិញអំពូល)?",
        "answer": "ជំនឿថាការចូលបង្វិលបង្គោលអាចបង្កការរើសពោះ និងប៉ះពាល់ដល់ទារក។\nតាមវិទ្យាសាស្ត្រ មិនមានបញ្ហា ប៉ុន្តែគួរការពារការដួល។",
        "keywords": [
            "ជំនឿខ្មែរ",
            " បង្វិលបង្គោល",
            " សុវត្ថិភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចដុសធ្មេញដោយប្រើអំបិលឬទឹកអំបិលបានទេ?",
        "answer": "មានជំនឿថាការដុសធ្មេញដោយប្រើអំបិលអាចជួយបញ្ចៀសជំងឺធ្មេញ។\nតាមវិទ្យាសាស្ត្រ អាចប្រើបាន ប៉ុន្តែគួរប្រើថ្នាំដុសធ្មេញមាន fluoride ដើម្បីការពារសារធាតុពុកធ្មេញ។",
        "keywords": [
            "ជំងឺធ្មេញ",
            " អំបិល",
            " ផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមិនគួរស្លៀកសម្លៀកបំពាក់ខ្មៅ?",
        "answer": "ជំនឿថាការពាក់អាវខ្មៅអាចធ្វើឲ្យទារកមានស្បែកខ្មៅ ឬជិវិតមិនសំណាង។តាមវិទ្យាសាស្ត្រ ពណ៌សម្លៀកបំពាក់មិនប៉ះពាល់ដល់ទារកឡើយ។",
        "keywords": [
            "ជំនឿខ្មែរ",
            " សម្លៀកបំពាក់",
            " ពណ៌ស្បែក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចញ៉ាំខ្ទឹមសរ និងខ្ទឹមក្រហមបានទេ?",
        "answer": "មានជំនឿថា ខ្ទឹមអាចបណ្តាលឲ្យមានជំងឺឈាមច្រើន។\nតាមវិទ្យាសាស្ត្រ ខ្ទឹមសរ មានសារធាតុប្រឆាំងមេរោគ និងជួយបង្ការជំងឺ។",
        "keywords": [
            "ខ្ទឹមសរ",
            " ជំងឺឈាម",
            " សុខភាពផ្ទៃពោះ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមិនគួរអោយនរណាមកដើរទ្រេតខាងក្រោមផ្ទៃពោះ?",
        "answer": "ជំនឿថា បើនរណាមកដើរចន្លោះពីជើងស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ ទារកនឹងលង់ផ្ទៃពោះឬកើតមិនប្រក្រតី។\nវាបានបន្សល់ស្នាមជំនឿបុរាណ ប៉ុន្តែ មិនមានការពិតតាមវិទ្យាសាស្ត្រ។",
        "keywords": [
            "ជំនឿខ្មែរ",
            " ផ្ទៃពោះ",
            " ការបាក់សន្លាក់"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមិនគួរជាន់លើខ្សែអន្ទង់?",
        "answer": "ជំនឿថា ការជាន់លើខ្សែអន្ទង់អាចធ្វើឲ្យទារកមានខ្សែឆ្កួតរុំជុំវិញក។\nតាមវិទ្យាសាស្ត្រ មិនមានផលប៉ះពាល់ដល់ទារកឡើយ។",
        "keywords": [
            "ជំនឿខ្មែរ",
            " ខ្សែអន្ទង់",
            " សុខភាពទារក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើពេលណាអ្នកអាចផ្ដាច់ខ្សែទារកដោយសុវត្ថិភាព?",
        "answer": "ជំនឿបុរាណថាការផ្ដាច់ខ្សែទារកលឿនពេកអាចប៉ះពាល់ដល់កម្រិតសំណាងរបស់ទារក។តាមវិទ្យាសាស្ត្រ វាគួរធ្វើក្នុងរយៈពេល ៣-៥ នាទីបន្ទាប់ពីសម្រាល។",
        "keywords": [
            "ខ្សែទារក",
            " ការសម្រាល",
            " ជំនឿ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការបំបៅទារកត្រូវចាប់ផ្តើមពេលណា?",
        "answer": "វាប្រសើរបំផុតបើស្ត្រីមានផ្ទៃពោះអាចបំបៅទារក ក្នុង ១ ម៉ោងដំបូង បន្ទាប់ពីសម្រាល។",
        "keywords": [
            "ទឹកដោះម្តាយ",
            " បំបៅ",
            " ការចាប់ផ្តើម"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីខ្មែរមួយចំនួនមិនបំបៅទារកដោយទឹកដោះម្តាយពេញមួយឆ្នាំទេ?",
        "answer": "ជំនឿថាការបំបៅទឹកដោះឲ្យបានយូរមានផលប៉ះពាល់ដល់អាចារ្យស្រី។\nតាមអង្គការសុខភាពពិភពលោក គួរបំបៅទារករហូតដល់ ២ ឆ្នាំ។",
        "keywords": [
            "ទឹកដោះម្តាយ",
            " ការចិញ្ចឹមទារក",
            " ប្រពៃណីខ្មែរ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើហេតុអ្វីស្ត្រីមានផ្ទៃពោះមិនគួរស្លៀកសម្លៀកបំពាក់ខ្មៅ?",
        "answer": "ជំនឿថាការពាក់អាវខ្មៅអាចធ្វើឲ្យទារកមានស្បែកខ្មៅ ឬជិវិតមិនសំណាង។\nតាមវិទ្យាសាស្ត្រ ពណ៌សម្លៀកបំពាក់មិនប៉ះពាល់ដល់ទារកឡើយ។",
        "keywords": [
            "ជំនឿខ្មែរ",
            " សម្លៀកបំពាក់",
            " ពណ៌ស្បែក"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើវិធីការពារភាពមានផ្ទៃពោះមានអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ធម្មជាតិ: ការប្រើកាលបរិច្ឆេទអ័វូលូសិន\nធ្វើអោយស្ត្រីមានប្រសិទ្ធភាពតិច: បញ្ចេញទឹកសេម៉ាំងក្រៅស្បូន\nប្រើថ្នាំ: ថ្នាំផ្អែម, ថ្នាំបាញ់, ឱសថសត្វរ៉ែ",
        "keywords": [
            "វិធីការពារ",
            " ថ្នាំផ្អែម",
            " កាលបរិច្ឆេទ"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើប្រសិទ្ធភាពនៃវិធីការពារទាំងនេះខុសគ្នាយ៉ាងដូចម្តេច?",
        "answer": "ថ្នាំផ្អែម (99% ប្រសិទ្ធភាព) បើប្រើត្រឹមត្រូវ\nថ្នាំបាញ់ (94%)\nកុងដុំ (85%)",
        "keywords": [
            "ការពារភាពមានផ្ទៃពោះ",
            " ប្រសិទ្ធភាព",
            " ថ្នាំផ្អែម"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រែប្រួលហ័រមូនអាចប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៍ដែរឬទេ?",
        "answer": "ការប្រែប្រួលហ័រមូនអាចបណ្តាលឲ្យ ស្ត្រេស, អារម្មណ៍អវិជ្ជមាន, ឬការមិនមានកម្លាំង។",
        "keywords": [
            "ហ័រមូន",
            " អារម្មណ៍",
            " សុខភាពផ្លូវចិត្ត"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើ pcos (polycystic ovary syndrome) មានបញ្ហាអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "រដូវមិនប្រក្រតី, សក់ដុះច្រើន, និងមានបញ្ហាការបង្កកូន\nវាប៉ះពាល់ដល់ កម្រិតហ័រមូន និងប្រព័ន្ធសរសៃឈាម",
        "keywords": [
            "pcos",
            " រដូវមិនប្រក្រតី",
            " ហ័រមូន"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចតាមដានកាលបរិច្ឆេទអ័វូលូសិនដោយវិធីណា?",
        "answer": "ប្រើ application (clue, flo) ដើម្បីកត់ត្រាវដ្ដរដូវ\nប្រើ ovulation test kit\nតាមដានសីតុណ្ហភាពខ្លួនព្រឹក (bbt)",
        "keywords": [
            "តាមដានអ័វូលូសិន",
            " ការកកើត",
            " application"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើខ្ញុំអាចមានផ្ទៃពោះកាលណា?",
        "answer": "ការសង្គមកាលណា កំពុងអ័វូលូសិន (ថ្ងៃ ១២-១៦ សម្រាប់វដ្ដ ២៨ថ្ងៃ) មានឱកាសខ្ពស់ក្នុងការមានផ្ទៃពោះ។",
        "keywords": [
            "បង្កកូន",
            " អ័វូលូសិន",
            " កាលបរិច្ឆេទ"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើរដូវមិនប្រក្រតីមានហេតុផលអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "ការប្រែប្រួលហ័រមូន (hormonal imbalance)\nជំងឺសុខភាពដូចជា pcos, thyroid, និងការកាត់បន្ថយទម្ងន់លឿន\nភាពតានតឹង និងអាហាររបបខ្សោយ",
        "keywords": [
            "រដូវមិនប្រក្រតី",
            " ហ័រមូន",
            " pcos",
            " thyroid"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើវដ្ដរដូវមានប៉ុន្មានដំណាក់កាល?",
        "answer": "ដំណាក់កាលរដូវ (menstrual phase): ការបាត់ឈាមប្រហែល ៣-៧ ថ្ងៃ។\nដំណាក់កាល follicular: សរសៃឆ្អឹងពងស្វាសបង្កើតកោសិការដើម្បីរៀបចំសម្រាប់ការកកើត។\nដំណាក់កាលអ័វូលូសិន (ovulation): ពងទំលាក់នៅ ថ្ងៃ ១៤ (សម្រាប់វដ្ដ ២៨ថ្ងៃ)។\nដំណាក់កាល luteal: ពងចង្អុលទៅជំងឺផ្ទៃពោះ ឬបញ្ចប់វដ្ដ។",
        "keywords": [
            "វដ្ដរដូវ",
            " ការបាត់ឈាម",
            " អ័វូលូសិន",
            " luteal"
        ],
        "label": 0
    },
    {
        "question": "តើការមានវដ្ដរដូវប៉ុន្មានថ្ងៃចាត់ទុកថាប្រក្រតី?",
        "answer": "វដ្ដរដូវប្រក្រតីមានរយៈពេល ២១-៣៥ ថ្ងៃ។\nប្រសិនបើវដ្ដរដូវតិចជាង ២១ ថ្ងៃ ឬច្រើនជាង ៣៥ ថ្ងៃ អាចបញ្ជាក់ពីការប្រែប្រួលហ័រមូន។",
        "keywords": [
            "វដ្ដរដូវប្រក្រតី",
            " hormonal balance",
            " tracking"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីអាចបាត់រដូវដោយសារមូលហេតុអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "សង្ស័យមានផ្ទៃពោះ\nស្ត្រេស, ជំងឺ, ឬការរលាកស្បូន\nការកាត់បន្ថយទម្ងន់លឿន ឬអាហាររបបខ្សោយ",
        "keywords": [
            "បាត់រដូវ",
            " hormonal imbalance",
            " pregnancy"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើរដូវដែលលើសពី ៧ ថ្ងៃមានបញ្ហាទេ?",
        "answer": "វាអាចបង្ហាញ ការរលាកស្បូន, polycystic ovary syndrome (pcos), ឬជំងឺខ្លះ។ស្ត្រីគួរត្រូវពិនិត្យពេលមានការបាត់ឈាមច្រើនលើស។",
        "keywords": [
            "រដូវខ្លាំង",
            " pcos",
            " hormonal disorder"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើស្ត្រីអាចពន្យាពេលមានផ្ទៃពោះដោយវិធីណា?",
        "answer": "ប្រើវិធីកំណត់កាលបរិច្ឆេទអ័វូលូសិន\nការប្រើថ្នាំផ្អែម ឬ iud",
        "keywords": [
            "fertility",
            " ovulation control",
            " contraceptive"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើអ្នកអាចស្គាល់អ័វូលូសិនដោយសញ្ញាអ្វីខ្លះ?",
        "answer": "កម្រិតសេដ្ឋរេតនិងសីតុណ្ហភាពខ្លួនកើន\nមានសារធាតុរាវត្រង់ស្បូនក្លិនអនាម័យ\nការឈឺបំពង់ស្វាស",
        "keywords": [
            "signs of ovulation",
            " tracking ovulation"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើប្រសិទ្ធភាពនៃការប្រើ ovulation test kit ខ្ពស់ដែរឬទេ?",
        "answer": "ប្រសិទ្ធភាពខ្ពស់ ប្រមាណ ៩៩% ប្រសិនបើប្រើត្រឹមត្រូវ\nត្រូវធ្វើតេស្តនៅពេលព្រឹក ឬវេលាជិតថ្ងៃ ១៤ នៃវដ្ដរដូវ",
        "keywords": [
            "ovulation test",
            " conception timing"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើការប្រែប្រួលហ័រមូនអាចប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៍ដែរឬទេ?",
        "answer": "បណ្ដាលឲ្យអារម្មណ៍ឡើងចុះ អាចមានការស្ត្រេស ឬការឈឺសន្លាក់ខ្លួន។",
        "keywords": [
            "hormonal imbalance",
            " mood swings"
        ],
        "label": 1
    },
    {
        "question": "តើថ្នាំផ្អែមអាចប៉ះពាល់ដល់សុខភាពយូរអង្វែងឬទេ?",
        "answer": "ប្រសិនបើប្រើជាច្រើនឆ្នាំ អាចប៉ះពាល់ដល់ សម្ពាធឈាម, ការដកដង្ហើម, និងសុខភាពស្បូន។",
        "keywords": [
            "contraceptive pills",
            " side effects"
        ],
        "label": 1
    }
]